<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>0～3岁的经典诵读教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/03%E5%B2%81%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%AF%B5%E8%AF%BB%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/03%E5%B2%81%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%AF%B5%E8%AF%BB%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;读经一直是目前家庭教育津津乐道的话题，多数人认为诵读国学经典有助于宝宝启蒙，可是国学到底读什么？答案其实很简单，选经典的作品肯定错不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What? 何谓经典
对于经典的定义，每个人有不同的标准。在我看来，经典就是经过时间沉淀、流传至今并仍然保持生命力与活力的作品。它们大体可分为中国文学和外国文学两大类，前者主要包括：四书五经、唐诗、宋词、四大名著等。而外国文学，人们首先想到的是：安徒生童话、格林童话、伊索寓言、一千零一夜、阿里巴巴系列等。无论是中国的经典还是外国的经典，对于年幼的孩子来说，都是一扇通向未知世界的窗口，值得一读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Why? 诵读国学的重要性
拿《诗经》来说，这是我国最早的一部诗歌总集，它是民歌、民谣的集合，非常适用于宝宝的语言启蒙。虽然宝宝不能完全明白其中的意思，但是通过诵读这些文字，他可以感受到中文的节奏感、韵律感，这也是语言发展中的重要内容。
国学经典是我们民族文化的精华，千百年间，万口传育，哺育了一代又一代人，成为祖国文化的命脉。宝宝在诵读过程中除了可以感受到华夏文字的精彩，还能够建立最初的文化归属感。国学中很多修身养性的内容，对于孩子社会性的发展是十分有益的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How? 正确的诵读方法
0～3岁的宝宝正处于语言发展的准备期，这三年里宝宝会经历单词句阶段、多词句阶段和简单句阶段。这三个阶段语言的积累将奠定宝宝语言能力的基础。因此，我们需要通过多种方式给宝宝足够的语言刺激，让他在丰富的语言环境中不断发展。
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注2013年第1期《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志，邮发代号：28-321 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1301/1285_32dd6cafa4f4a1c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3招让宝宝爱吃饭</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%90%83%E9%A5%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%90%83%E9%A5%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝不爱吃饭我来支招！
第1招：水果入菜
现在有不少水果上市，都适合用来做菜，如菠萝可以做菠萝鸡，苹果可以来个苹果炒牛
肉，桃子也是可以入菜的水果。这不单可以增加食欲，也可以让平时不爱吃水果的宝宝吃水果，多补充维生素！
第2招：改变形状
其实宝宝不爱吃的东西都可以用改变外形来吸引他的眼球，让他喜欢！不爱吃饭可以把饭做成小饭团，里面包上虾肉留个小尾巴在外面，形状像个小海豚，这样宝宝能不爱吗？也可以包上青瓜条，加上玉米粒。反正有营养又不相克的食物都可以加在小饭团里。宝宝不肯吃水煮鸡蛋也可以用这招，把鸡蛋改成花形就行了。
第3招：改变烹调方法
宝宝会说话之后，妈妈有没有主动问过他不爱吃菜的原因？很有可能跟妈咪的烹调方法有关哦！比如，宝宝不吃放汤的菜，妈咪就可以用炒的、炖的、焖的、煎的，反正就是改变一下烹调的方法！
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_c33baf5adf194fe.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3招鼓励宝宝观察</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E9%BC%93%E5%8A%B1%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%A7%82%E5%AF%9F.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E9%BC%93%E5%8A%B1%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%A7%82%E5%AF%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;鼓励宝宝观察的3个方法
1. 尊重宝宝观察的需求
不管宝宝是拿着一根头发还是一片烂树叶把玩半天不放手，你都应该尊重他对物体观察的需求，切忌因为不卫生等原因束缚宝宝的观察兴趣。只要事前排除掉不安全的物品，事后为宝宝仔细洗手就行。
 
2．为宝宝创造观察的机会
在家里张贴各种图画，布置各类玩具；和宝宝一起看图画书等，并注意引导宝宝观察，如不时提出观察的问题；出外活动时，引导宝宝观察人们的社会劳动；到大自然中去，让宝宝观察大自然的景物和四季变化，如春天小草发芽了，秋天树叶变黄了。
 
3．教给宝宝一些观察方法
★ 特征观察
对物体的主要特征进行重点观察。比如观察鸭子，你可以引导宝宝注意观察鸭子的嘴巴和脚蹼，这就是鸭子外形的一个重要特征。
★ 顺序观察
有计划地按一定顺序去观察。如告诉宝宝观察时要按照从上到下、从左到右、从东到西等的空间顺序去观察。 
★ 比较观察
把两种或两种以上事物放在一起进行比较来观察，如把两个苹果放在一起进行比较观察，两者大小不一样、颜色不一样或品尝起来酸甜不一样。 
★ 长时间观察或长期观察
观察事物的发展变化过程，比如花盆里种的蒜苗，什么时候发芽了，什么时候长叶了；观察小蚂蚁搬运粮食的过程，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注2013年第2期《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志
邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1302/1285_f81033db8bef556.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4大教育误区埋没聪明孩子</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/4%E5%A4%A7%E6%95%99%E8%82%B2%E8%AF%AF%E5%8C%BA%E5%9F%8B%E6%B2%A1%E8%81%AA%E6%98%8E%E5%AD%A9%E5%AD%90.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/4%E5%A4%A7%E6%95%99%E8%82%B2%E8%AF%AF%E5%8C%BA%E5%9F%8B%E6%B2%A1%E8%81%AA%E6%98%8E%E5%AD%A9%E5%AD%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;每个孩子都是不同的。家长要做的应是：了解孩子的特点，理解他，创造适合他成长的环境。但是很多家长缺乏对孩子的正确理解和认识，用社会上统一的“成才标准”去要求孩子，结果不但不利于孩子成长，还可能埋没原本很聪明的孩子。
    钢琴、绘画、跳舞……越来越多家长不惜重金让宝宝早早参加各种培训班。相反，碰到孩子发呆、多动、内向……家长们却认为只是小问题。中山大学附属第三医院儿童发育行为中心主任邹小兵教授指出，由于家长缺乏对宝宝学习能力的正确理解和认识，往往用社会上统一的“成才标准”去强制孩子学习，结果衍生出很多不利于宝宝成长发展的错误做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    误区一：孩子发呆就是有问题
    如果妈妈看到孩子一个人坐在房间里，什么都没做，只是看着窗外的天空发呆，一般都会认为孩子是不是有什么问题，或者是在浪费时间。对此，邹小兵认为，孩子发呆也是一种学习，尽管可能本身并没有意识到自己在干什么，但也是处于一种学习状态中。
    邹小兵介绍说，学习分为“外显性学习”和“内隐性学习”，前者表现为学习英语课程，学习某项技能等，后者则是一种无意识学习。他还说，其实，在我们觉得什么都没想的时候，大脑也是在储存、整理和加工一些信息，只是不是用意识去努力地实行而已。
    因此，家长应该理解孩子，了解孩子个性、气质特色，顺其自然，让他们的天性得以发展，创造适合他们自由成长的环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    误区二：“迷信”智力测试
    圆圆快3岁了，在说话、运动、背儿歌、数数等许多方面与同龄宝宝比起来，似乎差一些。
    妈妈很着急，买了好几本智力测试和智力开发的书来锻炼宝宝，后来带着圆圆去检查，看看是否有智力问题。结果在测验时，宝宝的某些能力没有表现出来，不愿意开口发声、没能好好爬楼梯；面对着很低的测试分数，妈妈就懊恼不已，不知道是否还要再测试一次。
    “智力测验只能了解到孩子某些方面的能力，如果根据这个分数而贴上&amp;rdquo;笨孩子的标签&amp;rdquo;，那么就会因此而忽略孩子在其他方面的能力，对这些孩子的成长发展造成伤害。”邹小兵指出，目前很多智力测验已经落后于心理学的发展实际，只能测出孩子的一部分能力，家长一旦知道孩子智力测验的分数低，就容易产生放弃心理，认为自己的孩子就是笨，从而没有给予他们足够的指导和帮助，很可能因此而抹杀了他们在其他能力方面的发展。
    孩子的能力系统是多方面的，不应简单地以一次的测试成绩判断他的智力，也不要因为一两个方面能力的薄弱，而否认了孩子的整体能力；相反，应该全面了解孩子的综合能力并根据孩子的个性，采用个性化的教育方式。
    毕业于哈佛医学院的美国权威学能专家梅尔·列文化博士，经过30年的临床研究与观察，提出了八大学习模式，即由注意力、记忆、语言、空间排序、时间排序、运动、社交和高级思维八大系统组成。很少有孩子面面俱到，关键是发现孩子的优势与劣势，不要将孩子劣势扩大成“问题孩子”，而是更有针对性地帮助孩子去发挥与克服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    误区三：“慢孩子”就是“笨孩子”
    学一件事情比别的孩子速度慢，到了一个新环境很长时间不适应等，这些行为都容易被家长和老师认为是“笨孩子”的表现。
    邹小兵教授介绍说，这些都是适应性低的表现，但这并不代表这些孩子的能力不行，只是这类孩子的一种 行为方式。
    邹小兵还举例说，“慢孩子”可能学一首诗的速度比较慢，但他们一般相应地会记得比较牢、比较久，这是他们学习事物的一种习惯方式。而且，这些“慢孩子”长大后很有可能具备其他“快孩子”没有的优势——在遇到不良刺激比如吸毒、偷窃等诱惑时，不像那些接受快的孩子一样容易改变，而是抱着审视的态度去接受。国外学能专家还建议家长让孩子学会控制节奏，慢慢去想慢慢做一些事情，这个可以帮助孩子学习怎么去控制他的行为和一些语言的节奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    误区四：孩子“爱动”就是“多动症”
    课堂上没有人说话，所有人都安静地听课——这是所有老师都很喜欢的课堂气氛，但这基本是不可能的，总有一些孩子会说说话，做做小动作等，来扰乱课堂秩序，而这些孩子往往被老师认为是有多动症的。
    根据列文博士八大系统理论，这类孩子其实属于运动机能占优势，故喜欢用肢体代表语言。所以，并不是所有“爱动”的孩子都是真的患有多动症。有的孩子比较聪明，听老师讲了一半课程，就已经掌握了基本要领，知道下面该讲什么了，感觉无聊便开始做做小动作。对于这类孩子，老师和家长更应学会了解其特点，采用不同的方式来进行教育。比如，老师可以在孩子感觉无聊时提个问题，夸奖一下，调动其兴趣继续听下去。
    其实，注意力集中有问题的孩子往往创造力非常强，他们的脑子常常冒出一些新的想法。同时，这些注意力有缺陷的孩子，也经常有冲动的表现，所以学校就会给他们贴上“坏孩子”的标签，受到老师的批评。其实，大人们恰恰忽略了他们的创造性。正确的方法是要让他们认识到自己存在着创造性，同时也让他们知道自己有注意力方面的问题，这样才能帮助他们正确认识自己，让他们在今后的人生中获得成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    开发宝宝“学能”应向专业人员取经
    邹小兵教授指出，造成以上诸多育儿误区的原因有很大一部分是因为广大父母对宝宝未来发展的期望越来越高，但却缺乏对宝宝学习能力的正确理解和认识，以致强制学习、拔苗助长、人云亦云和盲目从众等现象比比皆是。
    “对孩子的教育并没有定势，应该根据其天赋和特性来具体对待。公平的教育就是对所有的人不公平，父母应重视孩子的个体教育，用科学的育儿理念来武装头脑，”邹小兵教授说，“开发宝宝潜能的基础应该是尊重孩子的个性，而不是一味用共性的规则去要求他们。”
    邹小兵分析，造成这种现象的其中一个重要原因是儿童保健专业人员在我国婴幼儿早期教育工作的明显缺位。日前，由中华医学会儿科分会婴幼儿保健学组在全国七个城市针对1200多位0～3岁婴幼儿父母的调查表明：超过半数的父母意识到需要特别培养宝宝的学习能力，但是仅有一成父母意识到从事婴幼儿健康的专业人员指导的重要性。
    而据了解，目前国际上关于婴幼儿早期学能发展其实已经形成了科学系统的理论，并有专业医务人员给予父母指导。但是在国内新晋爸爸妈妈们的“育儿经”，多是从长辈、同事、幼教人员等处咨询得来的，而很少有人会请教儿童保健专业人员。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5妙招让宝宝乖乖入睡</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A6%99%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%96%E4%B9%96%E5%85%A5%E7%9D%A1.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A6%99%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%96%E4%B9%96%E5%85%A5%E7%9D%A1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.营造轻松安静的入睡氛围
宝宝睡觉的房间要常开窗通风，保持室内空气新鲜；拉上窗帘，使室内光线暗淡些；不要在房间大声谈话，要保持安静。入睡前，尽量让宝宝保持愉快的情绪。
2.关灯前先问宝宝：“还有什么事吗？”
对于黑夜，宝宝感觉有些恐怖，这很正常，他不是害怕黑暗，而是害怕黑暗中产生的幻觉。0～6岁的宝宝分不清现实和幻觉的界限，以为他想到的都是真的，所以，关灯前先问问宝宝：“还有什么事吗？”让他卸下心理包袱；或者，在卧室里留一盏小夜灯，以减轻宝宝的恐惧，这样他看得到自己枕边的洋娃娃、毛绒熊，看得到墙上自己的“大作”，这会增加他的安全感。不过，等宝宝睡着以后，最好还是把小夜灯关掉。 
3.宝宝睡前爸妈停止自己的活动
在临睡前，爸爸妈妈要停止自己的各类活动，给宝宝更多的关注和爱抚。为舒缓宝宝的情绪，可以在房间里播放一些小夜曲或摇篮曲类的轻柔音乐，或在床上轻拥宝宝，同他一起唱歇、朗颂、讲故事，让他慢慢进入睡眠状态。
4.陪睡的妈妈可以假装入睡
有时候玩一些类似“假睡”的游戏，也是促进宝宝尽快入睡的催化剂。陪睡的妈妈不妨闭上眼睛，假装“打呼噜”、睡着了，不去理会宝宝的“无理”要求。慢慢的，他会觉得一个人很无趣，倦意袭来时很快就睡着了。
5.游戏法让宝宝尽快入睡
偶尔同宝宝一起在入睡前做一些小游戏，舒缓一下情绪，对于睡眠也是有益无害的。比如“我们都是木头人”，比赛看谁先动，先动的人取消一项他最在乎的活动。
 
【温馨提示】
·不要把让宝宝准时睡觉当成一项任务，而是要好好享受睡前和宝宝共处的温馨、美好的时光，这可能是一天当中你真正关注他的时刻。尽量放松自己，你的轻松能缓解宝宝的焦虑情绪。 
·临睡前，用热水给宝宝洗脚，改善下肢的血液循环，能解除肌肉疲劳，使大脑皮质处于松弛状态，有利于睡眠的抑制扩散，可以较快进入深睡期。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩文章，请阅读《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志，邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_ff9b42628e4b36a.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不让孩子说谎的教育之道</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%B0%8E%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B9%8B%E9%81%93.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%B0%8E%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B9%8B%E9%81%93.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;说谎是什么意思呢?说谎是作弊与欺骗在言语方面的表现。这种欺骗与作弊是最要不得的，大而言之，直接的或间接的有害于国家民族，拿那些贪官污吏来说吧，就是一种惯于说谎的典型人物。小而言之，亦足以使个人人格破产。
    
    第一是损失自尊心，一个人是不能没有自尊心的，人失却自尊心，不看重自己，则自暴自弃，什么事都做得出来。第二是丧失信用、得不到别人的同情与帮 助，从前不是有过一个“牧羊儿与狼”的故事吗?当牧羊儿第一次说谎，在山岗上大喊“狼来了”的时候，别人听了，连忙跑来替他赶狼，可是他却恰然自得，以为愚弄了别人一次。哪里知道这样一次说谎，竟播下了失信的种子，当真的狼来了，他惊慌失措大喊“狼来了”的时候，人家以为他又在撒谎，不来救他了，而他竟至 被狼咬死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    林肯说：“你能欺骗少数的人，你不能欺骗大多数的人；你能欺骗人于一时，你不能欺骗人于永恒。”这是多么中肯的话啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    说谎决不是偶然说说的，必定是养成了一种说谎的习惯，而这种说谎的习惯大多数又是从小养成了的。因此我要谈谈怎样使小孩子不说谎。要使小孩子不说谎，必须先了解小孩子说谎的原因。小孩子为什么要说谎呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    一、小孩子怕父母或教师的打骂：有些做父母的，每逢小孩子做错了一件事，便要骂小孩子或打小孩子。孩子怕骂怕打，便用说谎来掩饰自己的过错，这种掩饰得到父母或教师的宽恕，于是第二次第三次做错事时，便再说谎来求得宽恕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    二、逃避现实：有时小孩子为了不愿意做或不能做某事时，便叫头疼呀！肚子疼呀！用各种谎言去欺骗父母或教师这种谎言又往往得到父母或教师的同情，因此以后便也常说谎去推诿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    三、好虚名，要面子：一件事本来不是他做好的，但说是他做的，可以得到奖赏，面子光彩，于是他说谎了；事本来是他做的，但做得不好，怕丢脸，于是他说那件事不是他做的，也说谎了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    四、贪利：很多小孩子为了口谗，要吃东西，便说说谎,又有些小孩子为了要得到很高的分数或奖品，便在考试时作弊还硬说自己的本领高人一等。这都是为了贪利的缘故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    家长们，教育孩子可是有许许多多学问在里面的，在这当中你感到困惑了吗？遇到什么困难与问题了吗？赶快加入家长论坛吧，这里有优秀家长的教育心得、有教育专家给你的有效建议，如果你也碰到了这方面的问题，就不要客气把问题说出来吧，人多力量大，相信大家一定能给你提出有效的解决办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    家长应该怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    小孩子说谎的原因知道了，那么怎样纠正他，而培养诚实的习惯呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    第一要了解小孩子：小孩子愿做什么，能做什么，希望得到什么，你一定要了解。了解了小孩子的心理与能力，然后让他去做。在做的过程中，你要帮助他去发现问题，克服困难将事情做成功，而得到奖励。要消除他说谎的动机，鼓励他诚实地的去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    第二暗示：暗示有两种，一种是正的暗示，譬如有两个小孩子在一起，一个是诚实的，另一个是喜欢说谎的，你要对那个诚实的小孩子嘉许，奖励他，使那个说谎的小孩子感动，走上诚实之道；其次一种是反的暗示，譬如你的小孩子跑来报告你一件事时，你要信任他，不要说；“真的吗，你不要骗我呀”如果你这样说， 在小孩子的心灵上，就种下一个说谎的种子，以为说谎原可以骗的。我们必须应用正的暗示去感动小孩子，不要用反的暗示去刺激小孩子说谎的动机。
 
    第三榜样：做父母的或教师的要以身作则，去做诚实的事，不要在小孩子的面前说谎。我们知道小孩子的模仿性最大。耳濡目染，都会效仿的。有时你还可以 讲诚实小孩子的故事给他听，譬如华盛顿小时候，砍樱桃树的故事。有一天，华盛顿在园里砍了一株樱桃树，他的父亲知道了，非常气愤，华盛顿急忙跑去承认，说是他砍的。这时他的父亲不但不责备他，反而嘉许他，鼓励他处处要像这样诚实。以后华盛顿事事做得诚实，决不说谎，终至成就了伟大的事业。这样的故事，你可讲给小孩子听，拿故事中的人物去做他的榜样。有一种榜样是不好的，譬如，一个母亲要打牌，不欲招待客人，嘱咐他的小孩子说：“如果有客人来，你就说妈妈不在家。”等客人来了，小孩子便照着母亲的话说谎了：“妈妈不在家。”这是一种不好的榜样，很容易使小孩子养成说谎的习惯。他既可照母亲的话去欺骗客人，自然他就可以照自己的意思去欺骗别人，甚至是自已的母亲。因此我们要做好的榜样，坏的榜样千万不要做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    这三点，我们做父母的或做教师的应该随时随地注意，务必使小孩子不说谎，建立起诚实的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    家长们，教育孩子可是有许许多多学问在里面的，在这当中你感到困惑了吗？遇到什么困难与问题了吗？赶快加入家长论坛吧，这里有优秀家长的教育心得、有教育专家给你的有效建议，如果你也碰到了这方面的问题，就不要客气把问题说出来吧，人多力量大，相信大家一定能给你提出有效的解决办法。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专家：家教&gt;学校教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%95%99%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%95%99%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;众所周知，家庭是孩子的第一课堂，而“家庭教育”正是指以家庭亲缘关系为主要维系基础，看护人与幼儿之间形成以互动为核心内容的亲子关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　最近，安徽省教育厅发出“禁书令”，要求各级各类幼儿园一律不得使用幼儿教材、课本，以及以操作材料、手工材料等任何名义出版的变相教材，严禁 “小学化”教学，引起社会各界的广泛关注。纵观议论的焦点，大多集中在“幼儿小学化教学是否合理”、“幼儿减负能否应对应试教育”的问题上。不少家长担心 这样的“禁书令”实施以后，直接影响“幼小衔接”，孩子会输在起跑线上。可是许多家长不曾想到，这样的一纸禁书令，正是幼儿教育向家庭教育回归的良机，如 何进行幼儿家庭早期教育，才是摆在家长面前的真正难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　幼儿家庭早期教育的回归&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　众所周知，家庭是孩子的第一课堂，而“家庭教育”正是指以家庭亲缘关系为主要维系基础，看护人与幼儿之间形成以互动为核心内容的亲子关系。它强 调早教不仅仅是教师向孩子传播知识与方法的单向度的传授方式，更是家长和孩子之间交互的、对话的、生活化的、感性的教育方式，强调父母、孩子在平等的情感 沟通的基础上双方互动，正是基于此种特性，自二十世纪末开始，美国、日本和我国台湾等地已经将家庭亲子教育看做幼儿教育的重中之重。然而目前我国幼儿的教 育方式大多是家长将孩子送去幼儿园，将全部的教育责任交付给教育机构，忽略了家长才是孩子最好的老师。禁书令的颁布，在很大程度上使得幼儿教育机构丧失了 既有的服务依托，很难继续满足家长们的需求，而家长也将逐步地意识到在幼儿教育中自身的重要性。因此，禁书令的颁布，间接地促使我国的幼儿教育向‘家庭’ 回归，对家庭教育具有积极的推动意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　家庭教育类产品的现状&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　但是，当真的把学龄前孩子的教育抛给家长的时候，家长们却又不知所措。该如何为选择适合的家庭早教图书？该如何同孩子沟通？该如何及时了解孩子的心理状况？……这些就需要向专业的机构或者书籍来进行学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　就拿目前的家庭早教丛书来说，主要分为以下几种：妈妈科普型——主要针对培养家长的育儿技能，吃穿拉喝撒面面俱到，例如《实用育儿百科》《养1 至3岁的宝宝的100个锦囊》之类。第二种就是孩子自娱自乐型——家长给孩子买各种他们感兴趣的图书或者DVD，让孩子自己学、自己看。还有就是强调亲子 共读、适龄型图书——如《布奇乐乐园》，这类图书是比较适合在家庭教育中充当辅助教材的。因为适龄的内容设置让并不是很专业的家长也能实时的掌握孩子的发 展状况，从而避免了教育与成长不相符的问题。而且在内容设置上，强调亲子共读，不仅能使孩子在快乐、轻松的氛围中学习知识，也能创造和谐的家庭氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　适龄化是家庭教育产品发展趋势&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　适龄化在幼儿市场中并不是新鲜的词汇，幼儿的奶粉、玩具、尿片、奶瓶等等，都是需要根据年龄来进行更新换代。可是家长们在精心维护宝宝的“硬件设施”的时候，却忽略了宝宝在学习知识时，同样需要适龄化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　人的发展是持续毕生，既是一个循序渐进的发展过程，同时在不同年龄阶段，身心发展又会呈现出不同的阶段性特征。每个年龄段都有各自的心理发展任 务和社会性，比如从出生到2岁的孩子主要面对的问题是如何发展对自己、对他人、对环境的信任感，他们需要在学习坐、站立、走路、吃东西等动作的同时学习信 任自己、信赖他人，他们需要感受到被关爱；而2岁到6岁的孩子则需要发展自我意识和自主态度，在这个年龄段孩子在加强语言和行动能力的同时需要学会控制自 己的行为，学会如何与别的孩子一起游戏，学会分享和建立友谊，建立更高层次的信任等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这些心理的变化，都可以通过图书里的故事、音乐、小游戏等呈现出来，让孩子再潜移默化中得到最适合的教育。如在《布奇乐乐园》中就利用书籍中呈 现的色彩、图画，以及为孩子设计的一些动手抽拉、粘贴等设计，来进一步同幼儿建立沟通。采用阅读的方法，通过故事、儿歌的语调来渐渐的排泄孩子压抑的情 绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　安徽省教育厅发布的禁书令已经执行了几个月了，且不论其功与过，但是由“禁书令”引发的大家对幼儿家庭教育的关注和思考却是很及时的。现在确实有太多家长把孩子的教育寄托于幼儿园、早教机构，而忘记了家庭才是孩子最好的课堂，父母才是孩子最好的老师！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>串项链</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%B2%E9%A1%B9%E9%93%BE.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%B2%E9%A1%B9%E9%93%BE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;入学准备：串项链
游戏目标：学习发现事物的规律，感受有规律的排序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈妈的生日，文文想送给妈妈一串自己制作的项链，可她才只做了一点点。
    
请你帮文文把空白的珠子按规律涂上漂亮的颜色，帮她完成这个礼物吧。
 
 
更多精彩益智内容，请阅读2013年第2期《亲子》（3-6岁智力画刊） 
邮发代号：28-322 
订阅详情请登录http:// www.qinzi.com.cn/read.php?tid=10163
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1302/1285_730d505b62d41f9.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九大秘诀让你成为孩子最爱的家长</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B9%9D%E5%A4%A7%E7%A7%98%E8%AF%80%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%95%BF.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B9%9D%E5%A4%A7%E7%A7%98%E8%AF%80%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%95%BF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;第一个秘诀：父母是否拥有一颗童心，是非常重要的。
　　童心未泯，才能抛开“大人”、“父母”等身份。当你接纳了孩子，孩子才有可能接纳你。
　　第二个秘诀：和孩子密切相处。
　　要了解孩子，要多跟孩子接触，从他们的语言及行为中了解他们的想法，喜好、内在需要。
　　第三个秘诀：注意孩子的反应与态度。
　　现代父母由于工作忙碌，在和孩子说话时，常常会急着表示自己的意见和指示，期望孩子乖乖照自己的话做，最好不要有意见。所以，往往没有很仔细地把孩子的话听完，孩子感觉与父母沟通不舒服，代沟必然越来越深。
　　第四个秘诀：体会孩子的感受。
　　当孩子在外面受了委屈、与好朋友或心爱的宠物分离时，他细腻的小心灵会难过半天。父母却只是一是一味地告诉他“没关系，坚强一点”，“这没什么好难的”，会让孩子觉得父母一点都不能体会他的感受，若父母说：“你很难过吧？我要是你也会有这种感受的。”相信会有截然不同的效果。
　　第五个秘诀：了解孩子的发展程度。
　　如果父母尽说些孩子无法理解的话，或提出一些孩子达不到的要示，相信不但孩子觉得辛苦、压力大，亲子间对话也势必难以搭得上线。
　　第六个秘诀：回答孩子的问话。
　　孩子提出问题时，应先了解其真正含意，并针对孩子的需要做回答。例如孩子问：“妈妈，你要不要去买菜？”这个问题的真正意义其实是：“妈妈，我想跟你一起去买菜。”假如你知道孩子的真正目的，就可以说：“是啊！你要不要一起去？”孩子听了必定会很高兴。
　　此外，对于孩子所提的知识性问题，父母也要慎重回答，或带着孩子一起寻找答案，这样，孩子以后不论碰到什么问题，都会主动向父母询问。
　　第七个秘诀：避免用负面意义的说话语气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　第八个秘诀：经常变换新鲜的话题。
　　不能用“我命令你”、“我警告你”，“你最好赶快”“限你在五秒钟内”、“我数到一、二、三，否则”“你应该”，“你真笨”、“你好环”、“你太让我失望了”、“不可以”等带有指挥、命令、警告、威胁、责备、谩骂、拒绝等负面意义的说话语气。
　　这样能引起孩子的兴趣，例如：“你猜猜看今天我发生了什么事？”“你知不知道为什么小孩子最喜欢恐龙？”“如果有一天，太空人真的来到地球”等问题，相信会比“今天过得好不好？”“快乐不快乐”更吸孩子。
　　第九个秘诀：充实孩子的生活经验。
　　亲子对谈的题材，往往来自生活之中，因此培养孩子一颗敏锐、好奇的心是很重要的。父母可以带领孩子观察身边的各种事物，如一花一草一木，路上车子的颜色、造型、品牌，街上行人的穿着打扮、说话内容、百货橱窗、林林总总，都可以为谈话的素材，孩子的观察力会自然而然地提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_af6db80645311d5.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_3d50ee830fb0241.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_45d57512fc982a8.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_4d871b54211aacd.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_272ce8bba462463.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伤害孩子身心 动画片四大罪状</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%BA%AB%E5%BF%83-%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%87%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E7%BD%AA%E7%8A%B6.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%BA%AB%E5%BF%83-%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%87%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E7%BD%AA%E7%8A%B6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;动画片是每个孩子最喜欢的电视节目，然而喜欢不一定等于十全十美。动画片，也有很多方面，会极大地伤害孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    色彩鲜艳跳跃毁视力
    动画片的色彩和画面变幻速度会影响孩子视力和视神经发育。首先，为吸引儿童，动画片往往使用鲜艳的颜色、跳动的画面。项奕和吴学东都告诉记者，色彩过于鲜艳、对比度太强会影响孩子的视力发育，长时间观看，会对孩子的视力和身体产生不良影响。
    其次，画面频繁变化会引起视觉疲劳。日本动画片《口袋妖怪》第38集快结束的4秒钟内，以强烈的连续红、蓝、白、黑四色闪光制造爆炸效果，造成一万名观众发生昏厥、呕吐、抽筋、头痛、暂时性失明等轻重不一的症状，其中大部分是儿童。大多数动画片每6秒就变换一次画面，超出了幼儿视神经系统的承受能力。研究人员观察发现，常看动画片的孩子容易急躁和神经质。
    要想保护孩子的眼睛，家长不妨试试下面的4招。1.让孩子在光线明亮的地方看电视，离电视机的距离一定要在两米以上，电视屏幕越大，观看距离应该越远。2.若出现不适，告诉孩子先用手盖住一边的眼睛，再慢慢将双眼闭上。3.孩子看电视时，家长可与他交流，分散注意力，使其不连续盯着屏幕。4.连续观看时间不超过15分钟，若发现孩子出现不适，应让他到窗口或阳台上放松一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    情节转换太快伤记忆
    优秀的动画片情节紧凑、合理，寓教于乐，带给孩子一种生活中体会不到的新奇感受，还提供社会和自我等方面的知识，帮助孩子学会分辨善与恶、好与坏等。但动画片情节太快、过于消极都会影响孩子的身心发育。
    首先，一些情节转换过快的动画片对5~6岁的低龄幼儿有一定影响。人的认知形成往往在交互条件下才会得到良性发展，比如人与人之间的交流，会对大脑形成鲜活的刺激。但电视是单向的交流，不会给孩子回应，会使幼儿产生一种依赖，觉得无需动脑，很省事省心，在心理学上被称为恃物情结，影响孩子的认知发展。
    其次，快情节损害记忆力。美国弗吉尼亚州大学研究发现，美国热播动画片《海绵宝宝》每11秒就变幻一次的快情节会影响幼儿集中精力，解决逻辑难题的能力，危害短期记忆力。蔡景昆说，五六岁以下的低龄孩子尚未建立逻辑思维能力，如果画面变幻频繁，孩子就很难对各场景形成记忆，前后联系不起来，就像成人不断背诵新东西，导致心理狂躁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    再次，动画片会阻碍孩子培养专注力。幼儿适应了电视强烈的声光影刺激，就很难再把注意力集中到书上，甚至造成学习障碍。英国研究发现，超过80%的儿童因为看电视导致注意力难集中。蔡景昆告诉记者，这都是恃物情结导致的。
    最后，动画片的情节还可能束缚孩子的思维。心理学家做过这样一个实验：把孩子分成两组，一组听老师讲白雪公主的故事，一组看白雪公主动画片，之后让两组孩子画出心目中的白雪公主。结果，听故事的孩子会赋予白雪公主不同的形象、装束和表情；看动画片的孩子，画出的白雪公主全都一模一样。
    总之，好的动画片要看情节，像国内外经典动画片《黑猫警长》、《大闹天宫》、《猫和老鼠》、《巴巴爸爸》等都不错，而《蜡笔小新》、《海绵宝宝》之类的动画片可能会对孩子的思维、认知产生不良影响。当然，好的动画片不一定每个情节都好，比如《黑猫警长》中的食猴鹰，长相可怕，给不少80后留下阴影；《哪吒闹海》中有自刎情节，可能引发模仿等。这需要家长的合理引导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    言行暴力肮脏受模仿
    很多人认为，动画片里面的对话能帮孩子学习语言，甚至有家长购买英文动画片，希望孩子能学会说英语。但语言发展中最关键的因素是人与人的直接交流，而非电视中的单向语言。孩子学说话，除了语言本身，还需感受声调、表情、说话节奏和身体语言等，这些通过动画片是无法获得的。
    还有一些动画片情节消极、负面，比如热播的《熊出没》，充斥乱砍滥伐等非法行为，各种打斗暴力行为等，仅10多分钟就出现20多句脏话，让不少孩子学会“见鬼”、“臭狗熊”、“去死”、“笨蛋”等不雅词语。更有甚者，国内有孩子模仿《喜羊羊与灰太狼》中用锅烤活羊的情节，将小伙伴烧伤。孩子的模仿能力很强，如果语言环境不纯净，就会给他们一个学习源。孩子的辨别能力又差，学到这些脏话、暴力行为，会在生活中运用，周围人会产生激烈的回应，强化了孩子对此的运用。
    相比之下，大多数欧美动画影视公司有明确的受众年龄定位，专门针对幼儿的动画片会严格控制与暴力相关的道具、动作和画面。而国内目前没有这么详细的规定，要靠爸爸妈妈的“火眼金睛”来鉴定。家长最好陪孩子一起看电视，评论与分享动画片。通过与孩子一起观看动画片并对内容进行适当的解释，引导孩子正确分辨理想与现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    音效尖利刺耳引狂躁
    许多家长认为，让孩子看动画片可以“磨耳朵”，尤其是英文动画对提高孩子英语学习兴趣特别有帮助。但幼儿期是感觉发育的快速期，这时孩子柔嫩的器官对有害的视、听觉刺激敏感性比较高，所以应尽量避免孩子长时间或近距离看电视，同时电视的音量也不要过高。
    音效的类型对孩子听力和身心发育影响也很大。比如一些机械的声音、打打杀杀的声音等，非常刺耳，比如《熊出没》中砍伐树木的声音、《喜羊羊与灰太狼》中红太狼用平底锅打灰太狼的声音，成年人听了都很难受，对孩子听力的影响可想而知，甚至会诱发孩子产生狂躁情绪。
    因此，家长给孩子选择动画片时，声音也是一个很重要的因素。可以选择《狮子王》、《天空之城》、《泰山》、《海底总动员》等画面精美，配音、音乐令人陶醉，充满亲情、赞扬善良的作品，有好的价值观的体现。吴学东的孩子小时候也爱看动画片，但他认为要控制适度，以免牺牲孩子的视听觉发育和心理发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    看电视小贴士
    1.美国儿科学会指出，2岁以下的幼儿最好别看动画片。
    2.孩子连续观看动画片不要超过15分钟，每天看电视的时间要控制在45分钟以内。
    3.睡前最好不要让孩子看动画片，以免影响睡眠。躺着看电视、吃饭时看电视等都要避免。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佐伊的小喇叭</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%90%E4%BC%8A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%96%87%E5%8F%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%90%E4%BC%8A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%96%87%E5%8F%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;佐伊的小喇叭
优质品格：克服困难&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘟嘟嘟！在芝麻街上，只有一种东西会发出这种“嘟嘟嘟”的声音，那就是——佐伊小车上的喇叭！大家都想按下佐伊的小喇叭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们都准备好了吗？这可是非常惊人的喇叭声哦！”她把小喇叭举过头顶，然后用了最大的力气去按喇叭，可是什么声音都没有！“哦，不！”佐伊难过地说，“我的喇叭坏了，没有这个喇叭，我就不能开我的小车了！我该怎么办呢？
 
“你自己会修这个喇叭吗？”罗西塔问。“我不知道该怎么修。”佐伊摇摇头说，“我还能用什么当喇叭呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厄尼想到自己的黄色小鸭，轻轻一按，嘎嘎嘎！他愿意借给佐伊。佐伊想了想，觉得厄尼一定也舍不得把它一整天让给自己玩，还是还给了厄尼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也许，我自己可以把小喇叭修好！先看看为什么小喇叭可以发出声音。”佐伊仔细地检查小喇叭，“快看，喇叭破了个洞，所以它不能发出声音，我现在知道怎么修好它了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佐伊开着小车到商店，买了一根胶带回来。罗西塔帮佐伊拿着小喇叭，佐伊小心地把胶带贴到喇叭上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘟嘟嘟，嘟嘟嘟！“我把它修好了！”佐伊大声喊着，使劲按了按喇叭。“我就知道，你一定能做到！”罗西塔说。“一开始，我也不知道能不能做到，但是，我尝试了一下，然后成功了！”朋友们都为佐伊感到骄傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩益智内容，请阅读2013年第2期《亲子》（3-6岁智力画刊）
邮发代号：28-322
订阅详情请登录http:// www.qinzi.com.cn/read.php?tid=10163
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1302/1285_b2d1b6e58bf244a.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>促进孩子智力的三个办法</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BF%83%E8%BF%9B%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%99%BA%E5%8A%9B%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E5%8A%9E%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BF%83%E8%BF%9B%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%99%BA%E5%8A%9B%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E5%8A%9E%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;爸爸妈妈都希望自己的宝贝儿能变聪明，不希望孩子变“笨”，如果希望孩子聪明，首先要知道孩子是如何变“笨”的，这样才能趋利避害，让宝宝向聪明的方向前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有一个充满寓意的童话故事：有一位美丽的公主，从小就被一位巫婆关在一座高塔上面，每天只能见到巫婆。巫婆每天都对她说：“你的样子丑极了，见到你的人都会感到害怕。”公主相信了巫婆的话，怕被别人嘲笑，不敢逃走。直到有一天，一位王子经过塔下，看到了公主那如仙的美貌，惊为天人，救出了她。这位公主才对着镜子意识到自己原来如此的美丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　事实上，很多父母都可能在无意间充当了“巫婆”的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　说孩子“真笨”是一些父母的口头禅，说起时甚至带着爱意。可是，孩子接受到的就是“笨”的信息；有时，望子成龙的父母有意无意地拿孩子与别人相比，“你看人家丁丁多聪明！”“李阿姨的女儿都能用英语和老外对话了，她比你还小呢。”……有时，父母在朋友、外人面前表现谦虚，“我儿子不行，很笨的。”“这孩子很没脑子的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　整日被淹没在如此大量的负面暗示里，孩子怎么能不真心实意地相信自己真的很笨？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当孩子因为上述种种原因，深信自己的脑子很笨、学习能力很差的时候，他就会产生严重的自卑感和自我怀疑，结果就真的成了“学什么都学不会”的笨孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　如果你不想孩子变笨
　　1、让他体验成功的喜悦
　　当孩子获得成功，体验到快乐时，大脑里会释放出“脑内吗啡”，这种化学物质会驱使孩子想重复这一经验。 所以，从这个角度，我们可以说“成功是成功之母”。
　　在做游戏、玩玩具、做手工、参加竞赛及做家务等等活动中，鼓励孩子大胆尝试，适当引导，让孩子可以通过一定努力品尝到胜利的喜悦。比如，当孩子跃跃欲试想帮妈妈洗碗时，不要嫌麻烦，或是怕他打碎碗而拒绝他，不妨为他搬个高度适中的凳子，为他戴上围裙、套袖，告诉他怎样轻拿轻放，怎样冲洗干净。当孩子洗好一只碗时，大声夸赞他干得真棒，孩子会很快乐，对自己的能力充满自信！
　　对小孩子来说，各种探索都是学习的机会，那么，就让我们 “为孩子找一棵矮点的苹果树，让孩子踮起脚，伸手就可以摘到苹果”。一次次成功的体验会让孩子信心百倍，动力十足地向下一个更高的目标迈进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、兴趣永远第一
　　凌志军在畅销书《微软小子》里讲了个故事，朱丽叶的儿子沃伦秉性聪慧，才14岁，就已完成高中学业，可以上大学了。在这种情况下，大多数中国父母都会很自豪地叙述孩子的成功，朱丽叶却并不想让儿子现在就上大学，原因是想让他更多地享受童年时光，让他做他喜欢的事情。 她与作者有如下的问答：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“作为老师，你觉得成绩、兴趣、快乐童年、道德中什么对学生最重要？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“兴趣永远是第一。没有兴趣就没有一切。有了兴趣，伟大的成绩便随之而来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“那么，作为母亲，你觉得什么对孩子最重要？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“兴趣，还是兴趣。我希望他有一个很快乐的童年。不过，兴趣还是第一位。有兴趣才有快乐。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这位母亲的信念与一位前苏联的教育家异曲同工。一次，这位教育家给学前班的孩子们上课。他准备了一个“发言球”，一边从讲台扔出去，一边说“2+3=”，哪个孩子接到球，哪个孩子就说出答案，孩子们学得很高兴。听课老师有的就不理解，说你这不是多此一举吗？直接提问不就可以了吗？要什么“发言球”？他回答说，没有“发言球”，当然也可以提问，但是孩子们却没有了发言的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“兴趣是最好的老师”，这句话已成老生常谈，却仍被很多父母熟视无睹。如果你希望孩子越来越聪明、越学越爱学，那就把激发、呵护、提高孩子对学习活动的兴趣放到每日日程上吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    3、告诉孩子，失败了没关系
　　学习、活动总有胜败、输赢，怎么给予孩子评定是一门艺术。因为孩子本身不具备自我评价能力，大多数是靠他人对自己的态度来进行自我认识。
    当孩子为“失败”而难过时，父母不应以怜悯的态度对待孩子，或者在孩子面前唉声叹气，更甚至劈头盖脸地责骂孩子，正确的方法是让孩子明白，失败、错误没什么大不了的，人人都可能碰到，勇敢、聪明的人会从失败中吸取教训，继续努力。
　　允许孩子失败，也是对孩子能够成功的一种信任。
　　最后，让我们思考国际21世纪委员会对“最初的教育”是否成功的判断标准：看它是否“提供了有助于终身继续学习的动力和基础”。如果是，这种教育可以说是成功的；否则就是失败的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做好家长的四十条建议</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%9D%A1%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%9D%A1%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;美国学者戴维·刘易斯的做好家长的四十条建议是家长与孩子快乐相处并从教育自己有天赋的孩子获得快乐的宝典。抄录如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1、对孩子提出的所有问题，都耐心、老实地回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、认真对待孩子提出的正经问题和看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3、竖一个陈列架，让孩子在上面充分展示自己的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4、不因孩子房间里或者桌上很乱而责骂他，只要这与他的创作活动有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5、给孩子一个房间或房间的一部份，主要供孩子玩耍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6、向孩子说明，他本身已经很可爱，用不着再表现自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7、让孩子做自己力所能及的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　8、帮孩子制定他的个人计划和完成计划的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　9、带孩子到他感兴趣的地方去玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　10、帮助孩子修改他的作业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　11、帮助孩子与来自不同社会文化阶层的孩子正常交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　12、家长养成合理的行为习惯并留心使孩子学着去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　13、从来不对孩子说，他比别的孩子差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　14、允许孩子参加计划家务和外出旅行的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　15、向孩子提供书籍和材料，让孩子干自己喜爱的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　16、教孩子与各种成年人自由交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　17、定期为孩子读点东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　18、让孩子从小养成读书的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　19、鼓励孩子编故事，去幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　20、认真对待孩子的个人要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　21、每天都抽出时间和孩子单独在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　22、不用辱骂来惩治孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　23、不能因为孩子犯错误而戏弄他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　24、表扬孩子会背诗、讲故事和唱歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　25、让孩子独立去思考问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　26、详细制定实验计划，帮助孩子了解更多事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　27、允许孩子玩各种废弃物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　28、 鼓励孩子发现问题，随后解决这些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　29、 在孩子干的事情中，不断寻找值得赞许的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　30、不要空洞地和不真诚的表扬孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　31、诚实的评价自己对孩子的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　32、不存在家长完全不能与孩子讨论的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　33、让孩子有机会真正做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　34、帮助孩子成为有个性的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　35、帮助孩子寻找值得注意的电视节目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　36、发挥孩子积极认识自己才干的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　37、不对孩子的失败表示瞧不起，并对孩子说：“我也不会干这个。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　38、鼓励孩子尽量不依靠成年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　39、相信孩子的理智并信任他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　40、让孩子独立完成他所从事的工作的基本部分，哪怕不会有积极的结果。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做诚实的父母 育勇敢的宝贝</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;一天，安玥发烧，38.5℃，遂决定打针。安玥说：“妈妈，我不想打针。”“可是安玥不舒服啊，发烧就要打针，你说打手疼还是打屁股疼？”“打屁股疼。”“可是打屁股快啊，一下子就打完了，我们就可以回家了呀。”
安玥转过身，趴在我腿上：“妈妈，让叔叔慢慢打呀。”我抱着安玥：“安玥，叔叔慢慢地打，先给你抹抹，然后打针，会有点疼哦！你别紧张，越紧张越疼的。”妈妈看着针头扎进安玥的小屁屁，安玥略略“哼哼”了几声，没有哭。
其实，从安玥开始打预防针的时候，我就开始这样告诉安玥了。虽然那时安玥并不懂，但是妈妈却看得出来，安玥一天天大起来，就一天天的不怕看医生，不怕打预防针，虽然也会哭，但是针头一拔出来就不哭了。
父母的诚实，原来对于宝宝的影响是这么大！安玥几乎从不怀疑我对她说的话，像吃药、打针这样的事情，几乎从来都是和妈妈、医生配合的。原来有些时候，还是要对宝宝诚实些，这对于宝宝的成长并不是坏事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_ec73a8147d63d5b.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>允许2岁宝宝合理任性</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%81%E8%AE%B82%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%88%E7%90%86%E4%BB%BB%E6%80%A7.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%81%E8%AE%B82%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%88%E7%90%86%E4%BB%BB%E6%80%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;2岁的宝宝正处于逆反阶段，无论你多么有理，他都会反抗到底。所以，索性给他些空间吧，让他合理任性去！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2岁宝宝为什么如此任性
★ 自我意识初步形成了
    从1岁半到2岁左右，宝宝的自我意识逐渐形成，开始用言语表达自我，如用代词“我”和“你”来区别自己与他人。从把自己称呼为“宝宝”，逐渐学会称自己为“我”，这是宝宝自我意识发生的标志。这有助于宝宝妥善处理自己与环境、与他人之间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;★ 自己的独立行动不想被干扰
    反抗，是宝宝自我发展的心理需要。
    1岁前宝宝的一切行动都是你帮助实现的，他不会抗拒你的意志，即使不愿意，最多只会用哭喊等方式来表达。
    2岁的宝宝开始拒绝你的直接帮助，具有独立意识和自由行动的能力，有了一定的想象力，开始思考问题，突出表现为宝宝凭兴趣行事，愿意自己的事情自己做，不希望别人干涉他。如吃饭，尽管精细动作还未能完全发展，宝宝会把饭撒得到处都是，但仍要抢着自己吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最常见的错误做法
    宝宝任性时，妈妈仅用“宝宝乖”、“听话”等甜言蜜语就想打发了事。
解析：妈妈忽略了宝宝的心理要求，对他的任性行为不能理解，非要限制、干涉或包办代替，宝宝很可能在幼儿期形成懒惰和不自信的性格倾向。
    其实，如果能理解宝宝的成长规律，保护和正确引导宝宝的任性行为，就是在很好地保护宝宝独立性和自我意识的发展。
    正如镜头1中，妈妈在耐心等待和细心观察中会发现，宝宝在酝酿新的发展，在学习和探索新的动作技能。他可能发现了可以用两个手指头去捡起小东西，于是兴致勃勃地把饭粒撒在桌上，再用小手指逐一捡起来。在重复动作中，宝宝发展着精细动作，重新建构对周围事物的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就让宝宝合理任性吧
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多专家原创的实用育儿文章，请阅读2013年第3期《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志。邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_d683b1fff405e06.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>