<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>6大育儿诀窍帮助左撇子宝宝</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/6%E5%A4%A7%E8%82%B2%E5%84%BF%E8%AF%80%E7%AA%8D%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E5%B7%A6%E6%92%87%E5%AD%90%E5%AE%9D%E5%AE%9D.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/6%E5%A4%A7%E8%82%B2%E5%84%BF%E8%AF%80%E7%AA%8D%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E5%B7%A6%E6%92%87%E5%AD%90%E5%AE%9D%E5%AE%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;左撇子孩子更聪明？ 　　奥巴马、拿破仑、比尔· 盖茨、“脱口秀女王”奥普拉、《阿凡达》的导演卡梅隆……他们都有一个共同的特点——左撇子。是不是左撇子更聪明，或者更具有艺术能力？目前还没有可靠的证据证明这一点。甚至有很多人对左利手人和右利手人的智商进行对比研究，结果发现两者没有显著差异。实际上，左撇子名人很多，但是右撇子名人也不少。 　　但是，从整体上来说，左撇子好像相对“敏捷”一些，在体育赛事上占有优势。虽然还没有确切的科学解释，但是在棒球、板球、保龄球、击剑等运动中，左手运动员成功率相对要高。　　左撇子孩子右脑有优势？　　具体到个人，如果你的孩子明确显现出了左利手的倾向，他也不一定“右脑”发达，就一定适合从事那些所谓的艺术家、发明家或“右脑占优势”的工作。这不难理解，想想看，一个人的行为习惯特点，甚至包括他的优势脑半球的分布，都和他的智力、天赋、环境因素密切相关，是综合因素共同作用的结果，恐怕很难仅仅用“优势手”这一项作判断。 　　左撇子遗传吗？　　左撇子基本上都是天生的，遗传基因确实起了相当的作用。有数据表明，父母有一方惯用左手，子女出现惯用左手的概率为17%，如双亲都惯用左手，这个概率就高达50% 以上。研究表明，在手的偏好上，收养的孩子更有可能随自己的亲生父母而不是领养父母。　　但是，后天纠正也可能会影响孩子的用手习惯。很多左撇子的适应能力也很强，在东方文化里，父母和老师经常会有意无意地教左撇子孩子使用右手。这可能也解释了为什么在美国10% 的人用左手写字，而韩国只有1%。 　　什么时候用左手？　　孩子用手的偏向性是逐渐显现的。对于1 岁以内的婴儿来说，你看不到他有明显的偏好。比如，给他递100 次玩具，他可能用左手接48 次，用右手接52 次，没有明显的差异。　　18 ～ 34 个月期间的孩子，随着手的动作控制精细性的增加，用手的偏向性开始显现。但这种倾向要稳定下来，经常需要更长的时间。通常要到三四岁时，孩子的用手习惯才会基本固定，有的孩子甚至要到小学三四年级才能稳定下来。 　　他需要什么帮助？　　在许多家庭中，父母和孩子的习惯用手并不相同。爸爸妈妈要多体谅左撇子宝宝在生活中的困难，给予他需要的帮助。　　1.体谅和尊重　　让我们想象一下，左利手宝宝会遇到什么事情：左手宝宝系鞋带和爸爸示范的是反方向的。剪刀、直尺等常用工具都是为右手设计的，左手宝宝用起来颇不方便。热水龙头，向左是热水，向右是冷水，左利手就需要牢记，以免顺手拧了被热水烫着。此外，各种乐器的设计也是遵循右利的习惯……　　在左利手宝宝遇到这些生活困难时，帮助孩子树立信心是我们的重要任务。特别是在宝宝刚开始学习各种技能时，弱势的左手宝宝需要更多的帮助和支持。比如，在孩子学习系鞋带、拿餐具、系纽扣等需要精细动作的事情上，你可以和孩子面对面做示范，放慢动作，这样孩子可以以你为镜，模仿你的动作。 　　2.适当活动右手　　大多数父母们不会再像从前那样强迫左利手孩子改用右手，这很好。当然，也可以适当让孩子活动少用的那只手。比如，让左撇子孩子学着用右手捡球；同理，惯用右手的宝宝可以学着用左手捡球，多种刺激对宝宝的综合发展有帮助。　　但要注意不要强迫孩子，特别是遇到宝宝操作具有难度的精细动作时，不要强迫他一定要学会左右开弓。 　　3.给孩子“左派”环境　　左撇子的惯用手不一样，在幼儿园生活中难免和别的小朋友发生磕碰，而这些事情稍加留意是不难化解的。比如，把左利手宝宝安排在桌子的最左端进餐，这样左撇子宝宝不会碰到别的孩子的右手。　　在给宝宝布置房间的时候，爸爸妈妈可以把它布置成适宜宝宝的个人空间，“左派”十足，常用的书架、玩具、电话等，都放在桌子的左侧，便于左手操作。　　4.找到最舒服的书写姿势　　左撇子孩子大多数是用左手写字，帮他找到一个最舒服的写字姿势。比如，让孩子坐得靠桌子右边一点，使左手有更大的活动空间；帮助孩子将纸向左稍微倾斜一点，方便孩子看清自己刚书写过的文字，以及避免把写过的文字蹭脏；台灯应放在孩子的右侧等等。　　5.准备“左手用品”　　近年来，国内外销售左手用品的商家越来越多。在搜索引擎中键入“左手用品”、“左手剪刀”、“左手鼠标”等关键词，可以查到许多相关网店。有的学校里也常备有适于左手的学习用具和体育用品。　　6.注意安全　　对于公共设施及一些针对右利手的工具、开关，应尽可能让孩子知道正确的使用方法，避免产生安全问题。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7种亲子游戏教宝宝学走路</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/7%E7%A7%8D%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%95%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E8%B5%B0%E8%B7%AF.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/7%E7%A7%8D%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%95%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E8%B5%B0%E8%B7%AF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏1：大脚小脚          这个游戏适合宝宝学走路，帮助他们体会走路的动作感觉。主要目标是训练宝宝如何迈步，体会走路的动作感觉。         要点：①家长和宝宝面对面地站好，用双手拉着宝宝的手，宝宝的小脚踩在家长的大脚上。②家长边说儿歌边走着，带动宝宝向前迈步。         学走路儿歌：         一二一，走呀走，         妈妈宝宝手拉手，         小脚踩在大脚上，         迈开大步向前走。         游戏2：找妈妈         主要目标是训练宝宝学走路时朝着一定的方向独立行走。         要点：宝宝和妈妈分别站在场地两端，妈妈叫宝宝的名字，宝宝从场地的一端走向另一端去找妈妈。特别注意宝宝和妈妈的距离不要太远，以免宝宝感到困难，失去信心。         游戏3：踩尾巴         主要目标是培养孩子对音乐的感受力，引导孩子大胆地行走。         要点：可以配合音乐，家长或教师自制拖地纸条当做尾巴系在后腰上行走，引起宝宝的兴趣。宝宝用手抓或用脚踩“尾巴”；也可以让宝宝们互相追踩尾巴，注意要按音乐的节奏快慢行走。特别是在晴天时，父母可带着孩子到户外，玩踩人影子游戏，看谁先踩到别人的影子，先踩到者为胜。         游戏4：捉蝴蝶         主要目标是训练孩子视觉追逐能力，练习孩子四散行走，转换蹲下、站起动作。         要点：家长拿着纸蝴蝶逗引孩子，让孩子的视线追逐蝴蝶的落点。逗引孩子追着蝴蝶走动，当蝴蝶落地时，让孩子蹲下捉住它。为增加孩子游戏兴趣，家长可以让孩子拿着蝴蝶，家长反过来追逐孩子。或者用气球做道具，家长手拿气球上下左右飞动，引逗孩子去追、抱气球。类似的还有追光游戏，晚上利用手电筒的光线，引逗孩子追光游戏。         游戏5：送小动物回家         主要目标是训练宝宝能独立稳步行走。         要点：引导宝宝用小推车装着小鸡、小猫、小兔、小狗等常见毛绒玩具送回家（用积木搭四间小房子，房子的上面贴有以上小动物图片，作为每个小动物的家）         游戏6：开汽车         主要目标是学习绕障碍行走，发展宝宝平衡能力、平稳行走。         要点：用积木等搭建路障，教宝宝模仿家长或老师发出“嘀!嘀!”的声音，手拿塑料圈当做方向盘，和家长或老师一起开汽车。家长或老师带领宝宝边开汽车边通过各种障碍物，如钻拱形门、绕过纸砖、走过小路等。         游戏7：踩纸球         主要目标是练习听指令行走，培养孩子感受音乐的能力。         要点：家长将报纸揉成纸球，绳子一头系着纸球，一头由家长拉着走，孩子跟在纸球后面用脚踩，教师控制录音机，音量小表示拖着纸球慢慢走，音量大则快走。在孩子熟悉了听音乐节奏变化行走之后，还可以听音乐变换方向走。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一岁宝宝的自理教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%80%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%90%86%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%80%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%90%86%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;●走得好。走是大脑控制下的全身运动，走路能使小儿的活动范围扩大，看到的东西和接受的刺激也就随之增多，同时也解放了双手，这样，双手可以参与各种活动，这些都能刺激大脑的发育。走时，要求小儿用足跟着地走，如果发现小儿是用脚尖走或走而不稳，或抬高腿走，或一岁半还不会走，那么要找医生看看。 　　●手和指尖的灵巧活动。这是指练习拇指和食指的对捏动作，这对小儿今后的生活、劳动、学习和使用工具都很重要。因此，要从小儿一岁起就练习握笔、画画、捡豆豆、插棍子、搭积木等。　　●训练与人交往的能力。一岁多孩子会走了，又是模仿能力形成时期。这时小儿可跟在妈妈后边，一边模仿，一边活动，做做模仿动作，多练习说话。但更要注意多与小朋友交往，这样可以形成亲密的人际关系，也能促使语言发育得更好。　　●要使吃、睡、便规律化。这几方面的自理和规律化，是中枢神经系统发育成熟的表现，能促使小儿体格发育健壮和大脑正常发育。要在这个时期训练小儿会用语言表达吃、睡、便的要求，会用杯子喝水，会用勺子，会自己用手拿东西吃，会自己去小便，并能控制大便。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做诚实的父母 育勇敢的宝贝</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;燕在飞（丫丫网）      一天，安玥发烧，38.5℃，遂决定打针。安玥说：“妈妈，我不想打针。”“可是安玥不舒服啊，发烧就要打针，你说打手疼还是打屁股疼？”“打屁股疼。”“可是打屁股快啊，一下子就打完了，我们就可以回家了呀。”      安玥转过身，趴在我腿上：“妈妈，让叔叔慢慢打呀。”我抱着安玥：“安玥，叔叔慢慢地打，先给你抹抹，然后打针，会有点疼哦！你别紧张，越紧张越疼的。”妈妈看着针头扎进安玥的小屁屁，安玥略略“哼哼”了几声，没有哭。      其实，从安玥开始打预防针的时候，我就开始这样告诉安玥了。虽然那时安玥并不懂，但是妈妈却看得出来，安玥一天天大起来，就一天天的不怕看医生，不怕打预防针，虽然也会哭，但是针头一拔出来就不哭了。     父母的诚实，原来对于宝宝的影响是这么大！安玥几乎从不怀疑我对她说的话，像吃药、打针这样的事情，几乎从来都是和妈妈、医生配合的。原来有些时候，还是要对宝宝诚实些，这对于宝宝的成长并不是坏事。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>培养BB活动中的持久性</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%9F%B9%E5%85%BBbb%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%8C%81%E4%B9%85%E6%80%A7.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%9F%B9%E5%85%BBbb%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%8C%81%E4%B9%85%E6%80%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝年龄小，由于其年龄的特殊性，他们兴趣多变，注意力容易发生转移。下面提供几个方法帮助维持宝宝在活动中的持久性。　　1、选择适宜的游戏内容 　　每个宝宝都有不同的兴趣爱好，能力也有差异，有些游戏项目偏难,不适合宝宝的年龄特点,也会使宝宝无法很快掌握而产生倦怠。而有些游戏内容简单、单调,宝宝很快便学会,或多次玩过,也会对玩此游戏缺乏耐心。因此要根据宝宝的不同特点选择内容，选择的内容要生动、有趣、动静结合，,让宝宝交替玩比较安静和比较热闹的游戏,以此激发宝宝游戏的兴奋点，如果宝宝显出倦意,则要及时变换游戏内容。　　2、创设适宜的游戏环境　　爸妈应根据宝宝年龄特点和教学内容，创设一个自由、安全、宽松的环境，尽量少干预、多观察、少讲、多听，让宝宝有更多的机会和充足的时间活动，让宝宝在实践中积累成功的情感体验。爸妈也可以在活动中放一些轻松的，耳熟能详的音乐，或者提供一些宝宝喜欢的卡通图片或毛绒玩具，让宝宝体验游戏环境的亲切，提高宝宝的游戏兴趣。　　3、提供适宜的游戏材料　　游戏材料是促进宝宝开展游戏活动的重要条件，没有充实丰富的游戏材料，处于直觉行动思维阶段的宝宝就不能充分调动各种感官去玩。新颖的游戏材料能激发宝宝对活动的积极情感，但那些身边的废旧材料也可以成为很好的游戏项目：一个小枕头可以玩“顶球”，、一张废旧报纸可以玩“钻山洞”、一只可乐瓶可以玩“滚滚乐”……，只要我们做个有心人，很多物品都可以成为我们和宝宝共同游戏的材料。　　4、给予适宜的游戏指导　　爸妈的及时鼓励和指导也非常重要。当宝宝不能较认真地参与活动时，爸妈不应严厉斥责，而是从实际情况出发，观察宝宝的现实需要，寻找能激发宝宝积极情感的方式和方法，让宝宝尽情愉快地认同教育并将它转化为自己的意愿或行为，从而帮助宝宝继续参与整个活动，让他体验游戏活动的乐趣和成功的喜悦。　　在游戏中，爸妈言谈举止、行为态度很重要，只有与宝宝积极有效地交流和互动，才能使宝宝不断感受和体验到爸妈对自己的关注和支持。同时在游戏中，爸妈可提出一些要求,一旦宝宝完成了任务，就及时表扬，提高其对活动的热情，并锻炼宝宝认真、耐心的态度。　　从小培养宝宝参与活动的持久性，既能使宝宝养成良好的学习态度和定性，又能使宝宝更好地掌握活动内容，它对宝宝今后的成长有着至关重要的作用。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学乐器能提高阅读能力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A6%E4%B9%90%E5%99%A8%E8%83%BD%E6%8F%90%E9%AB%98%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A6%E4%B9%90%E5%99%A8%E8%83%BD%E6%8F%90%E9%AB%98%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;美国研究人员的一项研究表明，长期接受音乐训练的儿童比没有接受音乐训练的儿童在阅读方面具有更好的认知能力。研究人员皮罗和奥尔蒂斯是在对两所小学的学生进行为期10个月的对比测试后得出上述结论的。在测试中，一所小学的46名学生连续3年接受正规的钢琴培训；而另一所小学的57名学生则没有正式学习过任何乐器，也没有在课堂上或课外上过音乐课。两校学生均接受全面的听、说、读、写能力教育。研究人员在一个学年的开始和结束时对两个小学的学生进行了阅读技能评估。结果显示，接受乐器培训的一组在词汇和语言表达上均明显好于没有接受培训的一组。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子最喜欢这样听故事</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E5%96%9C%E6%AC%A2%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%90%AC%E6%95%85%E4%BA%8B.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E5%96%9C%E6%AC%A2%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%90%AC%E6%95%85%E4%BA%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;观点一：先会念故事再学讲故事我说的念故事，就是父母逐字逐句给孩子念书上的故事。比如我自认不善表演、讲故事水平不够好，但我态度很好，能先从不需技巧的念读方式开始，为孩子讲故事。当然，由于念的方式较呆板，所以常常不能让儿子满意。不过，我也不是呆“念”，我选来念读的故事，一定是语句流畅的，否则不仅孩子听得不耐烦，也无形中影响孩子的语言发展。所以我会选些经典的故事来念。念段时间后，我就“升级”成讲故事了，我能够除了表达故事内容外，还边讲边进行角色模仿和表演，这我可是用了心的，平时我看动画片就比较留意各类角色的声音、情绪。现在，儿子最爱听我讲故事，说我是讲故事高手。观点二：不同年龄段用不同方式讲我女儿语言能力发展特别好，这和我从小给她讲故事有关。我讲故事不是抓过一本书就读，而是根据她不同的成长阶段，采用不同方式讲。比如女儿还是婴儿时，我没有觉得她还很小，什么都听不懂。这时，我常给她讲很短的、句子重复的小故事，培养她对语言韵律的喜爱，我想，这是个扎根的过程。例如我会抱着她“开飞机”，边开边讲“大飞机，上蓝天，呼地一下不见了”等，女儿至今还记得。等女儿开始说话时，我从不用儿语，如“小狗狗吃饭饭、拿杯杯等”，讲故事也一样，我总是先会把她搂在怀里，边讲边让她看图，她很容易理解且接受。我想，我们给孩子讲故事时，只要有充分的耐心与爱，尽可能地多讲多和孩子交流，成为讲故事高手并不难。现在女儿大了，我给她订阅故事画报，每天睡前给他讲故事，还和她比赛讲故事，不仅要让她“吸收”，还要让她“消化”，锻炼她语言和表达能力，也让她享受妈妈的爱。观点三：选择最好的时间讲故事以前我总认为临睡前是最常规的讲故事时间，因此，常被这种约定俗成束缚住，比如我恰恰在那个时候疲惫不堪，这时给孩子讲故事就有种上刑的感觉，弄得孩子也不满。所以，我的经验是选择最适合自己家的开讲时间，可能在早餐后，也可能在晚饭前，只要自己和孩子感到放松和愉快的任何时候就好。另外，给孩子讲故事不妨听从孩子的指挥，因为父母又不是广播电台，所以讲什么、讲多长、讲几遍不该是父母说了算，也得听听孩子的想法。比如，我常请孩子选书，哪怕那个故事他已经连续听了3天。而且，我从来都允许他在我讲述的时候打断我，提问题或发表评论。还有，在他表示累了或不想听了的时候，我会依照他的意愿中止讲述。因为我的目的就是让孩子在听故事时获得快乐。观点四：起好头和创造不同的结局现在可是讲究个性的年代，象“从前……”“今天，我给你讲个关于……的故事”不能吸引我儿子了。我只好开始研究新鲜有创意的开头，吸引他注意力，比如我会用提问式开头、猜谜式开头、一首诙谐儿歌也是讲故事的好开始；和开头相对，一些老掉牙的结局，孩子也不会满意的，如“从此，王子和公主幸福地生活在一起……”“妖怪终于被打败了……”我的经验是，要想成为讲故事高手，故事书只是个基础，父母要和孩子可在此基础上进行创造，随心所欲地发挥自己的想像力，比如我就将小矮人描述成中国式的、日本式的、太空式的，情节也会发生一些变化，我甚至还为女儿创造了个属于她个人色彩的白雪公主，7个小矮人分别拥有不同的颜色。于是，故事的情节、结局也就变成了好多种，女儿百听不厌。观点五：剧化一些，孩子很喜欢我认为讲故事的方法比故事本身更重要，因此，给孩子讲故事时，父母有时候要把“尊严”和“个人形象”抛到脑后。比如我就想方设法给故事里的每个角色安排不同的音色，有时，单凭声音和语气实在没法区别，我就会捏着鼻孔、把食指塞进嘴里来产生特技效果，我想讲故事的关键是把快乐传达给孩子。因此，我想和广大父母朋友共勉：放下长辈的身份，把自己当成孩子的伙伴，讲到开心处，和孩子一起尽情地笑；讲到紧张的地方，也要握紧拳头，怵怵发抖，这样才能和孩子取得共鸣，孩子一定也更爱听你讲故事。观点六：不要忽略讲故事时的提问我的经验是，给孩子讲故事要从容，不要像赶火车那样着急，目不斜视、照本宣科。我一般会在需要的时候停下来，可沿着故事的情节线索，问孩子一些有趣的问题来强化故事的效果，比如我会问儿子：“你可以看出大灰狼化装成的外婆和真外婆有什么不一样吗？”“青蛙自己想不想变成王子” “你猜农夫会再向金鱼要什么礼物”等，引导孩子感受和理解。提问很重要，能锻炼孩子的观察力、想象力和推理能力，同时也使他听故事时特别专心。但是，给孩子讲故事并不是在上课，如果问题无趣又让孩子无从回答，比如“这个故事告诉我们什么道理”就很不妥。我会将提问当作游戏，当儿子回答不出时，我还会提出辅助性引导，以拓展他的思路。 结语：童年时光，父母讲故事是每个家庭的固定节目，故事时间也会成为童年回忆的重要内容。在此，我们也给您些小提示，让您的故事时间更完美。2岁前，孩子更喜欢艳丽的颜色、可爱的插图，他们会陶醉于父母讲述故事的声音，以及坐躺在妈妈怀里的那种温暖感觉。2岁后，孩子开始关注故事的本身，他们留心故事的主要脉络，并能记住故事里的每个角色，他们甚至能够提炼出某个场景发生的主要情节，这时，孩子已经在通过故事认识整个世界了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对娇气娃试试“冷漠疗法”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%B9%E5%A8%87%E6%B0%94%E5%A8%83%E8%AF%95%E8%AF%95%E5%86%B7%E6%BC%A0%E7%96%97%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%B9%E5%A8%87%E6%B0%94%E5%A8%83%E8%AF%95%E8%AF%95%E5%86%B7%E6%BC%A0%E7%96%97%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;同同还小，我不知道她将来会不会是个胆小的孩子。但我和老公在平时的教育中，比较重视培养孩子的坚强和勇敢。 　　有一次，同同在爷爷家玩。沙发和茶几之间的距离本身就很窄，还坐着两个大人。同同不小心摔倒了，头磕在了沙发的木质扶手上，并不是很重，只是磕了一下，没有受伤。同同爷爷非常夸张地站了起来，大喊了一声“哎哟”，原本没哭的同同看到爷爷的“关心”一下子就委屈地哭了出来，只哭了一分钟就停止，然后该干吗就干吗去了，徒留一脸无奈的爷爷尴尬地站在那儿。　　爷爷的关心我们理解，但爷爷的表现我们非常反对。　　同同每次摔跤了，磕到头了，我们都不会特别的关切，一般就是说一句：勇敢点儿，自己起来，没事儿，同同最坚强了。同同很快就会没事儿，有的时候甚至连眼泪都不流，继续她自己的游戏。　　同同学走路时，有一次没站稳，脸磕在了茶几上，挺重的，好在茶几上贴着防撞条，要不一定会磕破流血的。那一次，同同真是磕疼了，哭得梨花带雨的。即便如此，我和老公也只是抱起了她，在确认没有磕破出血之后，说了句：同同勇敢，不哭。然后就用玩具来分散她的注意力，没过一会儿，同同就雨过天晴了。　　有的孩子磕碰了，大人表现得特别夸张，大老远就冲过去，大喊大叫，甚至没等孩子哭，大人先心疼地哭了。这样做结果肯定是孩子哭大人叫，弄得鸡飞狗跳的，有什么用呢？孩子就会觉得，磕碰是一件特大特严重的事儿，是一件特值得向家长撒娇的事儿。　　我们带着同同去奥林匹克公园的冰雪嘉年华，同同在雪地上走路，穿着靴子，靴筒太高，总摔跤。我和老公也不去扶她，让她自己起来继续走。不一会儿同同摔倒了就哭了起来，我们跑过去一看，是牙齿把嘴唇磕破了，流血了。这是同同第一次发生流血事件，说实话我心里挺慌的。　　我和老公都没有大喊大叫继续吓唬孩子，老公抱起同同，我拿出了一张纸巾帮同同擦去血迹，我们一边处理一边用语言来安慰同同，柔声细语。很快，同同就停止了哭泣。同同不哭了以后，血还在流，我就悄悄给她擦去血，并没有表现出特别严重、特别着急、特别心疼的样子，虽然我心里觉得挺严重、挺着急、挺心疼的。　　可能有人会说我们这对爹妈太冷漠。但我觉得，言语和动作表现出来的格外关心从某种程度上只会让孩子更恐惧，孩子会想：天啊，我妈妈怎么这么难过啊，我一定伤得很重……然后就会越琢磨越委屈，越想越伤心，越想越觉得自己好疼好疼啊，然后号啕大哭，没事也变有事了。其实真正的关心不只是在语言和行动上，是在心里。　　孩子磕碰后，大人言语的鼓励和轻描淡写的态度，一方面会让孩子有勇气有力量去面对疼痛，一方面也会让他觉得这点儿小伤不算什么。一句“嗯，你是最坚强的宝宝”还会带给孩子无尽的满足感和自信，一箭双雕，何乐而不为呢。　　人的一生会遇到多少坎坷，这个世界上没有一帆风顺的人。孩子从小就知道遇到困难要勇敢，受了伤要坚强，我想，会让他一生受益。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小游戏培养宝宝懂礼貌</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%87%82%E7%A4%BC%E8%B2%8C.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%87%82%E7%A4%BC%E8%B2%8C.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏步骤： 　　1、吃饭时，妈妈让宝宝给自己一块餐巾，并给自己也拿一块。 　　2、稍后一段时间让他(她)给三个或更多的人拿餐巾。妈妈可以帮助宝宝进行这项游戏。 　　3、随着宝宝越来越熟练，妈妈可以撒手让宝宝独立完成。 　　4、当宝宝给全家人都分了餐巾的时候，大人们要纷纷称赞宝宝，让宝宝高兴。 　　游戏互动： 　　让宝宝学着做点事，会让宝宝很有责任感，他(她)会很认真地学习把餐巾一块块的分好。有时候人多，宝宝会分不清，妈妈这个时候可以从中帮助。宝宝喜欢加入家庭中。熟悉分餐巾后，妈妈也可以让宝宝帮助分筷子。养成这样的习惯，对宝宝而言，无论是从爱心方面还是从识字方面都是很有利的。 　　温馨提示： 　　在培养宝宝分东西的习惯之前，可以在外出就餐的时候，妈妈就教育宝宝多留意彬彬有礼的餐厅服务生，让在宝宝的心中树立一个训练有素的真榜样。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福的低碳育儿生活</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E4%BD%8E%E7%A2%B3%E8%82%B2%E5%84%BF%E7%94%9F%E6%B4%BB.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E4%BD%8E%E7%A2%B3%E8%82%B2%E5%84%BF%E7%94%9F%E6%B4%BB.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;自制尿片桃桃妈0616（丫丫网）使用纸尿裤和纸尿片，既费钱又不环保，所以少用或不用就最好啦！我们家是自己动手，把棉的秋衣和秋裤改造成宝宝的尿布，做了很多很多片，既方便及时更换，又干净卫生，宝宝用着也舒服啊！专家点评?使用纸尿裤适可而止：宝宝半岁以前，晚上可以适当用点纸尿裤，这样宝宝和妈妈都睡得安稳；白天最好不要用纸尿裤，半岁以后晚上也不要用了，因为长期使用纸尿裤不利于培养宝宝的排便意识和排便能力。从环保的角度看，纸尿裤的生产需要耗费大量木材等能源，使用过的一次性纸尿裤垃圾还增加了城市垃圾负担，对环境污染严重，所以少用为好。?继承好传统：把棉质的旧衣经过裁剪、消毒、晾晒后给宝宝当尿布用，这是我们中国父母历来既方便好用又经济节约的好传统呢。 尽量不用纸巾和湿巾zlpxt （合肥宝贝网）尽量减少纸巾、湿巾的使用：在家里直接用水给宝宝清洗小脸或小手，出门给宝宝带上小手帕；亲戚朋友的孩子留下的旧衣服可以给宝宝穿；宝宝的书和玩具拿去跟其他小朋友共享、交换。专家点评在家时，尽量用流动水洗脸洗手，是健康卫生的好习惯。?洗手水接在水盆里，可以用来冲厕所、洗拖把，节约又环保。外出玩耍时，可以适当用点湿纸巾，当然尽量多用手帕吧。宝宝的衣服、图书和玩具没有必要买太多新的，避免造成物质和金钱上的浪费。?带着大孩子去图书馆借阅图书不失为一个好办法。在浓厚的阅读氛围中阅读学习，既能培养宝宝良好的阅读习惯，学会保护图书，同时也避免了大量图书在家中闲置、浪费。 公交出行嘟嘟妈妈（合肥宝贝网）平时带宝宝外出我们大部分都是坐公交车，既省钱，又让宝宝有机会和更多人接触，锻炼了交流沟通的能力，我觉得这样有利于他将来更好地融入社会。专家点评不论是选择步行、骑车还是乘坐不同的交通工具，都应以方便、安全、健康又能给宝宝带来愉快的体验为原则哦。?低碳出行最倡导步行或骑自行车出行。在天气很好、路程又不是太远的前提下，爸爸妈妈不妨带着宝宝步行散步，或者骑车载着宝宝外出踏青，那是多么美好又惬意呀！?乘坐公交车时请避免在上下班人多拥挤的高峰期。宝宝的身体免疫力较低，如果因此而感染疾病可就得不偿失了。 DIY &amp;amp; 二手商品岩岩的懒妈妈（合肥宝贝网）我觉得宝宝的东西不是越多越好、越贵越好，一定要物尽其用，尽量节俭才是真正的低碳育儿。可以自己动手的就自己做；可以通过物物交换方式获得的，没必要全买新的。DIY不仅带来新鲜感和快乐，还可以帮助宝宝从小树立节约共享、物尽其用的意识。?DIY：岩宝宝的肚兜、袜子和纱衣等基本上都是我们自己织的；穿小的衣服拆了再继续织大尺寸的；被子、枕头生、小毯子也都是自己做的。?二手商品：小区或幼儿园会举行一些物物交换的活动。也可以去跳蚤市场，挑选一些二手的玩具和书籍，既便宜又实用。专家点评DIY已成为妈妈们的一种时尚。从环保角度讲，把一些有价值的废旧物品充分利用起来，可以间接地实现垃圾减量，减少对环境的破坏，同时还能延长物质的生命周期，丰富、美化我们的生活。何乐而不为？?太小的宝宝或许对此还没有太多想法，也帮不上什么忙，但这样的DIY一定会给他带来许多新鲜的刺激和感受。?宝宝稍大些则完全可以动手和妈妈一起来做，这样的亲子活动能启发宝宝的想像力，锻炼动手能力，使宝宝能坐得住，还能增进亲子感情，让宝宝从小养成勤俭节约、废物利用的意识和习惯，会使他受益终身。 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>必备宝宝用品清单</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%85%E5%A4%87%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%94%A8%E5%93%81%E6%B8%85%E5%8D%95.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%85%E5%A4%87%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%94%A8%E5%93%81%E6%B8%85%E5%8D%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1、宝宝服装： 　　（1）小衣服、和尚服3-4套　　（2）婴儿袜2双　　（3）防抓手套1双　　（4）围嘴1个　　（5）包被2个　　（6）尿布兜带2个　　（7）布尿片20条　　2、宝宝尿片：　　（1）纸尿裤—推荐紫色帮宝适NB码2包、小号2包（特级柔棉、手感舒适、松紧、胶贴舒服、吸收透气好）　　（2）纸尿片—医院推荐U型纸尿片小号2包、中号2包　　（3）隔尿纸巾—建议购买2包一次性的，推荐爱得利隔尿垫巾。　　3、宝宝床品：　　（1）婴儿床1张—建议贝安诺婴儿床（欧洲安全生产标准_权威检测报告、纯实木材质_多种进口木材、采用环保木蜡油代替传统油漆、功能强大_可变儿童床、成人床）　　（2）床围1套　　（3）床垫1张—购买婴儿床厂家可能赠送，建议自己购买纯天然椰棕床垫_硬度合适、透气性好、有利于宝宝脊椎发育正常。　　（4）小棉被2床　　（5）褥子2条　　（6）婴儿毯2条　　（7）婴儿提篮1个　　4、宝宝乳品：　　（1）奶瓶3个—准备1大2小，大瓶装冷水，小瓶装开水，忌购买聚碳酸酯奶瓶，建议选择玻璃制造的奶瓶。　　（2）奶嘴6个—白色硅胶2个，黄色橡胶4个，刚出生用小号圆孔，后改用十字开口。　　（3）奶瓶刷2只，大小各一只_大的刷奶瓶，小的刷奶嘴，推荐参考贝亲。　　（4）消毒锅2个，购买大号为宜，分别消毒奶瓶和衣物。　　（5）宝宝餐具1套，勺子以软头为宜。　　（6）奶瓶夹1只　　（7）吸奶器1套　　（8）奶粉—雅培和贝因美都是不错的选择，购买时记得索要量勺，方便计量搭配浓度。　　5、宝宝洁具（友情提醒：比较多，但很重要，妈妈们要仔细记录）：　　（1）大盆1个—洗宝宝衣物　　（2）小盆2个—洗脸蛋1个，洗屁屁1个　　（3）洗澡盆1个，建议选择长形。　　（4）洗澡巾1个　　（5）洗屁屁小毛巾3-4个　　（6）擦嘴小毛巾3-4个　　（7）水温计1只（8）粉扑盒1个 　　（9）吸鼻器1个　　（10）乳牙刷1只（11）婴儿梳1套 　　（12）婴儿湿巾4-5包　　（13）奶瓶清洁液—贝亲、丽婴房不错。　　（14）婴儿洗衣液—由于宝宝皮肤细嫩，忌用成人洗衣粉，可以尝试丽婴房。　　（15）洗发水—德国施巴、贝亲，不建议强生，头发易黄。　　（16）沐浴露—德国施巴、强生可以选择，3-5天一次。　　（17）润肤露—可以尝试郁美净　　（18）婴儿香皂2块　　（19）婴儿洗衣皂3-4块　　（20）婴儿棉签—妈妈的化妆棉签亦可　　（21）护臀膏1块（强生、贝亲尝试选择）　　（22）75%浓度消毒酒精、碘酒以及脱脂棉球—药店购买　　（23）松花粉必备—营养丰富、搭配合理能全面补充人体营养。　　6、宝宝保育：　　（1）体温计1只—注意观察和测量孩子体温。（2）安全别针1盒 　　（3）婴儿车1辆　　希望“宝宝用品终极版”能帮到忙碌的妈妈们，如果有收集不全的产品，也希望大家见谅。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教宝宝说话掌握好四个阶段</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%95%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E5%A5%BD%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E9%98%B6%E6%AE%B5.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%95%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E5%A5%BD%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E9%98%B6%E6%AE%B5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1．一岁半以前，要使孩子尽可能多地听懂大人所说的话。三四个月起，可以训练孩子独立发“a”等音节；半岁后，给孩子讲玩具的名称，使他知道你说的是指什么玩具；一岁左右，尽可能多地告诉他某些东西的名称，诸如家里亲属的称谓、家用电器的名称、五官和手脚等。2．二至三岁，要使孩子掌握最简单的语言形式——“情景对话”。比如孩子急于表达一个要求的时候，即使你已经明白了，也要鼓励孩子努力表达出来，而不是马上替他解决。3．三至五岁，要训练孩子使用所谓的有“上下文的语言”。比如孩子问：“小白兔爱吃什么？”父母可以让孩子自己观察，独立说出所观察到的现象。复述简单的故事，对孩子也是有用的。4．入学前，要使孩子提高使用说明性语言的能力。比如训练说明游戏规则；引导孩子说出对童话中的形象的态度。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日常生活中的环保节能知识</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%8E%AF%E4%BF%9D%E8%8A%82%E8%83%BD%E7%9F%A5%E8%AF%86.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%8E%AF%E4%BF%9D%E8%8A%82%E8%83%BD%E7%9F%A5%E8%AF%86.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1、怎样减少厨房对人体有害的油烟？　　　　(1)、油不要烧到冒烟时才炒菜，　　　　(2)、只要能凉拌，就不要炒，如青瓜、西红柿、萝卜、莴笋、香菜等不能凉拌的用滚水煮一下，捞出用酌料拌一下。既有较高的维生素又爽口。肉类也可以用卤煮的办法来吃。　　　　2、尽量不要买塑料包装的热饮品。比如豆浆，许多超市杯装的豆浆就是在沸腾的时候装的。这样的饮料饮用不甚安全。　　　　3、杀蟑螂可用生物办法解决，首先要将潮湿的拖布，扫把晾干，（潮湿即易产生蟑螂），室内不要有任何可供蟑螂吃的食品。另外可在其常常出入的地方放置洋葱，并把下水道的缝隙用锡纸封严。　　　　4、许多花会生虫子，也可用酒精或肥皂液来消除。　　　　5、除了前述图中所示的省水办法外，家中不用的旧衣可剪成一小块一小块。用做一次性抹布，这样不用清洗，即省水又可避免细菌滋生，据检测，家中的抹布是细菌指数最高的载体。　　　　6、除了不用一次性筷子，家中话费及社保费清单，其空白的地方均可用来书写，另外自备手绢，不用餐巾纸，不要随便丢弃商场的购物小票，讲其归纳到旧报纸堆里卖掉，作为废纸再利用。这样你自己节约了金钱，又变相等于你种了树。　　　　7、牙膏用到最后，实在挤不出还可将其剪开再用一3-4天。全民都这样做，即节约又减少生产牙膏对环境的污染。　　　　8、数码相机淘汰下来的电池，还可用于钟表摇控器及电蚊拍，这样延长使用寿命。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本老太太的超级育儿法</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%80%81%E5%A4%AA%E5%A4%AA%E7%9A%84%E8%B6%85%E7%BA%A7%E8%82%B2%E5%84%BF%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%80%81%E5%A4%AA%E5%A4%AA%E7%9A%84%E8%B6%85%E7%BA%A7%E8%82%B2%E5%84%BF%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在日本，久保田佳代子老太太的科学育儿方法受到很多人的关注，她的丈夫是日本研究脑神经学的顶级人物，佳代子在育儿和做家务之余攻读了丈夫的大量关于脑科学，尤其是儿童脑发育方面的书籍，并把从中学到的知识运用到育儿中：　　给孩子换尿布时要跟他打招呼。在为孩子做其他事的时候也一样，不要以为孩子还小听不懂就懒得这样做。比如早晨给孩子擦脸时要告诉他，已经是早晨了，要洗好脸迎接新的一天；晚上给孩子换好睡衣，告诉他已经是晚上了，要舒舒服服睡觉了等等。时间久了孩子就会通过感知对昼夜和生活内容进行记忆。坚持不懈地做这样的工作，绝对不会白费工夫。　　教孩子学东西时要不厌其烦。无论是语言还是行为的模仿，多次反复地进行，宝宝肯定会记住，这种练习，可以从小刺激孩子的记忆能力。　　要给宝宝穿色彩丰富的衣服，培养色觉。在儿童脑发育过程中，颜色对孩子大脑的刺激非常有益。不仅如此，从零岁开始给孩子味觉上多种刺激，也会同时刺激到孩子的大脑，可以激发孩子的感知能力和记忆能力。如给孩子尝一些酸、甜、苦、辣的味道等等。　　背着孩子可以从早期锻炼平衡感。孩子从小就会有本能的调节平衡的能力，5个月以后孩子的脖子可以撑住头的时候，尽可能背着孩子玩，这样可以迫使孩子自我调节身体平衡，从而早期锻炼孩子通过肢体运动保护自己的能力。　　不跟孩子使用儿语。孩子终究要成为社会人，从儿童的语言和行为过渡到成人的语言和行为过程中，对孩子来说要承受诸多不安和相当长的时间。只是因为孩子小就使用专门的孩子的语言和思考方式进行教育，以后会给孩子造成负担。　　在使用工具或做事时以正确的方法和姿势进行，给孩子做好模范。别以为还不会讲话，不能清楚表达自己想法的宝宝什么也不懂，父母是孩子最重要的模本，哪怕是你走路的样子，他都会学去。　　经常给孩子一些可选性问题，从小锻炼孩子的判断和决断能力。比如问孩子你喜欢哪一个玩具？你只能选一个的话是哪一个呢？人总要面对取舍和抉择，从早期锻炼孩子去选择那些对自己有价值的东西很重要。　　教孩子数数时不仅从0到10的顺序教，还要从10到0的顺序教，告诉孩子0的存在非常重要。　　一定要遵守跟孩子的约定。对孩子撒谎，或对孩子说空话，会对孩子造成极坏的影响，如厌恶父母，不愿听父母的话，自己也经常说谎话等等。对孩子许诺的事、约定的事一定要履行，否则成年后的孩子也难成为能履行约定的人。　　要对孩子投入充分的热情。在关爱中长大的孩子和在缺少爱的环境里长大的孩子绝对不会一样，孩子的自信心和精神状态都会因此受到极大影响。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>注意填鸭式教育不可取</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%B3%A8%E6%84%8F%E5%A1%AB%E9%B8%AD%E5%BC%8F%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E5%8F%96.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%B3%A8%E6%84%8F%E5%A1%AB%E9%B8%AD%E5%BC%8F%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E5%8F%96.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;为了宝宝的明天能够活得更好些，或者比爸爸妈妈们生活得更好，现在的父母们热衷于在宝宝幼小的时期就开始进行填鸭式的启蒙教育。据上海家庭报报道，三岁背唐诗、四岁练钢琴、五岁解数学，似乎只有这样才能使宝宝将来更有出息;自己也能活得更踏实。当许多年轻的爸爸妈妈们奔忙于宝宝的“兴趣爱好”时，同时也发现问题多多，有关医学专家也在提醒广大父母——对宝宝的超前教育要适可而止，千万不要因为急于求成而拔苗助长。 心理学医生的话许多年轻的父母把早期教育当作教育宝宝，提高宝宝素质的一项重要内容，并为此投入了许多精力和财力。许多父母从宝宝上幼儿园开始，就为宝宝选择了学神算、学绘画，于是2岁会写字，3岁懂算数，4岁讲英语的宝宝屡见不鲜。曾记得上个世纪70年代末80年代初的一段时期“神童”“天才”辈出，许多高等院校专门为此开办“少年班”。期望这些少年神童能成为爱因斯坦级的人物，但事实似乎并没有想象得这样圆满。因此，超前的教育未必都能获得超高的回报。甚至，过大过早的心理压力会给宝宝造成了一种逆反心理，导致宝宝讨厌学习。在这些宝宝心里，学习的过程已经让他们感到没意思了，天天都有许多不喜欢的任务等着自己去完成简直是太可怕了。 神经科专家提醒父母们挖空心思为宝宝选择各种各样的兴趣辅导班，一心想让自己的宝宝多学一点知识，殊不知单调无味的学习往往适得其反，加之一些学习班并非正规班，出现了一些与正规教育不合拍的东西，造成了宝宝的思维紊乱。诸如有的宝宝坐姿不正确，有的宝宝写字就像画画一样，在一个格子里挤着写好几个字，有的学了精算的宝宝一做起算术来，更是错误百出，这都是错误的思维和习惯造成了宝宝的正常思维紊乱。 “宝宝天性就爱玩，关键是培养宝宝的天性。”有关专家认为，对于幼儿的培养最为重要的并不是让他们能尽早地认几个汉字或做几种运算，最重要的是及早地培养他们对学习的兴趣和良好的习惯，比如对于几何图形的认识可以用更形象化的方式启发和教会他们，如：吃过的西瓜是什么形状，热带鱼是什么形状，让宝宝对几何图形有一个感性认识。宝宝神经最兴奋的时候，才是宝宝学习的最佳时间。 让宝宝养成良好的学习习惯、生活自理能力、具备优良的品质和良好的心理承受力，是幼教要完成的任务。而在宝宝的脑力和智力都不具备和完善的情况下，费尽心机让宝宝死记硬背的知识，可能到了学习的正常年龄只需花费几个小时就能完全掌握。事倍功半，既赔进了爸爸妈妈的许多时间、精力和金钱，又剥夺了宝宝幼年珍贵的欢乐和情趣，还可能影响宝宝以后对学习的兴趣，这样只会得不偿失。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>