<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>10个管理宝宝玩具的好点子</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E4%B8%AA%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%8E%A9%E5%85%B7%E7%9A%84%E5%A5%BD%E7%82%B9%E5%AD%90.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E4%B8%AA%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%8E%A9%E5%85%B7%E7%9A%84%E5%A5%BD%E7%82%B9%E5%AD%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子的玩具越来越多，妈妈终日跟在后面整理烂摊子。这头才刚整理，那边又开端乱放;家里随处都是玩具，大人走路时时常会踩到小玩具，而猎奇的宝宝一抓到小整机就往嘴巴里塞，是时分与宝宝一路治理一下玩具了。　　1、把最常用的玩具放在最背眼的地位　　玩具整顿的分类上切忌太过细心，由于时光一久，妈妈本身都忘了放在哪里。每个宝宝都有每天没有离手的玩具，比方抱熊、抚慰巾之类体积比拟小，且宝宝走到哪儿轻易丢到哪儿的小物件。妈妈日常平凡收纳时，就要摆在背眼的地位，譬如电视柜旁的抽屉或抽屉的最上层，便利大人拿取或收纳。　　2、探求适宜的“游戏地”　　将玩具“散播”在家的多个所在要比集中摆放在一路好，比方能够放在汽车里、爷爷奶奶家中。如许更能够进步玩具的应用效率。差别的玩具适宜在差别的处所玩，比方遥控车最好放在室外玩，而附有组件的玩具(如建构性积木、拼图等)则适宜在桌上或小地毯上玩，如许小组件才没有会散落一地而找没有到。　　3、奇妙轮回连结新鲜感　　太多的玩具对付孩子来说是适度刺激，没有方法到达预期的游玩后果。那就没关系临时珍藏起一部分，而后每过几个星期再掏出做一下“轮回”。这么做的益处是，孩子在某段时光可将注意力集中于较少量的玩具上。当怙恃频仍进行“玩具轮回”时，孩子能力永久连结一种新鲜感。　　4、肃清无奈应用的玩具　　要是发觉某个玩具缺损了部件因此没有克没有及事情时，就应毫没有犹豫地纳入“肃清”之列。对付于那些随孩子的长大而没有再实用的玩具，也理当舍弃。要是操作适合，孩子没有只遭到了一次顾惜玩具的教导，而且还学会了在人生中怎样挑选“保存”或“舍弃”。　　5、贮藏今朝还太难操作的玩具　　没关系把玩具库里今朝还难以操作的玩具先整理起来。要晓得，繁杂的玩具难以开辟春秋尚幼的孩子的智力，以至还会形成潜在风险。最好临时将它们珍藏起来，当前再拿出来也没有迟。　　6、尊敬孩子的看法　　整顿玩具应当充足尊敬孩子的看法，没有克没有及逼迫或许要挟，特殊是抛弃玩具时应跟孩子说清晰为何抛弃的情理，力图争夺他的赞成。至于那些固然“过期”，但孩子依然珍重并坚定表现没有愿处置惩罚失落的旧玩具，没关系保存几件。　　7、玩具摆设有规矩　　宝宝最常玩的货色放在宝宝能够自由取放之处，只要孩子能本身拿到他要用的货色，能力日趋自力。玩具的摆列也讲求规矩，比方要将较重的玩具放在底层，如许当孩子去拿的时分，才没有会砸到他;而轻易搞脏的运动用品(颜料、蜡笔、黏土、彩色笔)应当放在上层，宝宝才没有会随便拿到。怙恃还应当教宝宝在容器上贴上笔墨或图片标签，使孩子很轻易辨识出盒内的玩具。逐步地，孩子便学会了怎样分类、整顿，以及造就物归原处的好习气。　　8、耐烦领导好习气　　要是老是把敕令、敦促、责备、处分、要挟等立场与儿童的游玩跟玩具整顿联络在一路，其成果便是孩子既没有想玩儿，也没有想整理了。聪慧的妈妈碰到玩具散乱、随处乱扔的排场时，没有要做出双眉紧锁的脸色，而是以高兴的脸色笑吟吟地对付他说：“哟，您玩得多高兴呀!”而且应用这种氛围趁势再加一句“小玩具也要回家睡觉了，来，让妈妈跟您一路整理吧!”如许就轻松又高兴地把游玩跟整顿玩具的教导联合在一路了。　　9、鼓舞孩子交流玩具　　玩具再好，孩子玩久了也会腻，腻了就没有珍重。没关系交友几个有同龄孩子的同伙，一路定一个玩具交流日，鼓舞孩子将本身没有想玩的玩具拿出来交流，在交流的进程中大人没有要干预干与或给孩子太多的提议。　　10、订定荡涤玩具日　　肯定每个月的某一个周日为玩具荡涤日，而在孩子荡涤的时分，爸爸妈妈能够充任指导员跟观察员，让孩子把玩具干净酿成一项游戏。　　&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2岁内不同月龄宝宝益智方案</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/2%E5%B2%81%E5%86%85%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%9C%88%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9B%8A%E6%99%BA%E6%96%B9%E6%A1%88.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/2%E5%B2%81%E5%86%85%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%9C%88%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9B%8A%E6%99%BA%E6%96%B9%E6%A1%88.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;0～3m当我照样襁褓期的小宝宝时……　　新生宝宝　　视觉：能看清明暗，目力在0.01。　　听觉：领有莫罗氏反射，即听到宏年夜的响声会有抽筋的肢体反射动作。能差别差别的语音，爱听妈妈的声响。　　嗅觉：爱好乳味，能差别母乳的香味并精确找到乳头的地位。　　味觉：爱好甜味，没有爱好苦、辣等刺激的滋味。　　触觉：领有握紧反射，即手指一打仗到婴儿的手掌，就会牢牢握住。触觉蓬勃，皮肤、唇、手掌、脚掌的感到显著。　　生理特点：只会用哭来表白，如饥饿、痛苦悲伤、没有舒服等。认为舒服时会显得高兴。听到妈妈的心跳会清静下来。　　一个月　　视觉：眼随物回头至中线，开端能调理视焦距。　　听觉：对于妈妈谈话的声响很熟悉了，爱听悦耳的声响，要给宝宝听一些柔柔的音乐和歌曲，对于宝宝谈话、唱歌的声响都要悦耳。爱好四周的人和他谈话，没人理他的时分会认为寥寂而哭闹。　　嗅觉：憎恶刺激性强的气息。　　味觉：能鉴别差别的滋味，对于没有爱好的滋味表示谢绝。　　触觉：皮肤感到才能比成人迟钝得多，有货色刺激了皮肤，他就会满身阁下乱动或许哭闹表示很没有舒服。对于冷、热都比拟迟钝。　　生理特点：面部脸色逐步富厚。在就寝中偶然会做出哭相，偶然又会涌现无熟悉的眉开眼笑。　　动作：小胳膊、小腿老是爱好呈愚昧状况，两只小手握着拳。俯卧时可昂首45度。　　两个月　　视觉：能辨别娇艳的色彩，会盯着清晰的货色看，会用眼睛和随走来走去的人。　　听觉：能辨别妈妈谈话的语气，妈妈抚慰宝宝时，他会清静，妈妈语气年夜声时，宝宝会显得没有安。头会转向声响发出的处所。　　嗅觉：对于难闻的气息会回避。　　味觉：对于难吃的滋味表示谢绝。　　触觉：爱好依偎着妈妈。当宝宝哭的时分，妈妈微微抚摩宝宝的面部、腹部或背部，能使宝宝逐步清静下来，结束哭泣。　　认知：宝宝发觉了一件好玩的玩具，那便是他的小手。宝宝爱把手放进嘴里索然无味的吮吸。吃奶时手能触摸妈妈的乳房。　　生理：会有熟悉的眉开眼笑，高兴或逗引，宝宝会眉开眼笑。　　动作：宝宝仰卧时，年夜人稍拉其手，身材能够本身稍使劲。宝宝的双手从握拳姿势逐步松开。要是给他小玩具，他可无熟悉地抓握少焉。要给他喂奶时，他会马上做出吸吮动作。会用小脚踢货色。　　谈话：高兴时会发出&amp;rdquo;啊、呜&amp;rdquo;的声响。　　三个月　　视觉：头眼谐和好，头部可灵巧迁移转变，转向有光明、色彩娇艳的处所盯着看。对于色彩视觉已接进成人，爱好赤色、黄色、橙色。能精确地认出妈妈的脸。　　听觉：能感触差别方位发出的声响，将头转向声源。爱好听妈妈的声响。　　嗅觉：对于难闻的气息会回避。　　味觉：能辨别食品的轻微转变。　　触觉：妈妈的抚摩能够使宝宝的情感稳固。　　动作：趴着能把头和胸部抬起来，直抱时脖子没有再摇摆。仰卧时手脚能上举，会测验考试翻身，在成人的辅助下，能够翻身。手能在胸前握住，并留神本身的手。　　生理：对于妈妈显得较偏心。这个时代的宝宝晚上特殊轻易哭，能够是因为惶恐和烦躁，这是阶段性的，成人要耐烦地和宝宝渡过这一时代。　　认知：吮吸手指的环境更厉害，偶然会吃拳头。这是因为口部的感到最为敏锐，宝宝在用嘴来摸索天下，他会把手能摸到的货色都放在嘴里，成人要留神宝宝所能拿到货色的平安性。　　谈话：会用声响表白本身的情感。　　益智饮食：母乳　　母乳是最佳的补脑食品，它能够供给年夜脑发育所没有行缺乏的没有饱和脂肪酸，特殊是亚麻油酸，这些牛奶若干乎是没有的。以是母乳喂养是宝宝年夜脑发育的首要养分包管。　　益智重点：赐与舒服的刺激　　这个时代没有须要将就寝中的宝宝拉起来玩。然而，能够应用和宝宝打仗的时分，如喂奶、换尿布时，一边看着宝宝的眼睛，一边眉开眼笑着和他谈话或许温顺地触摸他的身材，给他舒服的刺激。当您要接近宝宝时，须要逐步地进行，当您的视线与宝宝打仗了的时分，再开端温顺地和他谈话或许触摸。　　让宝宝在膝盖上跳动　　将宝宝从膝盖处一下子举到和妈妈一样高。会让宝宝领有和日常平凡没有一样的视线，还能加强宝宝的猎奇心和愉悦生理。　　手制&amp;ndash;宽口径吸管 毛线=仙女棒！　　在吸管的一头塞入毛线，捆一捆、扎一扎，就OK！用它来给宝宝的脚底心挠痒痒，后果怎么呢？更是能够测验考试在宝宝身材的其余部位应用哦！要是宝宝比拟抵制的话，爸妈就没有行将就继承。　　4～7m当我会坐了的时分……　　四个月　　视觉：能很清晰地辨别妈妈的脸。调理焦距的才能更进一步，能够看到4~7米远的物体。偏心娇艳的色彩，次序为红、黄、绿、橙、蓝。　　听觉：听到声响精确迁移转变眼睛和身材。能鉴别差别的音色，辨别男女声。能从一个物体转移到别的一个物体。　　嗅觉：能差别差别的气息，会用身材动作回避没有爱好的气息。　　味觉：对于刺激性滋味的食品，会用舌头顶出来。　　触觉：视觉和触觉开端统合，会伸出手又摸又抓面前目今的玩具。能牢牢捉住放在宝宝手中的物品。吃奶时会扶住奶瓶。　　动作：脖子已经很结实了，头能稳稳地直立起来。俯卧时，能把头抬起并和肩胛成90度角。能用手掌抓握货色。扶着髋部能坐稳，能仰卧翻身至侧身。　　生理：对于妈妈的眷恋感更强了，看到妈妈就高兴，很想和妈妈谈话。　　认知：对于四周事物都很感兴趣。　　谈话：脸色越来越富厚，并用脸色来表白生理运动。会发出咯咯咕咕的声响，宛如在和成人对于话。　　五个月　　视觉：能留神挪动的物体，能够看清面前目今的物品，并会伸手去捉住物品，手眼逐步谐和。　　听觉：逐步对于本身的名字有反映，对于音乐感兴趣。　　嗅觉和味觉：对于没有爱好的滋味会用身材动作来回避。　　触觉：手眼谐和功效的提高使宝宝能捉住面前目今的物品。爱好把货色放在嘴里咬。　　动作：能够从仰卧翻身酿成俯卧。靠得住着坐垫坐一下子，坐着时能直腰。年夜人扶着，能站立。能够两手各拿一个玩具。　　生理：会怕生疏，对于生疏人作出回避的姿势。会诲人没有倦地反复某一动作，时常故意把手中的货色扔在地上，拣起来又扔，这是宝宝在显示他的才能。　　认知：猎奇心越发强烈，会随处摸妈妈的的脸和衣服。　　谈话：能够发出连续反复的音节了。　　六个月　　视觉：瞩目的时光延伸，能够看清较小的货色。　　听觉：听力比曩昔越发敏锐了，能辨别差别的声响。听到本身的名字会转过头。　　嗅觉和味觉：对于滋味会有强烈的反映，对于憎恶的滋味会坚定地吐出来。　　触觉：爱好摸所看到的货色，并把可拿到的货色放在嘴里。　　动作：会翻身，腰也长结实了，能够撑着手坐一下子了。要是扶着他，能够站得很直，站在成人的腿上会没有绝地腾跃。手可玩脚，能吃脚趾。两手各拿一个玩具能拿稳。会本身拿着饼干吃，会品味。　　生理：自我熟悉开端生长，照镜子会眉开眼笑。　　认知：瞥见生疏人会眉开眼笑或哭。爱好到户外玩。　　谈话：想与成人交换，能够连续讲反复的音节。　　七个月　　动作：能自力坐若干分钟，能够从趴着的姿势转酿成坐姿，开端进修匍匐。会将一只手上的玩具换到另一只手中，并会动摇、敲打有音响的玩具。会用嘴啃本身的脚趾。能把手中的纸撕破。开端会用手指的前半部分和拇指去捡起较小的货色了。　　谈话：能发出种种单音节的音，会对于他的玩具谈话。　　才能：会表示爱好和没有爱好。能够领会简略的词义，开端能领会成人的情感了，领会年夜人所表示出的高兴与赌气。能记着拜别一礼拜的熟人3~4人。会用声响和动作表示要巨细便。会模拟成人鼓掌。对于四周的事物会有迟钝的反映，听到声响会探求声源。　　益智窍门&amp;ndash;食用生果！　　生果，特殊是苹果，没有但含有多种维生素、无机盐和糖类等组成年夜脑所必需的养分成分，并且含有富厚的锌，锌与加强宝宝的记忆力有亲密的关联。以是常吃生果，没有只有助于宝宝身材的生长发育，并且能够增进智力的发育。　　国外妈妈推选&amp;ndash;五个多月的宝宝玩什么游戏？　　下面的内容是我从一本叫&amp;rdquo;巧妙8周&amp;rdquo;的书中摘译的特地实用于5～6个月宝宝的游戏。盼望对于年夜家有效哦！（鲜果儿）　　 藏猫猫游戏、讲故事游戏&amp;ndash; 一路看图／书识图／字　　咬耳朵：许多宝宝爱好妈妈在耳边轻声地说单词或许简略地声响，以为如许无比有趣哦！　　 均衡游戏　　坐姿游戏：把宝宝放在膝盖上，捉住他/她的手，微微地将重心阁下前后挪动，或许画小圈圈。　　站姿游戏：跪在地板上扶住宝宝的手或许屁屁，让宝宝在前面站好，让宝宝腿部挪动，从而前后阁下挪动重心。　　飞行游戏：牢牢捉住宝宝举起，在空中&amp;rdquo;飞行&amp;rdquo;，回升降落，前后阁下挪动。要是宝宝爱好这个游戏，警惕测验考试让宝宝头朝下。　　 玩具游戏&amp;ndash;这个时代宝宝最爱好的游戏是把盒子倒空、把货色扔到地上或把货色扔出去。　　宝宝专用宝盒：给宝宝做一个宝盒，装满宝宝新颖的货色。　　平日盒子里面放着：小空盒子、空的巧克力玩具蛋(蛋形巧克力，吃完后旁边有个蛋型的芯儿，里面包着差别的玩具，超市有售)、空的厕纸卷儿、塑料盘子、带盖儿的塑料瓶子(里面能够放些叮当乱响的货色，例如红豆)、还有些能够弄出响声的货色，例如木勺、旧钥匙等。　　扔货色游戏：宝宝爱好扔货色制作音响，视察货色落下，每每乐此没有疲。　　留神：这个阶段的宝宝无比轻易烦躁。他们盼望实现自以为故意义的工作（包罗一些风险的工作），然而没有清晰妈妈为什么没有让他们这么做。由此孕育发生挫折感。　　手制妙招：一次性纸杯 颜料=章鱼！　　把一次性纸杯杯身平均地剪开成若干份，涂上英俊的色彩就能够了。测验考试堆堆看！能够堆若干只章鱼呢？或许，把已经堆高的章鱼推倒也能带给宝宝快活！　　8～12m当我开端了匍匐站立时……　　八个月　　动作：爬的才能越来越好，匍匐时会迁移转变。没有只会独坐，并且能从坐位至躺下，能从俯卧的姿势坐起。手指更为灵巧，能够拿住渺小的货色，会径自吃饼干。　　谈话：开端领会成人简略的谈话意义，能按成人简略的敕令行径。会用本身特定的声响表示差别的须要。能模拟年夜人发出单音节词。　　才能：距离感越发精致，忽然开端畏惧边沿和高处。听到叫本身的名字有反映，并会回头探求叫他的人。会亲吻镜子中的本身。会回避令宝宝认为畏惧的货色，也会推掉没有想要的货色。会用哭声来惹起爸妈的存眷。　　九个月　　动作：能够扶着站立，并能由立位坐下，能扶着床雕栏站着并沿床栏行走。能够灵巧地前后爬。会重叠2-3块积木。会拿杯子喝水，能本身用手拿食品吃。　　谈话：会用动作表示&amp;rdquo;欢送、再会&amp;rdquo;的意义。领会了&amp;rdquo;没有&amp;rdquo;的意义。　　才能：能够连续用手追赶玩具，能选择本身爱好的玩具，晓得常用物品的称号。会随着音乐有节拍地摇摆。能按照称号指认五官。会做3~4种表示谈话的动作。领会害臊。会合营成人穿衣。　　十个月　　动作：能够径自站立少焉，年夜人牵着手会迈步，能敏捷匍匐。爱好推车、推椅子，并能推着走。坐、卧、爬、站动作变革自若。　　谈话：会模拟叫&amp;rdquo;爸爸妈妈&amp;rdquo;。能领会成人确定和否认的语气。会借助一些肢体动作表白意义。　　才能：熟悉罕见的人和物。会把小件的货色放如年夜的物品中。爱好用手指钻洞挖洞。对于四周的动静很迟钝，摸索更深化。　　十一个月　　动作：年夜人牵一只手就能走，也能自力走若干步了。坐着时能自由地向阁下迁移转变身材。能用手捏起扣子、花生米等小的货色。身材的均衡才能，身材与手脚的谐和才能有很年夜地生长。会用手抓食品。爱把玩具从筐里倒进倒出。会开合书籍。　　谈话：爱好说些听没有懂的话，听上去像在攀谈。爱好模拟植物的啼声。能把谈话和脸色联合在一路。会竖起手指表示本身一岁。　　才能：能指出身材的一些部位。没有违心妈妈抱别的宝宝。会模拟成人擦鼻涕，用梳子往本身头上梳等动作。会翻开瓶盖，会剥开糖纸。会细心玩弄和视察物品。能听称号指物5~6种。爱看有丹青的货色。　　十二个月　　动作：没有必扶，本身站稳能独走若干步，对于新的运动情势感兴趣。开端用笔涂鸦。进修用手节制玩具。　　谈话：爱听成人念的童谣，讲的故事。能说2~3个单词。会表白本身的种种情感。　　才能：熟悉植物三种。能实现年夜人提出的简略请求，没有做成人没有爱好或制止的事。开端违心与小同伙接近、游戏。爱到户外运动，视察户外的事物。成人做家务时爱好和成人一路做。爱听褒扬鼓舞的话。　　匍匐好首要！　　7～8个月宝宝能够练习膝行匍匐，也便是肚子贴着地面匍匐，而后再过渡到手脚瓜代匍匐。能够有些宝宝没有太会匍匐，这就须要爸妈进行辅佐。能够用一块长毛巾将宝宝的身材包起来，双手捉住毛巾的两头，将宝宝提起来，辅助其一步步地进修匍匐。　　宝宝匍匐配备：　　有了以下小配备，宝宝匍匐会更轻车熟路哟：　　1、连体服。它合适宝宝学爬时衣着，这种衣服没有太负担的装潢，没有会影响到宝宝学爬，并且匍匐时没有会显露宝宝的小肚子而使宝宝着凉。　　2、玩具。练习匍匐时，宝宝爱好的玩具，尤其是新颖、色彩娇艳的或是能发声、会动的玩具及其余物品能够吸引他往前爬。　　3、护肘和护膝！如许就更没有消担忧宝宝会磨破皮肤了。　　Q：宝宝爬久之后难免会磕坏这磨破那，并且宝宝的皮肤很稚嫩，没爬多久就会发红。有没有什么奇策？　　A：起首，是要给宝宝足够并且要舒服的匍匐空间，比方一张年夜床或是家里陈设较少的房间。　　爸妈能够在地板上铺一块毯子，也可用泡绵拼板为宝宝拼出一块处所供他学爬用。其次，宝宝会爬后，摸索欲会很强，会开端想方法拿比拟远的货色，以是，只需是宝宝够获得的处所，都必需只管即便保持&amp;rdquo;空阔&amp;rdquo;。　　爸妈须要做好哪些平安防范步伐呢？别急，下面就给爸妈支招：　　1、房间里轻易被拽倒、摔碎的物品要收起来，比方花瓶、热水瓶、玻璃器皿等。　　2、铰剪、生果刀、针线等物品要整理安妥。　　3、塑料薄膜、塑料袋、气球等物品要整理好，防止形成宝宝梗塞。　　4、家具的尖角要套上防护套，包上防撞海绵。　　5、抽屉、门、插座等处所也要做好响应的平安步伐。　　6、撤除桌巾，并将窗帘的拉绳固定在宝宝拉没有到的处所。　　7、确定阳台、窗户的平安性，窗户前面万万没有要放能够让宝宝爬上去或垫高的货色，同时要留神楼梯口和床边，看能否已有防护步伐或栅栏等。　　8、年夜型家电轻易惹起宝宝的猎奇而去探险，以是要留神这些家电的门必定要关好。　　12～24m 当我迈开步调开端行走时……　　12个月～14个月　　动作：开端踉跄学步，能蹲下捡物。行走才能的加强扩年夜了宝宝的熟悉规模，打仗事物多了，对于亲人的眷恋也逐步转移到四周新颖的事物上。领会用食指和拇指拿食品。会从杯中喝水，用小勺进食，但手指动作没有灵巧，拿勺老是一把抓。　　谈话：会有熟悉地叫爸爸妈妈。能领会成人的简略话语和指令。会讲单字词、双字词，听多，说少，一词多意。　　才能：自我熟悉加强，爱好表示清晰。本身着手办事的欲望强烈，但因为才能有限，做没有到的事就会赌气，发脾气。思想运动逐步抽芽，爱好探求藏起来的货色，能记着罕见物品的称号。熟悉五官，能精确指出身材的若干个部位。能晓得亲人名字及差别春秋人的称谓。能差别巨细、若干、红绿等，但这些观点的熟悉是泛化的。　　15个月～18个月　　动作：能较自若地自力行走，爱好爬高，如台阶、桌椅等。能够僵硬的跑若干步，能倒退走，能双手拉着扶手，或拉着成人的手，两步一级高低楼梯。会滑滑梯。用小勺吃货色时漏的较少了。手指动作日趋精致，会用拇指、中指、食指握笔涂鸦。会脱鞋袜。会翻书，但若干页一路翻。　　谈话：能听懂更多的单词和短句了，会说的单词也添加了，会说本身的名字。能讲出、唱出童谣和歌曲的末了一个音。　　才能：故意留神开端抽芽，无意留神进一步生长，记忆力也进一步生长。游戏中开端涌现了设想。能认出本身的货色。很愿意帮成人办事。尿湿了会诉苦。能稍稍节制本身的情感和行动了。猎奇心越来越强烈，时常乱翻货色。　　19个月～21个月　　动作：跑动才能有所提高，能、将就跑若干小步，但每每没有轻易本身停稳。会有跳的动作，但没有克没有及离地。能本身扶着雕栏高低楼梯了，会脚尖走。能将教粗硬的线穿过木珠。爱将纸撕破，爱好涂鸦。　　谈话：能答复简略问题，说3～5个字的句子，会启齿表示小我私家须要。逐步组成主动性的谈话。　　才能：爱模拟成人办事，瞥见成人做家务，也会拿对象随着成人一路做，也愿意辅助成人办事。爱好玩水，本身洗手，试着本身穿衣服，看到年夜人刷牙也会请求试一试。开端想参加错误的游戏。　　22个月～24个月　　动作：跑得也比拟颠簸了，跳起时双脚能够离地了，动作已谐和了许多，还能将球踢远。能视察路线环境，避开阻碍，没有像曩昔那么轻易摔跤了。能本身高低楼梯。当初宝宝用饭、喝水普通都能自理。笔握得较稳了，能一圈一圈地画线及一些简略的线条，能按照本身的画设想来说明本身的画。能玩一些简略的拼插玩具了，搭积木的技能也有所提高，会熟练地翻开瓶盖。　　谈话：词汇量突飞猛进，能叫出日罕见到的年夜多数事物的称号，逐步能说最简略的句子了。爱好模拟成人谈话。他能精确地说出本身和爸爸妈妈的名字、本身的春秋、性别。他已经开端应用&amp;rdquo;当初&amp;rdquo;、&amp;rdquo;一点儿&amp;rdquo;、&amp;rdquo;特殊&amp;rdquo;等副词。开端会用&amp;rdquo;您&amp;rdquo;、&amp;rdquo;我&amp;rdquo;、&amp;rdquo;他&amp;rdquo;来表白人称，开端领会反义词。　　才能：设想力很富厚，记忆力也有很年夜提高。已经能够领会一些笼统的观点，如本日和来日诰日、快和慢等，会数1到10。爱好问更多的&amp;rdquo;为什么&amp;rdquo;。爱好和比本身春秋稍年夜的宝宝玩，能与小同伙交换玩具玩，做简略的游戏。自力自主熟悉开端抽芽，宝宝想做一件事，会保持本身做，没有愿让成人辅助，要是做欠好，宝宝就会认为很懊丧，要是胜利则会很高兴。开端进修感知&amp;rdquo;1&amp;rdquo;和&amp;rdquo;许多&amp;rdquo;的数目关联。　　健脑食谱&amp;ndash;五鲜烩花菜　　资料：绿花椰菜100g、猪肝50g、鱼肉50g、鹌鹑蛋8颗、虾仁50g、葱2根、姜20g、高汤一杯　　调味料：蚝油3年夜匙、糖1年夜匙、香油1年夜匙、太白粉2年夜匙　　做法：绿花椰菜切小朵状，猪肝、鱼肉、猪肉切片状，并裹上少许太白粉，再用滚水汆烫事后沥干。　　锅内放入1年夜匙油，先爆香葱段及姜片，再放入高汤及一切味料一路煮开，参加蚝油及糖煮2分钟后用太白粉水勾芡，滴入香油搅拌平均即可。　　推选来由：　　 植物内脏及瘦肉含有较多的没有饱和脂肪酸及富厚的维生素和矿物质，因而宝宝可过量吃一些。　　 鲜鱼含有富厚的钙、蛋白质和没有饱和脂肪酸，可分解胆固醇，使脑血管通行，是最佳的宝宝健脑食品。　　在妈妈的腿上走一走　　妈妈坐下来把双腿伸直，让宝宝站在腿上，而后扶着宝宝的手要他往前走。妈妈圆滚滚的腿上当然欠好走啦，没有外呢，在摇摇摆摆的前进中，天然学会怎么均衡倒是没有错呢！　　手制达人&amp;ndash;herry妈妈推选！　　A、变脸娃娃　　（宝宝 ：男/1岁3个月）　　&amp;rdquo;扇子的一壁是哭脸，另一壁是眉开眼笑容，就像宝宝的好同伙一样。&amp;rdquo;　　用纸画出哭脸和眉开眼笑容各一张，分离粘贴在扇子的正面和背面就好了。　　B、把彩色吸管串起来　　预备种种剪成小段的色彩娇艳的吸管，这段时代的宝宝手指已经很灵巧了，能够试着让他玩穿管子的游戏，把种种色彩的吸管穿在一路，是对于手眼谐和才能的磨练哦！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3岁宝宝适合学英语吗？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%80%82%E5%90%88%E5%AD%A6%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%97.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%80%82%E5%90%88%E5%AD%A6%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q3岁宝宝合适学英语吗？我担忧宝宝学外语会影响母语的畸形进修？但又想他当前学外语的时分轻易一些，叨教能够学吗？您的担忧是有情理的。3—5岁是宝宝语言生长的关键期，此阶段重要是进修母语的发音及怎样表白：3岁说出完全的句子，4、5岁开端认字。这个阶段不克不及给宝宝太多的刺激，芜杂的语言旌旗灯号会滋扰宝宝的辨熟悉别才能。正式的英语进修要在孩子牢固地控制汉语拼音之后，要是您有心做点英语发蒙，没关系采用玩的方法——熟悉物品时，既通知宝宝中文，也说说英文。在母语情况中，孩子轻易会记着中文发音，英语是附加的，听听为的是领会语感。提议您跟宝宝之间只限定在说、听英文规模内，教导必定要适应孩子的生理生长，不克不及操之过急。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“听”让宝宝变得聪明</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%AC%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%98%E5%BE%97%E8%81%AA%E6%98%8E.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%AC%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%98%E5%BE%97%E8%81%AA%E6%98%8E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;固然您从未听到过她的音响，她倒是不断在听着您。早在降生之前，她就不断在谛听您心跳的节拍，还有血液流过满身的音响。她能辨认出您的谈话，由于这音响再认识不外了。您的音响让她觉得很舒适。宝宝会特殊留心人类的音响，由于人类是他们的关照者。要是有认识的音响在身旁逗他们，他们会认为很高兴。    听个清楚　　固然在降生三个月前耳朵的构造就已经发育完全，但宝宝刚刚降生的时分还不克不及听得很清晰。由于还有羊水留在宝宝的中耳里，须要几天的时光能力被接收失落。　　您那有节拍的心跳能让怀中的宝宝很快地镇静下来。您谈话的时分，宝宝的眼睛会随着您的音响迁移转变。　　比起其它音响宝宝更爱好人类的讲话声，而比起低音的男声则更爱好高音的女声。钻研职员得出的论断是由于宝宝在降生前听到的年夜部分是妈妈的音响。但爸爸不须要担忧哦，只需连结跟您忠诚的小听众谈天，置信很快她就会认识您消沉的音响了。　　新生的儿的听阈比成年人高四十到五十分贝，即是说，着宝宝并不克不及真正听到附近较为清静的音响。但他们能听到较年夜的音响，并会涌现吃惊、眨眼、哭闹、喘息以至停止进食的反映。　　音乐对付一切的宝宝都起抚慰的效用，就像感化在成年人身上的那样。有证据显示在宝宝降生前对付她唱的催眠曲，或许是对付她的哥哥姐姐唱的，也能让她觉得镇静跟温馨。　　哭泣跟嘀咕　　宝宝的第一种谈话并不须要词汇来表白，她能用哭声让您清楚她的意义。要是您正处于授乳时代，她的哭声还能添加您的乳汁排泄。很快您就能清楚她的哭声：这种代表饥饿，那种代表不舒适或许痛苦悲伤。您的反映令她晓得您能听懂她的哭声，她会认为很快慰。您的反映令她晓得本身的沟通起感化了，她会认为很高兴。　　到第附近，宝宝会开端进一步的攀谈。她会开端嘀咕，而您也会向她嘀咕。与此同时，宝宝也开端对付更多的音响作反映。当听到有货色摔破的时分她会觉得吃惊，当听到催眠曲时她会觉得镇静，而对付于通俗的音响——不太响又不太清静的那种——则不是很感兴致。　　第四到第六周时代，宝宝将开端谐跟她的听觉跟视觉。她会将您谈话的音响跟您谈话时的样子遐想在一路。您会发觉宝宝在听到您走近的时分就开端眉开眼笑了。要是您看着她，会发觉她宛如看到您在跟她谈话而眉开眼笑起来了。再过几个礼拜，就算您不作声她也会看着您失眉开眼笑了。这便是您音响的魅力：她会猜测到您的音响并作出反映。　　呀呀学语　　宝宝生成对付节拍就很迟钝，年夜人们谈话的时分宝宝会跟着做动作，宝宝对付悦耳的声调或语调也同样的迟钝。到了三个月的时分，宝宝辨别高音的能力也更强了。如许宝宝就能从附近环境的音响中辨别出您的音响，尤其是那种妈妈(或许爸爸或许同伙，以至小孩子)对付宝宝谈话时就会天然用到的像唱歌那样的高音。用不着觉得为难，这种语调偶然被称为“妈妈语调”，能让您的宝宝听得更清晰跟更轻易辨清音节。　　宝宝生成就能辩清音阶，以至还能辩清更小的单元：音素。无论是哪种的谈话，宝宝们最初学谈话的时分能比成年人辨别出更多的语句。在您的宝宝说出第一个字之前，她能够不断在咿咿呀呀地用日语，又或许是瑞典语或许乌尔都语来谈话呢。　　但这种不凡的身手在宝宝一岁之前就会消逝。由于宝宝听得最多的照样她的母语，以是也更认识。终极她将会控制这门谈话，这是每个宝宝的目的：能跟妈妈还有其它人沟通。　　提示：由于听觉是沟通的要害，以是宝宝在三个月年夜的时分进行专业的听觉测试是无比首要的。要是宝宝在病院刚刚降生的时分不接收听觉测试，请联络保健医师进行该项简略的测试。　　音乐与莫扎特　　您有不听过莫扎特？让宝宝听他的音乐，宝宝在数学方面将变得会很出众。当然，并不是必定的。但有如许一项有趣的钻研，让三到四岁年夜的孩子听莫扎特的音乐，此中一部分更接收六个月或更长时光的抚琴练习。在测试开端跟停止时分离对付这些孩子与数学能力有关的空间-时光设想能力进行丈量，成果发觉那些曾接收抚琴练习的孩子失掉了提高。然而，还不人晓得这些发觉是否在婴儿身上失效。    然而，已经晓得的便是音乐能影响您跟宝宝的情感。迟钝悦耳的曲调能够使宝宝觉得镇静而想要睡觉。生动的曲调能激起您跟怀中宝宝的生气，使您们觉得无比高兴。由于宝宝在降生的时分就拥有很好的听觉，她会对付更繁杂的音乐孕育发生兴致。而古典音乐的节拍很靠近于人类音响的悦耳声调，宝宝会越发爱好。音乐是否令宝宝成为火箭，科学家还只是在猜测，但会令她觉得高兴倒是确定的。　　还有一样能让她觉得快活的工作：跟她谈话，这同样对付她有益处。她爱好听您谈话并从中进修谈话。您们都会有首要的工作要跟对付方倾吐，不断都会有的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“家庭游戏”中的感统训练</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%84%9F%E7%BB%9F%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%84%9F%E7%BB%9F%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.匍匐游戏　　练习目标：吸引宝宝留神力，领导宝宝昂首、逐步向前匍匐。　　练习请求：预备几种色彩鲜艳或许能发出声响的玩具。　　游戏要领：妈妈能够把宝宝放在小被子上，拉着他的两条腿逐步向后拖，并在宝宝面前目今放上色彩鲜艳或许能发出声响的玩具，吸引他往前匍匐。　　2.挠痒痒　　练习目标：增强肌肤的打仗刺激。　　练习请求：在宝宝表情愉悦的情况下进行此游戏。　　　游戏要领：妈妈用手挠宝宝的头颈、胳肢窝、脚底等皮肤触觉迟钝处，要是宝宝畏惧，或抗拒，先对于其满身肌肤微微地抚摸，等宝宝习气当前再逐步把韶光延伸。　　3.刷子脱敏　　练习目标：增强肌肤的打仗刺激，削减触觉防备。　　练习请求：要是宝宝抗拒，可每次只擦一下，重复地测验考试，直至宝宝习气这种触觉刺激。　　游戏要领：家长用刷子先刷宝宝的手背、手指等触觉防备性较少的部位，而后逐步过渡到刷宝宝的手心。再刷脚的部位，先刷脚趾、脚跟、而后逐步过渡到刷脚底核心部位。　　4.搬运工　　练习目标：练习宝宝对于玩具的认知才能。　　练习请求：玩具多少，装玩具的容器一个。　　练习要领：将玩具摊放在平面上，妈妈走开必定间隔。让宝宝拿一样玩具走到妈妈处交给妈妈，宝宝实现“使命”时，妈妈要授与褒扬，要留神玩具翻倒或绳索环绕纠缠时，妈妈要实时授与辅助，免得宝宝产生风险。　　5.钻过小岩穴　　练习目标：练习宝宝的视觉、听觉、均衡等全方位感统。　　练习请求：预备一个通透的麻袋，或用多少枕头支起一个长约两米的小岩穴，逗弄宝宝钻进去而且自立地爬出来。　　6.“马路牙子”上练均衡　　练习目标：练习宝宝身材均衡才能　　　　练习请求：妈妈要紧盯着宝宝，离宝宝近些，以便宝宝跌倒时实时扶住。　　游戏要领：漫步时，妈妈跟宝宝一路沿马路牙子走是没有错的练习项目，宝宝走在前面，妈妈走在后面走，看谁先掉下来。　　7.沐浴游戏　　练习目标：锤炼宝宝的触觉刺激　　      练习请求：要是宝宝抗拒，可每次只擦一下，重复地测验考试，直至宝宝习气这种触觉刺激。　　游戏要领：妈妈能够拿纱布或软毛刷子微微触摸宝宝的身材，先刷宝宝的手背、手指，而后逐步过渡到刷宝宝的手心;再刷脚的部位，先刷脚趾、脚跟，而后逐步过渡到刷脚底核心部位。　　合适晚间玩的小游戏　　许多职业女性，白昼忙于事情或进修，只要晚上才有韶光跟宝宝在一路。这种情况下，应用可贵的睡前韶光陪宝宝做一些练习游戏，便显得无比须要。 　　　　8.手偶游戏　　练习目标：没有仅仅对于宝宝视觉的刺激，同时也对于听觉，均衡才能、外交才能起到了踊跃的晋升感化。　　游戏要领：妈妈手上戴一个色彩鲜艳的玩偶，一边唱宝宝最爱好的童谣或许讲故事，一边没有断地舞着手偶，让宝宝的眼神随之游动，让手偶跟宝宝进行交换;还能够把宝宝抱坐在腿上，给他的小手上也戴上手偶，随同着童谣，一路摇晃身材。　　9.讲故事　　练习目标：练习宝宝集中精力听故事并鉴别出差错的才能。　　游戏要领：妈妈给宝宝讲认识的故事时，能够有意失言一些处所，看宝宝是什么反映。当宝宝指出妈妈失言了的时分，要实时拥抱或轻吻宝宝以示嘉奖。　　10.鉴别声响　　练习目标：练习宝宝鉴别没有同植物声响的才能。　　游戏要领：妈妈或爸爸在被窝里发出没有同的植物的啼声，比方狼的啼声、狗啼声、狮子的啼声等，让宝宝猜猜藏在被窝里的是什么植物。　　妈妈自测宝宝能否“感统失调”涌现“感统失调”的宝宝，普通会有以下表示：前庭功效失调：左右手没有分、方向感没有明、鞋子穿倒置、时常撞到墙、碰倒桌椅、兜着圈子跑、扭转没有会晕 眩。怕爬楼梯、好动、爱做小动作，轻易与人矛盾，难与他人分享。有些还会涌现说话生长缓慢、口头表白难题等。　　视觉统合失调：无奈流利地浏览，写字时偏旁部首倒置，时常涌现跳读或漏读等。　　听觉统合失调：对于他人的话置若罔闻，丢三落四。　　触觉统合失调：畏惧生疏的情况、吮手、爱哭、重要、孤介、偏食或暴饮暴食、性格火暴。　　本体感失调：方向感差，轻易迷路，姿态没有当，轻易驼背、近视，过火怕黑，动作谐跟才能差。　　宝宝要是涌现以上这些症状，妈妈要带着宝宝去病院或许专业的检测机构检测一下宝宝是没有是感统失调了!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“脏兮兮”的游戏有乐趣</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%84%8F%E5%85%AE%E5%85%AE%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%89%E4%B9%90%E8%B6%A3.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%84%8F%E5%85%AE%E5%85%AE%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%89%E4%B9%90%E8%B6%A3.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;沙、水、泥是每个小朋友都很爱好的游戏资料，绝对于曩昔说起的秋千和滑梯，沙、水、泥属于另一种游戏方法。它们既没有必定的弄法，游玩进程亦没有分对错。此外，以笔者童年教训为例，咱们会在这些“渣滓”中找一些“有效”的物品去玩，例如树枝、汽水盖、空罐、纸皮等等。每次玩完之后，双手必定要干净后才可进食，可见咱们玩得尽兴的水平。　　除了沙、水、泥之外，玩水彩色彩的游戏也可算是一种相称好玩的游戏，例如双手沾满水彩色彩，自由地在纸上印来印去。此外，用面粉搓作泥胶和用海绵玩肥皂泡等游戏，也可极端施展“脏兮兮”游戏的特性。　　可是，今时本日的小朋友很怕脏，因此落空了没有少好玩的教训。为甚么呢小朋友会抗拒这些资料呢？　　笔者发觉没有少怙恃没有太违心孩子玩这类的游戏，又或是孩子日常的生涯方法令他们自己也没有违心打仗这些“脏”的物料。　　笔者有一次见到一位小朋友，当他瞥见年夜家用手沾在一盆水彩色彩之中，又再印在一幅幅年夜画纸上时，他迅即走开，没有愿沾手在色彩盆内。又有一次，我瞥见一位怙恃喝止自己的儿子继承进行玩肥皂泡游戏，令小朋友带着绝望脱离游戏的处所。　　实在“脏兮兮”的游戏年夜多属触感的游戏，透过双手的打仗，去感触差别物料的质地。例如，水彩色彩是滑溜溜的、又冻冰冰；而沙泥则无比粗拙。当初许多怙恃怕脏，致使小朋友也逐渐怕了这些有趣而具启发性的触感游戏。　　那么，怙恃能够做些甚么呢？　　（一）实在许多怙恃只需做好预备，他们也能够和后代一路投入脏兮兮游戏中。例如，在玩之前预备多一套衣服调换，或预备围裙供孩子应用，就没有怕衣服被弄污了。此外，在玩水彩色彩游戏时，能够用报纸或布铺好地板，过后干净起来就更轻易了。　　（二）怙恃们应当进修抱开放的立场，在平安的环境下，让孩子打仗多些差别的事物，以及透过双手去感触身边事物的特性。　　“干净”的游戏文明越来越遍及，特殊是当社会越来越看重卫生和平安。作为怙恃，能够从中取一个较好的均衡，在卫生、平安的条件下，作一些预备，和让孩子投入在一些没有限定、没有规矩的“脏兮兮”的游戏，如许您和孩子都能找到更多游玩的乐趣。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不妨给宝宝贴个“好标签”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E5%A6%A8%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%B4%B4%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E6%A0%87%E7%AD%BE.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E5%A6%A8%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%B4%B4%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E6%A0%87%E7%AD%BE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;有一次，我去幼儿园接孩子，趁便问起孩子在幼儿园的表示环境，先生说这孩子很聪慧，然而有一个习气不太好，原来会做的事，会唱的歌，只需先生让他去前面做或唱，他就会找出各种来由谢绝，纵然压服了到前面也是扭扭捏捏，或声响很低，或不敢朝前看。　　正在这时，儿子从滑梯上下来向咱们跑来，我便对于儿子讲：“您看，先生正在夸您呢!说您上了年夜班后提高可年夜啦!成了年夜哥哥，特殊英勇，先生说谁给年夜家唱支歌?您就会把手举得高高的，而后英勇地到前面去唱，先生还要评您当‘小歌星’呢!”先生也立刻赞同称是，我发觉儿子脸上浮现了很自得的神采，没想到后来我这番话涌现了意想不到的后果，从此以后儿子果然变了样，曩昔那种腼腆的状况不见了，后来还代表幼儿园加入了全市师生声乐年夜赛。为什么会涌现这么年夜的反差呢?这种后果应归功于给孩子贴上了“好标签”。　　所谓“贴标签效应”便是给或人在某一方面下一论断，从而招致此人与论断相一致的行动景象。孩子像一张白纸，怙恃跟先生与孩子打仗时光较长，时时处处都在故意或无意地给孩子在某个方面下论断(贴标签);好标签即好的论断能鼓励孩子养成优越的行动习气，而负标签即欠好的论断轻易领导孩子在一些欠好的行动习气方面更难转变。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201106240117344.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不打不骂的10大管教妙法</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E6%89%93%E4%B8%8D%E9%AA%82%E7%9A%8410%E5%A4%A7%E7%AE%A1%E6%95%99%E5%A6%99%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E6%89%93%E4%B8%8D%E9%AA%82%E7%9A%8410%E5%A4%A7%E7%AE%A1%E6%95%99%E5%A6%99%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;很少有怙恃生成就会教孩子，也很少有怙恃能天然而然地成为育儿高手。要想做一个胜利的怙恃，就须要没偶然地空虚新常识。要是你从小就不获得太多优越的教诲休会，当初又很难去思虑应当怎样看待孩子，那么请参考一下程桂英先生提出的10个要领。当你被孩子气得怒气冲冲的时分，没关系用这些要领来代替吵架的教学方法。　　1.多多相识孩子　　在忙于生存的同时，家长必定要抽出时光来多相识孩子，与孩子、保姆、孩子的先生多多沟通，只管即便对于孩子在幼儿园和家庭中的表示有一个周全驾驭。多一分相识，就少一分误会。如许一旦孩子真有不听话的时分，也能比拟清楚应当怎样去领导孩子。　　2.接收教诲常识　　社会在变革，孩子的生长情况也在变革，那么教学方法天然也要没偶然进步。身为家长，就要义不容辞地自动接收教诲新知。在传统的亲子教诲方法中，多数是怙恃用威望来教诲孩子，而吵架处分更是威望教诲的首要要领。接收新知能够辅助家长跳出本身的生长教训，实时调剂本身的教诲观点。　　3.耐烦谛听孩子　　要是是气急攻心的家长，在面临不听管束的孩子时，平日最直接的反映便是扬声恶骂。此时，程桂英先生提议家长先冷静下来，测验考试着多一分耐烦，问问孩子这么做的缘由是什么。当家长的心机已经放在相识孩子的设法，并想要领帮孩子解决问题时，或许就会发觉孩子的行动实在是情有可原的，而且也已经开释失落了许多负面的情感。　　4.真正放下身材　　有些家长总爱好在孩子眼前连结森严，习气用以上对于下的立场来看待孩子。对于此程桂英先生特殊提议，盼望家长真正放下身材，从心坎尊敬孩子，不要再用敕令的口吻和孩子谈话，将孩子当做成人一样赐与尊敬。不要老是对于孩子说“不”，而是要给孩子挑选题，让孩子本身做抉择。要是孩子的春秋足够年夜，表达能力不问题，也能够让孩子本身提出解决方案或替换要领。　　5.和孩子讲情理　　除了日常平凡的申饬之外，家长也要在现实的情境中教诲孩子必定的情理。让孩子有同理心，让他从其别人的角度去领会一下，真正清楚本身的行动会怎样影响别人。至于讲授情理的方法，则可依孩子的春秋来挑选讲授的深度，特殊小的孩子能够用讲故事的方法来进行。　　6.让孩子去休会　　要是孩子老是听不进年夜人的话，那么在包管平安和不恶劣效果的条件下，家长也能够让孩子本身会“自食恶果”的味道。经由过程本身的实在休会，孩子将能深入领悟到家长的教诲有如许准确和首要。　　7.同孩子做协商　　不要老是请求孩子根据年夜人的情意去生涯，那么不只是孩子苦楚，就连年夜人也很苦楚。孩子也是人，当然有他本身想做的事，因而，同孩子做协商，各退一步或许是很好的要领。比方当孩子想要跳沙发，而家长却有工作要思虑的时分，就能够请孩子去寝室的床上跳，或许请他等一会再跳，或许等家长把工作处置惩罚完，再带孩子去公园纵情地跳。　　8.震怒时不管束孩子　　在极端愤恨的状态下，家长确定无奈以感性的方法来管束孩子。以是，当家长无论怎样也镇静不下来的时分，程桂英先生提议家长临时脱离现场，或是转移本身的注意力去做另外事，如打电话给同伙谈天、听音乐等。等本身镇静下来当前，再和孩子好好谈谈。　　9.修改对于孩子的盼望　　偶然家长真的太过于求好心切了，经常拿本身都做不到的规范(或许是家长自认为可能做到，但现实上历来不做到过!)来请求孩子。要晓得，孩子春秋还小，有好动、顽固、健忘等表示都很畸形。家长要是真的要对于孩子有所请求，也必定要斟酌孩子的生长状态，不要老是拿放年夜镜去看待孩子的表示。　　10.真挚看待孩子　　有些家长在与孩子做沟通的时分，老是爱好用责备或敕令式的语气，这经常让孩子难以接收。据程桂英先生引见，亲子之间的沟通应当是真挚而不间隔的，家长能够很诚笃地将本身的担忧或情感说明给孩子听，让孩子相识他的行动会让你惆怅，或是会让你担忧、害怕。只需语气是温和的、立场是真挚的，你就会发觉，实在孩子是很愿意体谅爸爸妈妈的!本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201106172020822.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能纵容孩子的几件事</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%83%BD%E7%BA%B5%E5%AE%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E4%BA%8B.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%83%BD%E7%BA%B5%E5%AE%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E4%BA%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;爱孩子，是怙恃的本性。这份爱中没有只要包罗明智与宽存，更应松紧有度，要为儿女们在“能够”跟“没有克没有及够”之间划一条清晰的边界，使他们的行动有章可循，学会忍耐一时的没有舒适、烦心事，以至忍耐须要的苦楚，因而，对于孩子如下的几种行动，必定要实时遏止，绝没有克没有及手软，更没有克没有及把宽容演变成纵容——　　得没有到就着手　　孩子们在玩沙子，此中一个抢起小伙伴的玩具推土机，未果，一口就咬向对于方的小手。成果，推土机如愿得手。　　达标做法：对于咬人的孩子，怙恃必定要严正批驳，让他晓得，咬人是没有对于的，已经对于小朋友形成了损害，必需亲身报歉；同时，让他清晰，小朋友要是没有违心把玩具借给本身玩，他应当学会接收这种没有如意。　　除了批驳跟讲道理，必定的处分必没有可少，并将与处分相反的报酬呈当初他面前目今：庇护跟抚慰被咬的孩子。从而令孩子领会，进击别人没有光没有克没有及够未遂，也得没有到任何益处，进而自发摒弃进击性行动。　　顺手牵羊　　孩子给您看一双袖珍水晶鞋，通知您那是从小朋友家的地上捡的。　　达标做法：马上带孩子送还物品，让他亲身报歉：“对于没有起，我把您的货色拿回家玩了，当初还给您，请原谅。”借助“完璧归赵的进程，让孩子学会敢于认可错误。　　3、4岁的孩子没有“物权”观点跟所属认识，自以为爱好的、想要的就都是本身的。对于此，怙恃万万没有要采用“下没有为例”的立场。记着那句古话：勿以善小而没有为，勿以恶小而为之。　　见了玩具就走没有动　　在超市，您谢绝买芭比娃娃，女儿却牢牢地抱着没有放，任您怎样说明也没有松手，还一屁股坐到了地上。　　达标做法：对于孩子评释您的立场：本日没有买玩具，由于前没有久方才买了一套芭比娃娃。　　要是孩子听没有进怙恃的话，无理取闹，没关系置之度外，继承挑选其它物品，或许佯装脱离，任其坐在地上哭。让步是没有明智的，没有然孩子的率性将无以复加。等孩子沉着之后，经由过程讲道理或讲故事等方法，使之清晰，懂事的孩子招人爱好，撒野、哭闹的成果是什么也得没有到，并且令人讨厌。　　该睡没有睡　　晚上10点该睡觉了，孩子却把娃娃跟毛绒玩具摊到床上。　　达标做法：指指墙上的卡通挂钟，示意孩子到就寝时光了，通知他定时苏息能力包管第二天去幼儿园没有早退。没有一个孩子会自动上床，他们永久没玩够。要是怙恃许可孩子一而再、再而三地晚睡，纪律的作息跟优越的生活习惯就难以养成。以是，没有管孩子找什么来由，怙恃都要想方法谢绝。　　天女散花　　临睡前，6岁的孩子脱下衣服，顺手扔到桌上、凳子上，以至一只袖子耷拉到地上。　　达标做法：对于孩子说：“穿好寝衣，而后把您的衣服叠好。在幼儿园昼寝前，先生没有是请求您们都把本身的衣服叠整洁吗？先生还通知妈妈，您做得无比好，偶然还辅助小朋友呢。妈妈晓得您是个很讲秩序的孩子。来，妈妈看着表，您准保能在3分钟之内实现，立时开端吧。”说这些话时，没有用大声，但必定要柔中带刚。　　孩子爱好听好话，妈妈对于其好行动的强调，恰是对于他的正面鼓励，在重复的催促中，孩子能逐步学会自理，并领会承担责任。　　我要一次玩个够　　到了该停止游戏的时光，9岁的孩子却坐在电脑前没有动。　　达标做法：对于孩子评释您的宽容度：“好吧，再给您5分钟，把这局玩完，要是还没有停止，来日诰日也没有许可您玩了。”　　电脑游戏轻易使人上瘾，孩子更是如此。以是，怙恃必定要划定孩子玩游戏的时光，比方一天一次，时光为半小时阁下，并严酷催促其遵照。使之经由过程顺从外在的束缚力，逐步学会自我束缚、自我节制。　　别的，在划定时光的前5~10分钟，怙恃可提示一次，让孩子有心理准备，为定时脱离电脑供给能够。　　用谣言掩饰笼罩现实　　8岁的孩子发挥“武功”，将花瓶摔得破碎摧毁。当妈妈问起这事，他却说的家里的猫干的。　　达标做法：鼓舞孩子说实话：“通知妈妈，到底怎样回事？摔了花瓶没有恐怖，恐怖的是没有敢认可。妈妈爱好诚笃、敢于对于本身行动卖力的孩子。”以此消除孩子的挂念，鼓舞他说出本相，并在第一时光“拥抱”他、褒扬他。　　6、7岁以上的孩子明知撒谎没有对于，却为了回避处分而为之。要是您置信他的话，或许即使没有信也没有予穷究，就即是助长了这一恶习，致使他在谣言的泥潭里越陷越深。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子共读的3种方式</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B1%E8%AF%BB%E7%9A%843%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B1%E8%AF%BB%E7%9A%843%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;所谓“亲子共读”，是指爸爸妈妈陪着孩子一路浏览，这是造就孩子浏览习气的最佳方法。尤其是0～1岁的孩子，由于还没有相识册本的内容，或是没有才能本身浏览，更须要大人陪在身边，一壁看书一壁讲解。　　方法1　　0～1岁孩子对于任何物品都布满猎奇，仿佛是个小小损坏王，一旦拿到册本，常会产生咬书、撕书、乱画的环境，这属于畸形景象。在没有损坏册本的条件下，提议让孩子充足打仗册本，餍足其摸索的愿望，可挑选布书、硬纸书、塑胶书等没有轻易被撕毁的册本给孩子浏览间。　　方法2　　孩子的专一力有限，在浏览进程中老是坐没有住，很难安安静静坐下来看书或是听怙恃讲授。实在，专一力是能够经由过程时光逐步练习的，怙恃万万没有要操之过急，更没有能够息怒，应当合营孩子能连续的时光，采用分段练习的方法陪他浏览。　　方法3 　　爱好疾速翻书也是0～1岁孩子的特性之一，怙恃明明还没说完某一页的内容，孩子却没有绝地把书往前翻或今后翻。实在，陪0～1岁孩子浏览时应当放轻松，没有用过于拘泥于次序或完整性。当孩子翻到某一页，就合营该页面的内容做阐明即可。　　TIPS：营建愉悦的亲子共读气氛　　想要营建愉悦的亲子共读教训，爸妈起首要调适本身的心态，将陪同孩子浏览视为一件增进亲子感情并且有趣的事，让孩子爱好上浏览。而没有是预设目的，请求孩子学会这个、学会阿谁，让浏览酿成一种压力，那就落空亲子共读的意思了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子小游戏能培养宝宝自信</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%83%BD%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%87%AA%E4%BF%A1.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%83%BD%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%87%AA%E4%BF%A1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;您能说出您的法宝最早是在什么时分涌现自负情感的吗?当他胜利地把三角形放进拼图，把球扔过玩具城堡的小窗子，或许蓦地拽失落本身的袜子，而后就会发出愉快的尖叫。　　实在，像这种节制行动的胜利休会能辅助他们树立自负。儿童专家指出：幼儿对于其周边天下胜利节制所孕育发生的骄傲与自负将鼓舞他们没有时摸索跟测验考试。　　怙恃都想在现实生涯中造就自负的孩子，可是却无比容易走弯路。教孩子他力没有能及的技艺会重大挫伤孩子求知跟猎奇的本性;然而用对于他毫无挑战性的训练重复训练他，也会形成雷同的损害。　　当初为2岁以下的各年龄段的孩子供给合适他们的游戏，家长能够按提醒操作或许酌情施展。　　6个月　　1、模拟双人秀弄法：家长发出诙谐的声响，看宝宝能否会模拟它。要是他用差别的声响回应您，您能够反过来模拟他的声响。　　益处：　6个月阁下的婴儿已经认识到，他能够经由过程挪动本身的舌头跟嘴唇发出差别的声响。这种语音对于话能造就他对于说话的兴致，刺激他听跟说的愿望。　　下一步：　只管即便把婴儿的咿呀作语跟他的特别须要联络在一路，而且对于他的喉音跟哼哼唧唧赐与恰当公道的反映，这会让他深信本身的说话包罗某种特别的信息。　　2、坐着拿弄法：　用柔嫩，厚度适中的枕头支持宝宝靠着床或许其余货色坐起来。放一个彩色玩具或许抚慰奶嘴在他阁下，视察一下，他能够会冲过去。　　益处：　这个游戏能增进婴儿躯体肌肉的发育，训练他的均衡才能，帮他树立本身自力坐直的决心。　　下一步：　辅助婴儿从睡着或许匍匐的地位坐起来。逐步他会测验考试着本身坐起来。　　12个月　　1、积木推推乐弄法：　用柔嫩的积木制作一座塔，让宝宝推倒它。要是他没有如许做，家长本身把它推倒。而后重修它，看看宝宝会没有会在您的领导下随着做。　　益处：　这项训练训练宝宝的手眼谐跟才能，它也会让宝宝感到游戏在您的节制之中。　　下一步：　鼓舞宝宝本身建筑一座塔。大多数1岁阁下的孩子，没有须要大人的辅助已经能够堆起两三块积木。　　2、妈妈在哪里弄法：在宝宝的瞩目下，躲到沙发的后面，而后跳出来大呼一声：我在这儿。再次蹲下去躲起来，从另一个处所跳出来。　　益处：12个月阁下的孩子，已经开端清楚当一个物体脱离他的视野，并没有代表它真的消逝了，只是做了地位的挪动。躲猫猫的游戏树立自负，由于他晓得您没有会为了其余的货色遗弃他。　　下一步：没有要本身跳出来，呆在沙发后面，没有时喊他的名字，直到他爬过来或许踉跄着向您走来。找到您，他会很愉快，如许做能够辅助他把您的声响跟面貌联络起来。　　18个月　　1、虚构脚色弄法：　结构一个虚构场景，如农场，车库，或玩偶房。选一个对于孩子没有损害的植物，或人物做主角。而后按照场景编一个故事，而且演示它，直到孩子能够接收它。　　益处：这种类型的游戏能造就孩子的自控感，辅助他懂得人们是怎么相互影响的。　　下一步：　添加一个新脚色到场景中来，比方，一只宠物狗。而后经由过程问问题激起孩子的想象力，比方，小狗将睡在哪里，它在哪儿用饭或许它怎么跟其余的植物相处　　2、玩转色彩弄法：用单色的包装纸把鞋盒子蒙起来，而后放进对于孩子没有风险的同色玩具(如，塑料杯，球，积木，跟塑料书)。把盒子放到孩子眼前，当他一样样拿出来时，逐个通知他这件物体的称号(比方，这是一只赤色的皮球)。　　益处：学步期的孩子爱好把装满货色的容器掏空，再装进去，如斯重复，总没有腻烦。这个训练是富厚孩子词汇的有效途径，同时轻松帮孩子辨认色彩。　　下一步;把这些玩具放进去的时分，再逐个通知孩子他们各自的称号。也能够引见别的一种差别色彩的鞋盒与玩具。而后看看他能否能够准确的把差别色彩的玩具归到各自的容器里。　　24个月　　1、混杂与搭配弄法：　　拿出几套明信片或许照片，最好照片上的处所您都曾带孩子去过。给他讲授各自的图象，而后把他们混在一块，看看宝宝能否能搭配他们。您能够在一边提醒他：看这张卡片上有一只划子，别的一些带划子的卡片呢　　益处：2岁的孩子已经具有差别差别视觉图象的技艺，每次他做对于了这种搭配都会无比骄傲。　　下一步：　问问宝宝能否能认出某张特别的照片，要是能，让他说出对于这张照片他还记得其余的什么。这将进步他的说话技艺跟久长影象的才能。　　2、全副武装弄法：在篮子里放进诙谐的帽子，成人鞋子，项链跟玩具听诊器，相机，德律风等。而后观赏您的孩子进入树立自负的游戏。要是他没有马上投入，您能够说，这是一顶诙谐的厨师帽，并把它戴在本身的头上吸引他开端投入游戏。　　益处：这个年龄段的孩子有一种打扮的技艺。您所能做的只是给他们供给资料，让他们在方才抽芽的发明运动中领会快活。　　下一步：用篮子里的货色编一个故事。只管您的孩子没有预备讲述她本身的故事，然而让她参加，分享您的故事将推进孩子想象力的生长。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子朗读没你想的那么简单</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%9C%97%E8%AF%BB%E6%B2%A1%E4%BD%A0%E6%83%B3%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%AE%80%E5%8D%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%9C%97%E8%AF%BB%E6%B2%A1%E4%BD%A0%E6%83%B3%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%AE%80%E5%8D%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;前苏联的巴甫洛夫有句名言：“婴儿出世的第三天开端教导就迟了两天。”对付于刚刚出世的婴儿，凝听是他的进修方法，以是不比给他默读更好的教导手腕了。　　三岁曩昔，孩子更多以家庭运动为主，而非社会交往。由于先入为主，孩子对付最先打仗的事物，印象深入，以是要是想对付孩子进行早期教导，就给孩子默读吧。您越早开端，做起来越轻易。　　亲子默读3好处　　增强孩子对付词汇的熟悉：如日本宫西达也的《好饿的小蛇》是一本无比优良的低幼读物，书中的小蛇发觉了“圆圆的苹果”“黄色的香蕉”“三角形的饭团”“紫色的葡萄”“带刺的菠萝”等等。这些词汇既包罗有颜色、外形，还包罗了质地。经由过程一本小书，学会了这么多词汇，而鲜亮的丹青加深了孩子对付这些事物的印象。间接经验与直接经验相辅相成，他从故事中走出来，看到苹果时很天然地会说：圆圆的、红红的。　　有益于孩子的脑部生长：照蒙特梭利的说法，0~3岁婴幼儿的认知生理属于“接收性心智”，他们本能地接收听到、看到、触摸到、感触到的统统信息。因而，您高声地为他默读，无疑是鼓舞他“接收”。您有选择地默读，他无条件地接收。在接收的进程中，刺激了他的大脑发育，智力的生长也就迎刃而解。　　有助于亲子之间的沟通：进行亲子默读绝不是要孩子必定得成为特殊优良的人，浏览不应当有这么强的功利性。太强的功利性会减弱浏览的乐趣，浏览应当跟愉悦联络在一路，成为孩子生涯中有趣的一部分。亲子默读能够激起孩子本身拥有的潜能，在声波的通报跟甜蜜的相拥中，拉近相互的间隔，促进相互间的亲密关系。　　亲子默读8准则　　1、让孩子本身挑书。当孩子的自立熟悉增强，就让他选择本身爱好的书。哪怕他持续数月让您反复读一本书，您都要尊敬他的志愿。　　2、不要限定孩子的爱好。孩子爱好一本书不须要来由。一位小朋友迷上了《是谁嗯嗯在我的头上》长达两个月。　　3、天天保持亲子默读二十分钟。不管您有如许忙，忙不是来由。身为怙恃，是能够为孩子挤出时光来的。天天保持亲子浏览二十分钟，按部就班，会有那么一天，您会发觉您的收获结出果实了。　　4、选择相符心智生长的书。0~2岁阶段默读的内容能够选择韵律感、节奏感强的儿歌、诗歌跟词句反复的故事。　　还能够选择刺激他们视觉的书，由于娇艳的颜色轻易吸引他们的注意力，如《彩虹色的花》里，缤纷的六片花瓣，富厚了孩子的视觉，为他们带来视觉的欢愉。《好饿的毛毛虫》、《七只瞎老鼠》等都合适为这个阶段的孩子默读。　　5、念书要从头至尾、有始有终。拿起一本书，依偎在一路，从封面读起，逐步地读出作者、书名、出版社。　　6、念书能够随时随地进行。当孩子游玩的时分，您高声默读。他看似漠不关心，但一旦您停下来，他立时抗议。　　7、将念书变得更富创意性。亲子默读中，孩子不仅仅是接受者，他还能够成为创造者。让他料想主角将会怎么，如许他会睁开设想的同党，吸引他存眷故事的进程。当他的料想跟书上符合时，您必需赞赏他，绝不小气您的精美词语。积少成多，孩子会建立起强盛的自信心。　　8、鼓舞孩子本身翻书。在浏览中，孩子会请求本身翻页，别怕耽误时光，让他快活地翻吧。如许既锤炼了手指，又添加了他的参与感，使浏览酿成了动静联合的游戏。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201106301657476.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从小给宝宝进行安全观念教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%A7%82%E5%BF%B5%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%A7%82%E5%BF%B5%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;从宝宝1岁起，就要开端对于他进行平安教导，教导的宗旨是让宝宝领会什么是风险，怎样避开风险。　　要通知宝宝，什么货色会给他带来损害。爸爸妈妈要常提示宝宝，没有去风险的处所，没有做风险的动作，没有要随处乱爬等等。当他涌现风险偏向时，要严格遏止。　　在室外运动时，要让宝宝晓得回避汽车。没有要在小区的马路旁边玩，没有要在横穿马路时猛跑，要通知他回避汽车的方法。比方，当汽车过来时，妈妈没有要只想着赶忙抱起宝宝，而最好是牵着宝宝的手，避到近侧的路边，让宝宝能切身休会到怎样办。　　在宝宝刚刚学会谈话时，就要通知他家庭地址、爸爸妈妈的姓名、本身叫什么;再年夜一点，最好能让宝宝晓得爸爸妈妈的德律风跟单元，并通知宝宝没有克没有及跟没有熟悉的人走，纵然是熟人，在爸爸妈妈没有在的环境下，也没有要跟他脱离。　　跟另外小朋友一路玩时，要让宝宝没有去损害他人，也要领会避开他人的损害。要通知宝宝没有克没有及拿石头、棍子打人，也没有克没有及用手去触对于方的眼睛，没有要使劲去推倒小朋友，没有要咬小朋友等等。跟许多相熟的小朋友一路玩，在宝宝被打之后，没有要说：“他打您，您就狠狠打他!”但要通知宝宝，如小朋友着手时，要挡开他，使他没有克没有及抓伤、捅伤本身。　　崇尚英勇肉体是宝宝的共性，然而，宝宝尚小，每每没有清晰什么是英勇，什么是莽撞，特殊是当初没有少动画片，打打杀杀的镜头颇多，能够刀枪没有入，能够凌空飞行……宝宝看到这些镜头会以为是可行的而加以模拟。以是要是电视中的“豪杰”做了什么英勇之举时，要通知宝宝，这是没有应当学的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会做家务的孩子更有责任心</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%9A%E5%81%9A%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9B%B4%E6%9C%89%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E5%BF%83.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%9A%E5%81%9A%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9B%B4%E6%9C%89%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E5%BF%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;“孩子安顿家务是让孩子树立自我代价感跟置信本身才能的一种最好的方法。”家庭教导家伊丽莎白-邦得里说，“习气于承当家务的孩子，在走向成年的进程中，每每比那些缺少这种休会跟责任感的孩子更轻易顺应生涯。”　　让孩子树立自我代价感、自信心与责任感的一个好方法便是给孩子安顿一些合适他们干的家务劳动。从小就干家务活儿的孩子长年夜当前，每每比没有干家务的孩子更领会怎么照料好本身。他们从小就领会干好一件事情是如许有代价，每实现一项事情是如许让人如意。　　要是孩子学会了为家庭贡献，怙恃跟孩子两边都会从中受益。当孩子可能分管家里的一些家务活儿时，爸爸妈妈就能够把更多的时光花在跟孩子游玩、交换上，而没有用终日忙于家务。　　没有要低估孩子　　伊丽莎白-邦得里，一位家庭教导钻研者，《孩子的配合》与《做怙恃的艺术》等教导册本的作者以为，怙恃在斟酌给孩子调配家务时，很轻易走入的第一个误区便是低估孩子的才能。当然，哪个孩子也没有愿认可本身实际上比怙恃想像的要醒目得多。要是孩子晓得怎么在因特网上冲浪，晓得怎么把积木搭成一栋10层的小楼，那么他也会晓得怎么去擦拭起居室里的踢脚板、怎么去给地毯吸尘。　　“我的年夜儿子从2岁就开端帮我干家务活儿。我干活儿时，他会满屋子随着我，我把筐里的旧渣滓袋收走，他立时就在筐里套上一个新的。”家住洛杉矶的斯特娜说，“我最小的儿子当初也3岁了，他已经接办了这项给渣滓筐换塑料袋的活儿，同时，还兼干着其余几件家务。他为本身觉得非常骄傲，在他请求干其它活儿时，我平日也欣慰地恩准了。看到他们干家务时如斯当真，我真的很愉快，干家务使他们变得越发自力。”　　明白的盼望　　在让孩子干家务活儿的问题上，怙恃们平日会碰到的第二关是怎么连结一贯性，而且对付孩子有明白的等待。针对付孩子的春秋特色，须要给他们或多或少的一些指示。这里有一些要领，能够辅助您缓解压力，愉快地造就孩子做家务的习气——　　1.做一张表　　用表格或日历把家务活记载下来。按照孩子春秋的没有同，能够有几种方法来让孩子明白本身的家务职责。对付于还没有会识字的孩子，您能够在日历上贴上图片，让孩子瞥见图就晓得本日要实现的家务是什么。当孩子实现了当天的家务劳动，就从日历上把这一天划去，如许，孩子就晓得第二天要做的是什么。对付年夜一些的孩子，画出一张表格，把要实现的家务劳动写在上面，如许，孩子就能很清晰地晓得本身天天要干的家务活儿是什么了。　　2.天天检讨　　天天晚上，留神检讨表格。能够在孩子已经实现的事情栏阁下贴上一张小小的动画粘贴，或许用水彩笔画一颗小五星，或一朵小花。只管即便做到过细、清晰。在给孩子调配家务劳动前，跟他开一个会，通知他您的等待，并让他清晰他将获得什么样的报答。枚举出每项事情要留神的细节。　　3.让家务活儿快活有趣　　做一个家务活儿罐，罐中装上一些小纸条，正面写上一件家务活儿，后头画出一项孩子能够获得的嘉奖。让孩子从中抽纸条，要是孩子实现了他抽到的家务，就赐与他应得的嘉奖。　　家住得克萨斯州的一位妈咪德博娜，发觉了一个让她4岁的女儿喜好干家务的好方法，那便是应用一种个性化的塑料家务运动表。“我女儿跟我喜好一路订定家务表，”她说，“我觉得女儿最喜好用字母拼出本身的名字，同时，她也喜好选出那些她喜好的家务塑料模块儿，把模块儿粘贴在表格上，再选出她想要的奖赏物模块儿。如许，她觉获得本身也加入了规划的订定，因而实现的时分，她觉获得无比愉快。”　　德博娜把家务表粘在冰箱阁下，如许女儿就很轻易看到表中的内容。“这一点儿都没有繁杂，我女儿领会每当本身实现一件家务活儿后，就在这项内容后面粘上一只小蜜蜂。由于她还没有会浏览，因而她还没有能肯定每一天的日期，没有过咱们也在逐步教她。”德博娜还无比喜好随表赠予的积分卡，“积分卡是记载孩子每周劳动成果的一个好要领。”　　干家务的能源　　有的怙恃以金钱作为报答，来让孩子做家务，这是小我私家的喜好跟挑选。每个孩子等待的报答都没有一样，但很首要的一点是，您要教会孩子的是责任感，而没有是去行贿他们。在一切的报答中，赞美是孩子最喜好的。当孩子当真地实现了一项事情后，没有要忘了通知孩子，他做得有多好。　　“当我的孩子们在家时，我每周给他们安顿家务劳动。我在一块能够擦拭的白板上写下一周的家务活儿，”家住密西西比州的一位妈咪卡罗琳说，“像洗盘子、叠毛巾、扫地、吸尘以及扫除卫生间这些活儿孩子们都干。他们还卖力整顿本身的寝室，把一切的衣物都整理好。”　　以下枚举了一些相宜各春秋段孩子干的一些家务活儿——　　2-4岁：把本身的脏衣服放在洗衣篮里，捡起玩具，饭后把本身的盘子放到水槽中，给手纸筒装上新的纸卷。　　5-7岁：凌晨整顿本身的床，给地毯吸尘，从邮箱中拿回邮件或报纸，给宠物的食盘盛上食品，喂金鱼，擦拭踢脚板跟饭桌，擦拭窗台跟窗沿，捡起院子里的树叶，整顿书包，连结寝室整齐。　　8岁以上：装好带到黉舍的午餐，擦拭家具，吸尘，饭前陈设饭桌，饭后整理饭桌，把盘子放入洗碟机，烘干盘子，叠好洗清洁的衣物，把衣物分类收好，扫地，拖地，把渣滓带到户外。　　以上仅仅是枚举了一些孩子们在家中能辅助您干的活儿。必定要记着，孩子春秋越小，干活儿时，他存眷到的细节就越少，因而没有要对付孩子请求得太多太细。咱们的首要目标是让孩子熟悉到尽力劳动的代价，而且，咱们是盼望他们能失掉成就感，而没有是挫折跟失利。您对付孩子实现的事情的评估跟反映，会影响孩子看待家务劳动的立场。经常对付他们实现的家务活儿赐与赞美，让孩子从小就清晰，料理一个家，这些劳动是必没有可少的。当孩子养成优越的家务劳动习气后，会非常有利于他成年后构成优越的事情习气，跟干好事情的立场。　　相干链接　　过量劳动使孩子快活　　在国外，很多怙恃都重视从小让他们的孩子做点家务，干一些给花圃除草、倒渣滓或许修剪草坪等力没有胜任的事。如许长年夜的孩子成年当前，每每身材比拟康健，生涯得也很幸福。　　美国哈佛年夜学历时40余年钻研，发觉了一个值得留神的问题：过量劳动可使孩子快活。这个问题的钻研起始于其时要弄清青少年犯法问题。钻研职员在波士顿市旧市区内钻研456名青年的生涯。当他们到了中年，钻研职员发觉：岂论智力、家庭、收入、种族配景或教导水平怎么，那些童年时加入过劳动，以至是简略的家务劳动的人，也比那些小时分从没有办事的人生涯得愉快。　　加入这项钻研的肉体病学家韦朗特以为：说明这些并没有难题，由于孩子在劳动中，没有仅失掉了才能，而且会熟悉到本身的社会代价。钻研评释，孩子们童年时的运动与成年后的环境有着惊人的关联。那些童年劳动得分最高的人，成年后交游广阔的可能性凌驾10倍，失掉高薪的可能性年夜4倍，易赋闲的可能性要小15倍。那些童年时很少劳动的人，犯法被捕的可能性较高，肉体没有健全的可能性年夜10倍。韦朗特说，我置信这些准则在本日也没有过时。专家们普遍以为，那些替孩子做统统事情的怙恃，实际上是害了孩子。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201107261639936.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低龄宝宝的入园指南</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%8E%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%85%A5%E5%9B%AD%E6%8C%87%E5%8D%97.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%8E%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%85%A5%E5%9B%AD%E6%8C%87%E5%8D%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;普通是年满三岁的宝宝才上幼儿园。可是因为某些缘由，当初越来越多的没有满三岁的宝宝也走进了幼儿园。法宝那么小，他在幼儿园会遭受些什么呢？他能顺应幼儿园的生涯吗？　　妈咪有什么忧?？　　法宝刚刚上幼儿园，天天早上哭着没有肯去，以至夜里睡梦中哭醒。妈咪天天早上送到门口，法宝总哭得乌烟瘴气，可先生说，妈咪刚刚一走，法宝就好了。这到底是先生抚慰本身，照样小法宝是个超等小演员？法宝明明前两个月挺爱上幼儿园的，可当初忽然没有肯去了。妈咪百思没有得其解：到底是幼儿园对于法宝没有好，照样本身的法宝太软弱？　　法宝的难题在哪里？　　法宝入园的难题来自两方面：恐惧感跟没有顺应。当初独生子女家庭里的法宝打仗外界的机遇没有多，因此对于生疏情况顺应较慢。幼儿园是一个生疏的情况，法宝对于幼儿园没有相识，天然孕育发生恐惧感。另一方面，幼儿园的情况与法宝熟悉的家庭情况之间具有很大的差别，法宝要顺应须要一个进程。　　怎样让法宝爱上幼儿园？　　清除恐惧感　　·初入园进行陪护　　有些幼儿园能够让怙恃在法宝入园前几天进行陪护，让法宝在放心的情况下对于幼儿园进行摸索调查，逐步熟悉幼儿园，如许可能清除法宝对于幼儿园这个生疏情况的恐惧感。　　·入园前的亲子班　　从亲子班入手，让法宝一点点熟悉幼儿园情况，而后再过渡到幼儿园的要领，也收到很好的后果。当初有没有少幼儿园组织新小朋友参观，先生到小朋友家家访，群体办入园前的亲子班等等，都是辅助法宝相识幼儿园的好方法。妈咪可在法宝入园前多带法宝参加这些运动，经由进程这些要领，没有少迟钝的法宝都能够颠簸地渡过入园顺应期，让焦炙的妈咪松一大口吻。　　进步顺应能力　　从家里的几个大人围着一个法宝转，到幼儿园里两个先生带二十几个小朋友，法宝获得的存眷锐减，这对于法宝是个磨练。在幼儿园里法宝要学着本身照料本身，又要学会跟别人相处，天天有必定的运动部署，想玩的货色也没有必定立时能拿到手，这又是一种磨练。法宝天天碰到的小挫折增多，天然变得没有高兴，一些从未涌现过的问题——比方打人——也开端涌现。　　要辅助法宝减轻对于群体生涯的没有顺应，实在须要怙恃早早预备。儿童须要经由进程办事生长本身。替换法宝办事，是褫夺法宝的生长机遇。怙恃应当在法宝很小的时分，就没有怕费事，为法宝发明本身办事的机遇，造就法宝的生涯自理能力。同时，妈咪对于法宝的存眷应当是“润物细无声”式的，在没有知没有觉中辅助法宝逐步走出自我中心，相识别人也有须要，相识与别人相处的规矩，以削减法宝以后的挫折感。　　尤为重要的是，怙恃要认识到，法宝从家庭走进幼儿园，是人生的一大迁移转变，怙恃要做好充足的思维预备。在耐烦地辅助法宝清除恐惧感的同时，果断地辅助法宝打败没有顺应。　　妈咪要调剂心态　　· 没有要把法宝的哭闹看得太重大　　别离时哭得泪人一样的儿子在妈咪脱离他的视线之后，很快就又高兴地玩了起来。为什么会如许呢？要晓得，法宝是无比聪慧的，他们直接看到的是事物之间的因果关系。他们发觉，哦，我一哭，妈咪就能多跟我呆一下子！成果，妈咪的迟疑变相地嘉奖了法宝的哭闹，他当然越哭越起劲了。　　· 以准确的要领相识法宝在幼儿园的情况　　法宝入园之初，妈咪想相识法宝在园表示时，能够向先生发问，或查看幼儿园的家园联络簿，幼儿园也应当自动向怙恃阐明法宝的情况，但妈咪最好没有要一见到法宝便立时问寒问暖，显得非分特别焦炙，怙恃的这种焦炙情感当然会传染给法宝，进一步惹起法宝的重要情感。　　· 让法宝深信上幼儿园是他的义务　　当法宝在家哭闹，没有想上幼儿园时，妈咪能够简略向法宝阐明：“法宝长大了，该上幼儿园了，就像妈咪上班一样。”而后就转移法宝的注意力，对于上幼儿园的问题没有再议论，也没有穷究。没有要随意哄法宝说：“好好好，咱们来日诰日没有上幼儿园。”如许的立场，会让法宝熟悉到，妈咪的决计没有是哭闹能够转变的。这种处理要领反而能缩短法宝哭闹的时光，削减大人跟法宝的苦楚。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>