<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>亲子间的禁言妙语</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E9%97%B4%E7%9A%84%E7%A6%81%E8%A8%80%E5%A6%99%E8%AF%AD.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E9%97%B4%E7%9A%84%E7%A6%81%E8%A8%80%E5%A6%99%E8%AF%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;做爸妈的心里都清楚，孩子越是长年夜，越是难沟通，亲子间的沟通您须要有些战略，哪些是禁言，哪些趣话，聪慧的怙恃要牢牢记心间。比方……　　“我不要用饭，我要吃薯条”　　妈妈刚刚准备了午饭，但珊珊却垂头丧气地伏在餐桌上，不肯提起筷子进餐。妈妈认为珊珊不舒适，谁知她却嘟着小嘴儿说我不用饭，我要吃汉堡包、薯条……　　禁 言　　“当初是您烦人照样我烦人？我叫您吃什么便吃什么，不用饭就什么都禁绝吃，饿死您。”“许多小朋友想吃都没得吃，您真是身在福中不知福！您不用饭，我就给街边的小朋友吃。”　　妙　语　　“您乖乖地吃了午餐，到下昼吃茶点时，妈妈再带您去吃汉堡包。”　　专家指路：　　孩子钟情于鲜味可口的零食是无可非议的，而汉堡包及薯条等食物又特殊为小朋友所爱好。虽然如斯，但怙恃总不克不及让孩子以此作为三餐的重要粮食，不然，不光影响孩子畸形的养分接收，也轻易使孩子养成偏食习气，到觉察时要把这坏习气改掉也很难了。这些快餐小食对于孩子来说是既鲜味又简略，并且这类快餐厅的设计氛围也逢迎小朋友的爱好，加上随餐附送的玩具有必定的吸引力，以是，要转变珊珊这种设法跟偏食偏向，短时光内是比拟难题的。因而，妈妈在下厨时便要多花一点心机，设计多些色香味美、配搭新颖的食物格式，例如孩子爱好吃薯条，可煮些西餐如汉堡牛扒加薯条，又或做个番茄生菜牛肉三文治，逐步改正孩子的饮食习气。　　“为什么只要我不零花钱？”　　丁杰的怙恃皆是劳工阶层，每月赚取的薪水只够该月开销，以是也不余钱给儿子作零用。丁杰目击同学们有新波鞋、新书包上学，而本身的波鞋与书包已无比残旧，课间休息时想喝瓶汽水也不钱买，越发觉得自馁。他开端憎恶怙恃，憎恶这个家庭。有天晚饭，他看着桌上仅有的青菜跟炒蛋，忽然向怙恃怒不可遏：“终极错的是您们，为什么要生我出来刻苦？”怙恃听后很悲伤。　　禁 言　　“您真没良心，生您出来养年夜您，还说这些话。”　　“有饭吃、有屋住，您算受什么苦？”　　妙　语　　“当初咱们是穷，但只需乐观面临，总会度过这个逆境。”　　专家指路：　　这个社会最怕是相互比拟。贫困不是罪恶，但当孩子看到他人的生涯前提、物质享受都比本身好，便会形成一个很年夜的心理障碍。要清除这个心理障碍，怙恃便要灌注贯注贫亦乐的认识给孩子，让孩子清楚失掉欢畅并不必定是用钱买玩具或电子游戏机。怙恃可在沐日带孩子到公园呼吸一下年夜自然的空气，或许到沙岸玩水，这些运动都不须要花太多钱，而孩子又可能在搭档间有话题，对于他们的身心生长会有必定的裨益。　　这是个自馁感颇重的孩子，他认为本身生计在这个世上是在刻苦，并把这种情感发泄在怙恃身上。在这种环境下，怙恃起首要给孩子一份鼓舞，通知他逆境是暂时性的，只需怙恃尽力事情，“总会度过这个逆境”。而后领导孩子从正面去看全部家庭状态，例如，虽不算是人给家足，但比拟一些屯子的小朋友好，而怙恃尽力事情都是想改良家人的生涯，让孩子懂得怙恃这份情意，从而感触到怙恃的关怀跟家庭的暖跟。　　“赢利比我还首要吗？”　　天助的怙恃为了让家庭生涯品质好些，除了白昼事情外，晚上还要兼职。以是天助每晚只能跟奶奶一路吃晚饭，只要星期天能力与怙恃一路。虽然怙恃天天都会打几回德律风给儿子讯问环境，但实际上照样萧条了儿子。这个星期天，天助怙恃睡至日上三竿才起床，只见儿子独个儿坐在沙发上吃饼干，才想起他奶奶本日去年夜姑家了，于是立刻哄儿子上街去吃汉堡包。天助满眶泪水说：“您们只顾赢利，理过我吗？”　　禁 言　　“咱们忙于事情都是为了您。”　　“要是不睬您，咱们就不消这么辛劳！”　　金 言　　“对于不起！是咱们不顾及您的感触，让咱们谈谈……”　　专家指路：　　物质享受虽然首要，亲子之情却不容纰漏。由于要多赢利而聚敛了孩子与爸爸、妈妈相处的机遇，丧失的确定比金钱为多。越来越多的怙恃因繁忙而轻忽了与后代的沟通，当事情停下来时，才觉察本身并不相识后代的设法与爱好，而后代亦因而认为怙恃并不关怀他们，亲情越发疏远。以是，不少所谓代沟问题都只是报酬的，要是怙恃、后代可能有好的沟通，相互关怀，又何来代沟呢？孩子盼望与怙恃共聚嫡亲，十分困难才比及星期天，爸妈却贪睡迟起床，使孩子越发绝望。在此环境下，怙恃应当检查能否须要两人同时做兼职？能否可能改为单方兼职或两边都废弃兼职，多些时光陪同孩子。纵然为了生涯而不得不兼职，亦要多些与孩子沟通，感触他们的内心世界，扩年夜亲子之情。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何时开始看书最适宜</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%95%E6%97%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9C%8B%E4%B9%A6%E6%9C%80%E9%80%82%E5%AE%9C.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%95%E6%97%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9C%8B%E4%B9%A6%E6%9C%80%E9%80%82%E5%AE%9C.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;怙恃买书给孩子时，大都盼望孩子能从书中失掉常识、造就优越的生涯习惯、增进说话生长、树立道德观念，或是观赏丹青跟书中情境等等。而书中也简直有很多“宝藏”，可能让幼儿悠游徜徉于此中。那么，什么时分最合适买书给孩子，领导孩子进入书香天下呢？       大致说来，幼儿六个月阁下，怙恃就可能开端供给简略的丹青书给孩子，固然他不见得会看，然而透过你的声响，他会将图与称号联合在一路。一岁阁下，你就可能抱着他坐在膝上，一页页地念给他听。一般说来，一至三岁的孩子，较能接收与生涯事物相干的丹青书，四至六岁的孩子，逐渐可能接收有彼此联系关系或因果关系的丹青书跟故事书，这时，可能给他的书就更多了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健康开朗个性3岁前养成</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%BC%80%E6%9C%97%E4%B8%AA%E6%80%A73%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%85%BB%E6%88%90.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%BC%80%E6%9C%97%E4%B8%AA%E6%80%A73%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%85%BB%E6%88%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;有考察显示，独生子女因为没有兄弟姐妹为伴，幼时缺乏与小伙伴一路游戏的群体运动，既没有易养成与人协同配合的肉体，又缺乏竞争性，以是社会适应能力差，轻易构成孤介、缺乏热忱的个性偏向。有专家以为，要让孩子有康健豁达的脾气，必需在3岁曩昔就重视他们的个性造就，怙恃双亲应同时参加对于孩子的教导。 　　让父亲有更多时光参加到教导也是今朝教导界的呼声，古代社会，母亲平日被以为是孩子首要的照料者，孩子也每每更眷恋本身的母亲。一般说来，父亲脚色跟在社会上承当的职业本能机能抉择了父亲参加抚养孩子的时光少于母亲。然而，这并没有评释父亲对于孩子的生长没有首要，大批的钻研材料评释，父爱在婴儿的生长中起着首要的、没有行替换的感化。父爱对于孩子的影响远没有止于智力，还触及体魄、感情、脾气等方面。与父亲打仗少的孩子，体重、身高、动作等方面的发育速率都要落伍一些，并普遍具有焦炙、自尊心没有强、自控力弱等感情阻碍，表示为忧愁、多动、有依附性，被专家称为“缺乏父爱综合征”。　　有钻研评释，4岁前没有与父亲一路生涯的男孩在性别脚色上趋于女性化，同时，早期落空父爱的女孩在女性脚色的构成上也遭到影响。因为父亲领导孩子参加的游戏较多是运动性、技术性跟智能性的，并平日以他们固有的男性特性，诸如独立性、朝上进步性、配合性、自负心等影响孩子。他们热忱、宽厚、敢于冒险、敢于保持等特性，使孩子在人没有知鬼没有觉中模拟跟进修。　　这就与孩子从母亲的性别特性中获得诸如关怀他人、同情心、温跟、仁慈等方面相结合，构成孩子较完美的人格根底。父亲还能使孩子对于着手操作更感兴致，这就激发儿童的摸索肉体、想像力、发明性以及求知愿望。同时，父亲还能扩张孩子的社会运动规模跟社交内容，影响孩子的社交兴致跟须要。　　有专家以为，孩子没有违心上幼儿园，并非是幼儿园的问题，而是孩子本身的承受力绝对于较差，同时，这两个孩子都有一个共同点，即母亲的关爱过于过细，具有过火维护的问题。 　　对于付这些脾气迟钝又较为怯弱、黏人的孩子，专家说，要以鼓舞为主：让孩子对于本身的长处更多迟钝，但要避实就虚，切忌颠倒黑白；多与孩子交换：这类孩子平日没有擅长与人交换，怙恃更应多领导孩子说出本身的心里想法；多与外界打仗：给孩子发明敞开式的情况，让他们多与其余小朋友交换打仗。提议能够时常约请其余小朋友来家玩，或许时常带孩子外出；多给孩子资本：所谓的资本，能够懂得为物资上的，让孩子领有一些比拟特别的物品，加强其自负。 　　专家末了强调，0~3岁是孩子树立健全人格的关键时期，此阶段的孩子对于怙恃的依附是无条件的，须要怙恃破费大批的时光，来给孩子树立安全感。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>傍晚宝宝的室外游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%82%8D%E6%99%9A%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%AE%A4%E5%A4%96%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%82%8D%E6%99%9A%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%AE%A4%E5%A4%96%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;黄昏，要是恰巧是可贵的好天，恰好让孩子到室外运动运动“筋骨”。一路做几个小游戏吧！递减爬坡目标：让孩子训练数数，生长语言表达才能，同时进步四肢举动谐跟使劲的技艺。把孩子带到有必定坡度的草地上，让他四肢举动着地，顺次向上爬10步，向下爬9步，而后再向上爬8步，向下爬7步……直至0为止。在爬的时分，可别忘了请求孩子每爬一步都要数“1、2、3……”哦。小丁宁：向上爬跟向下爬时的计数，都以单脚一步为准。顶物行走目标：进步孩子的四肢举动谐跟才能，让孩子动作天然。让孩子头顶一本书(或许其余能够顶在头上的货色)，双手叉腰，沿5厘米宽的直线疾速行走20米。要是孩子头上顶的货色失落了，那么他必需把货色捡起来，而后回到出发点，从新来过。在行走进程中，请求孩子逐渐加速。看看孩子能不克不及一次胜利呢！小丁宁：在做这个游戏时，请求孩子上身挺直，眼睛平视前方，步调比拟平均。飞向蓝天目标：锤炼孩子的前庭器官，生长反映与均衡才能。让孩子做飞翔员，而您便是指挥员。指挥员一声令下“登机”，孩子就要双手叉腰，原地踏步10次(请求孩子一边踏步一边数数)。指挥员说“腾飞”，那么孩子就要两臂侧平举慢跑。指挥员发出“回升”的敕令，那么孩子就要抬头，两臂侧平举，原地转2~3圈。这时指挥员安顿了新的使命——“向下俯冲”。孩子就要抬头，两臂倒后举，原地再转2~3圈。终于要“着陆”了，孩子要逐步下蹲。当指挥员请求飞翔员下机时，孩子就要规复到登机时的动作。本来，一次飞翔并不如设想得那么简略呀！不外确定很过瘾哦！小丁宁：孩子在“回升”时，要向某个标的目的原地转圈，而在“向下俯冲”时，就要换一个标的目的转圈。同时孩子转圈的速率不要太快，以保持身材的均衡为宜。红绿灯目标：进步孩子的反映才能，以及进步孩子起跑、跑动跟制动的技艺。还能够造就孩子遵照交通规则的习气呢！先预备红、绿纸各一张，用来代表红灯跟绿灯。孩子与您相距30米相向而站。由您一手拿“绿灯”，一手拿“红灯”。当您高举“绿灯”时，孩子就要马上向前跑，而当您举起“红灯”时，孩子就要马上停下脚步。如许能够重复进行几回。当孩子跑完了30米后，能够让他回到出发点，从新开端。小丁宁：开端游戏时，不要速率太快，逐渐加速比拟好。而红、绿灯变更的速率也要响应地逐步加速。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>六十秒钟妈妈息怒纪律法则</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%AD%E5%8D%81%E7%A7%92%E9%92%9F%E5%A6%88%E5%A6%88%E6%81%AF%E6%80%92%E7%BA%AA%E5%BE%8B%E6%B3%95%E5%88%99.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%AD%E5%8D%81%E7%A7%92%E9%92%9F%E5%A6%88%E5%A6%88%E6%81%AF%E6%80%92%E7%BA%AA%E5%BE%8B%E6%B3%95%E5%88%99.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;60秒之前，孩子第N次出错；　　60秒之内，听没有到哭闹，闻没有到硝烟；　　60秒之后，妈妈没有再赌气，孩子乖乖听话，这是个邪术吗？　　没有，这只是咱们送给妈妈们的一个管孩子的好方法。　　两岁的儿子用您的口红在墙上画了交手的小人儿；在您第五次重申“本日没有许吃巧克力”之后，4岁的女儿照旧翻开了她的糖盒子；您在孩子5岁诞辰那天发觉他学会了说谎……“那一个霎时，我以为本身肺都快炸了！”我的同伙如许描写她其时的感触。跟她一样，许多母亲的第一反映是雷霆年夜怒，而爆发之后的成果每每是妈妈精疲力竭，孩子无比委曲，末了两个人抱在一路，都哭得挺悲伤。而后呢？而后便是您懊悔、报歉，第101次下决心——要镇静，对于孩子要有耐烦。　　以是您须要一种要领来节制本身的情感。　　以是您须要晓得当孩子再次挑衅您的家规或许将本身的康健平安视作儿戏，您精确的第一反映应当是什么。　　以是，请仔细阅读下面这个60秒规律规律。　　可能做到下面的6个步调并没有简略，须要您支付许多的尽力。比方要相识本身教导孩子的目标，同时锤炼本身的自制力。实在，标准孩子行动的目标没有是让他没有往地上扔蛋糕，没有在墙上乱涂乱画那么简略，而是在向他通报您的价值观，并且让孩子学会像您那样自律。总则：状况产生时，您起首应当存眷的没有是孩子犯了什么过错而是本身应当做出什么回应。　　期待值：您没有再年夜动肝火，孩子会清晰晓得本身出错的后果，您可能精确地通知孩子您对于他的盼望是什么。　　做法：只须要做到以下6步：0～10秒：快速反映　　您的第一反映应当是赶紧把口红拿走，把两个扭打在一路的小孩离开，把儿子从窗台上抱下来……面临于孩子的没有良行动，您应当立时采取行动进行干预干与，而没有是站在那边高声喊“停！”而后等候孩子顺从您的敕令。　　“平安第一”是与孩子相处的重要准则，任何环境都没有破例。以是要是孩子的违规行动危及他的平安，您的快速反映就至关重要。您要立时将他带离风险地带，或许拿走他手中的风险物品。　　快速反映的另一个目标是让孩子的留神力集中到您或许是您想要跟他议论的问题上来。而他正计划一口吞掉的巧克力或许是在一旁纠缠没有断的小同伙可能会疏散他许多的留神力。　　要是须要，您还可能先将孩子带离“变乱现场”，如许做对于您本身也有益处，在阔别了洒满饼干的寝室或许被涂得乌烟瘴气的墙壁之后，您就会比拟轻易做到没有发脾气，没有说那些当前会让本身懊悔的话。10～20秒：连结沉着　　乘过飞机吗？还记得飞机上的平安手册是怎样说的吗？“当须要应用氧气面罩时，起首戴好本身的面具，而后再辅助您的孩子。”同样的规律在处置惩罚情感问题上也实用——先布置好本身的表情。　　心里默念“我没有赌气”每每只是给本身部署了一项“没有可能实现的使命”，反而会让表情更蹩脚。孩子们也会比您设想的更迟钝，以至可能觉察您尽力隐蔽的怒火。以是咱们盼望您做到的只是学会处置惩罚或许是节制本身的肝火。爆发没有关联，但爆发的方法很重要。要是您想年夜喊，千万别喊：“您这个讨厌鬼！”您可能喊：“啊——”，或许是“天哪！”如许您既发泄了本身的肝火，又没有会令孩子以为受了损害跟凌辱。　　沉着没有只能辅助您更好地解决问题，并且更轻易让孩子听您的话。面临于一个年夜喊年夜叫的妈妈，孩子更多留神的是妈妈拊膺切齿的状况，而基本听没有到她到底喊了些什么！20～30秒：形式评价　　用几秒钟时光想清晰到底产生了什么事，这对于您无比重要。　　我听过一个同伙的故事：她2岁的儿子有一次用紫色的水彩笔在客堂旁边画了一条粗粗的线。这条线穿过同伙可爱的地毯，爬过她方才方才洗清洁的沙发罩。“我其时气极了，盛怒之下以至撅断了儿子的笔。”同伙回想说，“而孩子其时看我的眼神却布满了诧异跟无辜，彷佛基本没有克没有及懂得我为什么这么赌气。”工作事后很久这位母亲才发觉，儿子其时之以是那样做是在模拟他方才看完的图画书——《我有一支紫蜡笔》。在小男孩看来，他所做的是一件无比有创意的事。“我其时要能沉着地想想就能早发觉这个现实了。“同伙懊悔无比。　　早发觉这个现实当然并没有克没有及拯救英俊的地毯，但却能完整转变您看问题的角度。　　可是怎样可能让本身的脑筋连结足够苏醒，来对于变乱做出精确的断定呢？咱们来假定如许一个排场：您无意中发觉孩子在说谎。那一刻您的第一反映是：这已经是他第4次说谎了，随后您想到他以后会成为一个没有诚实的孩子，他会习惯于诱骗跟假造，他长年夜了会因而遭人鄙弃……您越想越赌气，越赌气想得越多，终于您抬手给了孩子一巴掌。　　以是，您必定尽力使本身只斟酌工作本身，而没有要去想孩子曩昔做过些什么或许未来会有什么影响，如许做只能让怒火越烧越高。　　除了沉着地相识“到底产生了什么事”，您还要弄清晰“为什么会产生如许的事”。比方，一个3岁的孩子开端蛮没有讲理地吵闹偶然只是由于他以为饿了，而6岁的孩子谢绝吃早餐可能是由于他昨天晚上睡得没有够。在如许的环境下，您应当问问本身该做些什么来预防同样环境再次产生——比方测验考试调剂一下孩子的作息时光，而没有是对于孩子严格地谴责——“我都跟您说过若干遍了……”实在对于小孩子来说，有的工作您说一百遍也没有论用，您须要反复，再反复。30～40秒：对于孩子说什么？　　“我数到三，您把手里的货色放下！”“没有许在墙上画画。”相似如许的话，没有论您说得再正颜厉色，其感化也只是让孩子以为他被迫做了什么，而无奈让他学会怎样对于本身的行动卖力任。以是，更有用些的方法是通知孩子您为什么没有许可他那样做以及他那样做会招致什么后果——比方彩笔在墙上画的道子就再也擦没有掉了。　　说明启事的时分，您的说话要只管即便简练——孩子越小，您就要说得越简略。您要蹲下来，平视孩子的眼睛。孩子除了须要相识本身做错了什么，他还得晓得怎样做是对于的：“咱们普通都没有画在墙上，而是画在纸上。”或许是“您没有克没有及再吃巧克力了，由于您本日已经吃得太多了。没有过您可能吃个苹果。”　　说完这些，您就该就此打住。让这件事如许曩昔吧。小孩子的接收才能有限，简略的话每每轻易给他留下比拟深入的印象，而说得太多反而让您想转达的信息变得隐约跟轻易忘却。　　“要是孩子谢绝听话或许坚定否决于怎样办？”——那就另找时光再跟他谈，那时人人的表情可能都会比拟好。40～50秒：须要给孩子留个经验吗？　　有的怙恃以为处分对于管孩子无比重要，但专家们却没有赞成，以为处分只需在您一切的说明跟压服都没有论用的环境下才须要，而这种环境实在很少见。平日，您只需把孩子手里的巧克力拿走，同时通知他：“本日没有可能再吃巧克力了。”就能到达目标了。而所谓要给孩子留个经验或许让他长点忘性的处分方法都没有须要。要是孩子在客堂里扔球，您只需把球拿走就行了，而没有须要再处分他。要是孩子冲撞的是一些您以为很重要的准则，那么您可能换个人人都比拟心平气跟的时光再跟孩子谈。　　只需某些特别的环境您须要给孩子一点小小的处分，比方孩子有意出错，并且对于您明白的遏止毫没有理会。而最有用的处分便是让孩子尝到他的没有听话的行动的直接后果——比方他打了小伙伴，那么他就没有克没有及再跟另外小同伙一路玩了。50～60秒：强化后果　　儿童教导跟心理专家们那边传播着做怙恃的8字规语：“持之以恒，说到做到”。别看孩子小，他们的思想方法可是很有逻辑性的。他们会以为：“要是爸爸妈妈没有说到做到，那他们的话也就可能没有听了。”以是，在标准孩子行动方面，您的规矩可能很少，但必定要保持贯彻到底。　　记着永久没有要对于孩子说一些您基本没有会做到的要挟的话，什么“您从今当前再也没有克没有及吃巧克力了！”“您这一年都没有克没有及看动画片了”等等。如许做的成果只可能是伤了孩子的心又下降了您本身的威望。　　好了，60秒的滴答声已经响过，您有收成吗？ &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家长在儿童早期教育中的言行艺术</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E9%95%BF%E5%9C%A8%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%97%A9%E6%9C%9F%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%A8%80%E8%A1%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E9%95%BF%E5%9C%A8%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%97%A9%E6%9C%9F%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%A8%80%E8%A1%8C%E8%89%BA%E6%9C%AF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;家长在儿童早期教导是言行艺术分为悲观的暗示跟踊跃的暗示。踊跃的暗示能够造就优越的心态，康健的生理，使孩子生动豁亮；悲观的暗示会毁伤孩子的生理，给他们一中灰暗面，养成孩子自私，以自我为核心，没有克没有及禁受挫折。哪些是悲观暗示？     1、  当孩子到上幼儿园的春秋，家长应灌注贯注给孩子“上幼儿园”的神往跟渴求的生理，但大部分家长灌注贯注给孩子的是“上幼儿园要听话，由于先生的很厉害的”“再没有听话，通知您们先生…..”，这便是典范的悲观暗示，家长把“上幼儿园”作为一种对于幼儿的处分，把先生当成“恶人”的化身。     2、  幼儿一天中的黄金时光是在家长来接他们回家的这段时光，颠末专家的教导钻研，这段时光是幼儿说话的迸发时代，以至的患孤独症，自闭症等幼儿也会自动说出本身的设法。然而，颠末考察，90%以上的家长在接孩子回家时问的第一句话便是：“您正午吃的是什么？”或“您下昼吃的什么？”“本日学了些什么？”，这也是一个悲观暗示，由于幼儿认为这与他无关，孩子是“近来影象”或许他只记得午点吃的什么，更多的孩子基本没有愿答复，或说没有晓得，或痛快岔开了话题。家长应捉住这个黄金时光，问幼儿至少5个以上的如许的问题：“您当初想做什么？”“您在幼儿园有没有发觉了什么？”、“您瞥见了什么？”、“您听到了什么？”、“还有呢？”、“还有呢？……”等等，您会真正相识您的孩子在想什么。     3、  家长应“助苗增加”，而没有要“适得其反”，许多家长妄图加速孩子的生长时段，这恰是一个悲观暗示，咱们应让孩子在他们的每一个生长时段获得充分发挥，而没有是跳过这一时段。如2—3岁的孩子的印象影象，没有是懂得影象，以是当您叫他指物数数时，他们很难做到手、口同等，家长一遍又一遍的教，依然起没有到后果，这便是家长加速了孩子的教导时段招致。     4、  孩子轻易受挫折跟委曲，应造就他们的“抗挫力”，而没有是怨怪其余客观条件，如：孩子跌倒了，有的家长就打、踢地面：“都怪他欠好，好了，宝宝没有哭了。”那么孩子长大后进修欠好，他会怪先生偏爱；事情欠好，他会怪引导没有重视等等。     5、  家长的将就跟打、骂，会形成孩子率性、顽强等坏脾气，可采用以下要领：1）疏散注意力；2）萧条、分离法     6、  孩子的思想丰富但相符逻辑，以是家长没有要干预干与孩子的设法跟做法，更没有要替换孩子说或做任何事，没有然便是一个悲观暗示，孩子便没有本身的主意跟想象力。哪些是踊跃的暗示？（请家长记一下）     1、  为孩子预备一个小书橱，由孩子本身随便摆放。     2、  只需是孩子看得见、摸得着的处所都要有书。     3、  家里屋子没有管如许拥堵，都要供给2平方米看书的情况。     4、  为孩子每周预备一本新书。     5、  教会孩子翻看看过的书，反复地看，由于孩子的每个春秋段都有差别的懂得跟感触。     6、  家长再忙，天天抽必定的时光给他看书，浏览是一个无比好的习气。     7、  时常带孩子逛书店跟玩具店，这是他们最感兴趣的，让他们自立选1—2件。     8、  外出游览，带1—2本书给孩子。     9、  当孩子浏览的时分，家长要象“门生”一样听他上课。     10、每周给他1—2次机遇，让他跟邻人小朋友交流册本。     11、应用就寝、苏息、闲暇时光跟孩子聊聊书中的内容。     12、当孩子用心致致看书的时分，没有要随便打扰他，纵然到用饭，睡觉时光也能够延缓一下。     13、孩子涌现多页翻书、倒着看书、撕书等等都是浏览的发蒙阶段，应支撑他。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成功父母育儿的3无原则</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%88%B6%E6%AF%8D%E8%82%B2%E5%84%BF%E7%9A%843%E6%97%A0%E5%8E%9F%E5%88%99.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%88%B6%E6%AF%8D%E8%82%B2%E5%84%BF%E7%9A%843%E6%97%A0%E5%8E%9F%E5%88%99.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;教导学家跟心理学家钻研中发觉：胜利的怙恃在教导幼儿时应用的教导方法跟准则与没有胜利的怙恃是差另外。胜利怙恃更多地自学偏向于应用无错、无批驳、无压力三年夜准则。 　　无错准则 　  当幼儿产生调皮、打斗、破坏物品等行动时，传统教导观点以为幼儿犯错误了，并针对付具体环境进行说服教导以至吵架。 　  无错准则以为：这是幼儿对付客观天下进行摸索的行动，在幼儿本身的熟悉中，并没有以为这是一种没有公道的行动。实际上，幼儿的调皮、破坏物品是由于没有准确的认知，他并没有自动犯错误的念头。万万没有要因而而以为他是一个令人烦恼的有意惹人赌气的“憎恶”幼儿。幼儿的对付、错的观点与成人有很年夜差别，他们重如果以自我为核心来熟悉四周的事物跟人的。 　　示例一：幼儿在跑动中触犯另一个婴儿 　　他如许做没有是为了把另外幼儿撞倒取乐，这是他与其余幼儿交换的一种手腕，或许他只是盼望另一个幼儿同他做追赶游戏。 　　示例二：幼儿总爱好翻箱倒柜，拆装玩具、电器等 　　他毫没有是一个调皮的幼儿，而是一个好奇心强、无比聪慧的幼儿！幼儿须要没有绝地对付四周事物进行探知，从而积聚教训。他没有绝地翻乱物品、拆装玩具等，恰是熟悉事物的行动。 　　示例三：幼儿到邻人家里拿了货色，回家后就据为己有 　　这并没有是道德问题。这是幼儿对付物品占有欲的一种表示――本身爱好的货色就象是他的手臂一样应当属于本身。在婴幼儿期，这种景象是无比天然。无论是长年夜后道德上如许好的人在3岁时也难免会如许。对付于这种景象当然没有克没有及鼓舞，但也没有行年夜声呵责他。怙恃应逐渐领导，让幼儿分清晰本身家的货色跟他人家里的货色是差另外，能够让他玩一下子再送还给人家，并且只管即便在幼儿高兴情感下让他送还物品。 　　无批驳准则 　　一些怙恃在日常幼儿教导中，一旦幼儿涌现没有克没有及令人满意的行动，就对付其年夜声呵责、批驳或表露出非常腻烦的情感。如许的处理方法是非常没有当的，会使幼儿没有知应当怎样去做，自信心年夜年夜受挫，于是只会什么也没有做，遗失应有的自我行动自动性，长年夜后会表示出退缩、自馁、缺少自动性等个性问题。 　　对付0-3岁的幼儿来说，说感性批驳是有益处的，然而他并没有克没有及完整听懂。因而，教给幼儿准确的行动方法断定什么是对付，什么是错。并且，在没有时地测验考试中，幼儿会感知哪些是令人爱好的行动，哪些行动是没有招人爱好的。 　　示例一：哭闹没有止的幼儿 　　没有幼儿是爱好哭的。面临付哭闹的幼儿，对付其进行严格地批驳毫无意义。怙恃应当把力量放在辨别幼儿的啼哭缘由，再想些辅助他的方法。如果幼儿是由于针理请求没有获得餍足而哭闹，怙恃应耐烦通知他没有克没有及餍足他的缘由。如果说明跟疏导都无效，能够恰当采纳没有答理行动，让他哭够就能够了。 　　示例二：幼儿咬人 　　无批驳人代表纵容幼儿，须要的时分采纳措施，如隔离方法。咬人行动是没有被许可的，这时能够采纳隔离的方法。起首向幼儿指出这种行动是没有克没有及够的，而后让他临时脱离这种情境。同年夜声责备、批驳比拟起来，隔离方法会马上奏效，并且用行动是幼儿熟悉到行动没有被许可更直接、后果会更好。 　　需留神的是，隔离普通没有会形成对付幼儿情感的损害，但没有要把幼儿关在小黑屋等令幼儿胆怯的处所。隔离只是在划定的时光内，让幼儿得没有到他人的留神，得没有到他的一些权益，就像角逐中罚进场几分钟一样。 　　无压力准则 　　一点儿压力也没有给幼儿，让幼儿在一种极为顺遂的环境中生长，那么幼儿长年夜后遇到难题了岂没有没有知所措？事实上，无压力准则并没有是如许懂得的。 　　古代教导学跟心理学以为，一个只要在同等尊敬的情境下能力孕育产生公道、立异的思维。 　　示例一：一些说话是家长没有该有的 　　有些怙恃在养育幼儿进程中，盲目应用本身的威望职位处所，使幼儿心坎孕育产生没有须要的胆怯跟重要。 　　“您如果做欠好，长年夜只能要饭了”！ 　　“再欠好好做，就把您关进小黑屋”！ 　　更重大的：“您表示这么差，真没有是咱们生的孩子”！“您再没有听话，将对付您怎样怎样……” 　　此类说话或许做法，都会给幼儿形成没有须要的胆怯，使幼儿落空对付本身的确定跟勇气。幼儿在胆怯跟重要环境下每每孕育产生自我被动、退缩、怯懦。 　　示例二：幼儿园西席让幼儿在冰雪天穿没有多的衣服做室外运动。 　　日常平凡咱们说一个应当有压力才会奋进，这种压力是指挑衅，它是在已经有了打败难题跟打败自我的思维预备跟勇气。这些幼儿是在鼓舞、朝上进步、心坎布满勇气的环境下去做的，这个运动锤炼了他们的耐寒能力跟意志力。 　　示例三：爱迪生童年的故事 　　爱迪生的全部小学教导是在母亲的身边实现的。由于在黉舍里，西席完整是独裁式的，并且西席没有许可他提所谓笨拙的问题。相反地，爱迪生的母亲对付他很有耐烦，非常亲热，乐于答复他林林总总的问题。有趣的是，爱迪生恰是脱离了那种压抑式的没有良的教导,跟成为一个伟年夜的发明家。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扔东西的丫丫怎么办？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%89%94%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%9A%84%E4%B8%AB%E4%B8%AB%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%89%94%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E7%9A%84%E4%B8%AB%E4%B8%AB%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;许多孩子都爱好扔货色，对于此有许多版本的说明及办理要领，在这篇文章中，我联合本身的实际教训来谈谈我的办理要领。　　在丫丫5个月年夜的一天，我抱着她在表面玩，她手里拿着奶瓶盖，一边啃一边玩。由于手太小，瓶盖免没有了失落在地上，每次当瓶盖失落在地上的时分，我都抱着丫丫，蹲在地上，让她本身用手拣起来。　　后来，来了一个四五岁的小女孩，瞥见丫丫认为很好玩，就站在身边逗她，当丫丫再把瓶盖失落在地上的时分，小女孩自动帮她拣了起来。丫丫接过奶瓶盖看了看，又扔到地上。小女孩又给她拣了起来，她拿到手里看都没有看，就又扔到地上，当小女孩第三次给她拣起来的时分，丫丫愉快地咯咯地笑了起来。　　忽然，我熟悉到这是在给丫丫一种欠好的练习或暗示！于是我结束了这种游戏，当丫丫再一次把瓶盖扔到地上的时分，我阻拦了阿谁帮她拣瓶盖的小女孩，本身抱着丫丫，蹲在地上让她本身拣。　　这一次，她半天没拣起来，我没有急，蹲在地上等她拣，等她拣起来后再站起来。此次她没有立时扔下去，而是拿在手里玩了一下子，等她再失落了之后，我又蹲下来让她本身拣。逐步地，她接收了这种实际，没有会再有人帮她拣了，以是她又规复了曩昔的样子，没有再随意往地上扔了。后来，丫丫也没有再以扔货色作为游戏了，固然咱们时常去扔石子，然而在家里她从没有把货色往地上扔。　　据我所知，有许多妈妈都遇到过如许的问题，孩子顺手乱扔货色，尤其是赌气、发脾气的时分，没有论是来软的照样来硬的，都没有起作用，令人忧?没有已。　　我认为问题能够如许办理。　　先说说日常平凡往地上扔货色的问题，这种环境每每涌现在婴儿时代。这个时代的孩子做出如许的行动，年夜人认为极心爱，以是连忙给孩子拣起来，再让他扔。孩子玩起如许的游戏也是乐此没有疲，尤其是家里祖父母辈的人更爱好做如许的“事情”，成人认为孩子是在游戏，对于此漫没有经心，实在这个阶段的孩子正在构成一种习气，许多年夜孩子扔货色的习气，便是在这种游戏中被培养出来的。　　要办理扔货色的问题，就要让孩子本身拣扔出去的货色。许可孩子扔货色，只是他本身要拣回来，这须要看护人支付更多的劳动，可是为了孩子有个好习气，也只能如斯啦，抱着孩子蹲下来，让孩子本身拣起被他们扔在地上的货色，用没有了几回，他就会有所转变。　　孩子赌气摔货色的坏习气，每每是婴儿时代养成的扔货色习气的延长，改正起来照样采纳上述的要领，让孩子本身拣。要是在孩子“暴怒”时让他拣货色，那么无疑，这个“请求”将成为一项“敕令”，并且是跟孩子情感相矛盾的、令孩子难以接收的、或是带有惩罚性的一项敕令，这项“敕令”会使问题更为缓跟，以是我提议，这时，先把扔货色的行动放在一边，先办理矛盾的核心问题，对于其余的问题年夜可“置若罔闻”。让孩子有如许的熟悉：统统行动都是徒劳的，对于办理问题毫无作用。比及核心问题办理之后，孩子气急败坏的时分，再来办理被扔在地上的货色。这时再让孩子把地上的货色拣起来整理好，是完整能够做到的。等孩子整理好货色后再次教导他，没有要扔货色。　　颠末几回如许的教导，孩子的错误普通都能改失落。同时，家长也要留神，本身能否也有如许的“恶习”，要是有，最好先办理本身的问题，而后再教导孩子。没有然，没有论用什么样的好要领，都将是徒劳无功的，由于“表率”的气力是无穷的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把脉玩具的性价比</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%8A%8A%E8%84%89%E7%8E%A9%E5%85%B7%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%94.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%8A%8A%E8%84%89%E7%8E%A9%E5%85%B7%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%BB%B7%E6%AF%94.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;许多家长认为，价格贵的玩具才是好玩具，必定能更好地开辟孩子的智力，投资越多的玩具对于孩子未来的生长越好，果真如此吗？ 孩子须要玩具，就像咱们成年人须要事情一样，玩具是孩子生涯中最好的良师益友，是孩子生长进程中没有可或缺的精神食粮。然而，孩子对于玩具的挑选跟熟悉没有同于成人，他们更多地存眷面前目今的玩具能没有能玩起来，好没有好玩，却没有会去想这个玩具值多少钱，应怎么根据阐明来玩。因此，从玩具对于孩子的首要意思来看，玩具的代价取决于孩子对于它的爱好水平，而没有是价格的高下。那些能让孩子睁开充足的景象，能按他们的志愿千般变革，能随便拆拆拼拼、摔摔打打的玩具以及那些简略天然、原始的原资料或半成品，对于付孩子来说才更法宝。要是一个玩具只能由成年人演示给他们看，而没有能让他们四肢举动并用的参加进去，如风雅的遥控车只怕是看过几回，待孩子的新颖劲儿一过，他们照样违心骑着小椅子去开汽车。没有信，您可能看看孩子在玩沙子跟玩一辆小汽车时，哪个能玩得时光更长？看一看孩子玩毛绒玩具熊跟玩积木（积塑）时，哪个时光更久？ 没有过，咱们并没有承认种种玩具的长处，也没有是说价格昂贵的玩具没有合适孩子的须要，而是说，家长为孩子选购玩具应斟酌孩子的须要跟爱好，而没有是以本身的爱好跟代价断定为规范。提议：1、挑选玩具要顺应孩子的春秋特色跟生长水平春秋没有同，常识教训水平没有同，孩子对于玩具的爱好跟应用也没有同。比方，1岁以内的孩子对于色彩鲜艳、造型精美的吹塑玩具跟没有同材质的小植物、能发出悦耳声响的八音盒跟小摇铃更感兴趣，并且这类玩具能增进孩子感知才能的生长。2-3岁的孩子运动才能生长很快，须要能推拉的小车（鸭鸭车、能骑在上面用脚走着开的模子汽车等）、能追赶扑抱的年夜皮球等等。3岁当前，积木、积塑、娃娃跟娃娃家的资料、文娱玩具等，都能成为孩子的最爱。 2、为孩子挑选运动多变革、花样翻新的玩具如许的玩具能让孩子四肢举动并用，在动脑着手地进行游戏的同时生长注意力、想象力跟观察力，如皮球、积木、沙堆、小棍等都有无穷的弄法，都有没有尽的聪明，因此使孩子百玩没有厌、花样翻新，如许能没有开辟他们的智力吗？ 3、挑选与孩子生涯关系亲密的玩具与孩子生涯亲密、能惹起孩子孕育发生愉悦感触并造型简略一些的玩具，反而更可能吸引孩子，如种种娃娃、植物、简略的机器玩具、造型玩具等。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>掌握好批评的火候</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E5%A5%BD%E6%89%B9%E8%AF%84%E7%9A%84%E7%81%AB%E5%80%99.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E5%A5%BD%E6%89%B9%E8%AF%84%E7%9A%84%E7%81%AB%E5%80%99.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;优越的批驳没有是劈头盖脑，而是象厨师烹调一样，控制好火候最首要。?     批驳是对于孩子没有良的品质行动作出否认性的评估，目标是使孩子纠正缺陷、过错，构成好的品质行动。要使批驳获得抱负的后果，除了要端正批驳的目标，做到公平公道外，还要驾驭好批驳的火候，即批驳的临界温度。在临界温度内，批驳能起教导感化，跨越了临界温度就会拔苗助长。那么，怎样才能控制好批驳的火候，没有打破临界温度呢??     第一，没有做无按照的断定。有的家长在批驳孩子时没有是树立在查清现实的根底上，而是主观臆断，譬如说：“准是您干的，除了您没他人。”这种没有按照的断定，偶然会错怪孩子，当然会惹起孩子的没有满跟对于抗。因而，家长在批驳孩子时，必定要先查清现实。?     第二，没有搞“翻箱倒柜”。有的家长一批驳孩子就把孩子统统的错误都抖搂出来，数落个底朝天。这种“翻箱倒柜”式的批驳必定会打破临界温度，使孩子孕育发生逆反心理。准确的做法是在批驳孩子某一方面的过错时，没有要牵涉孩子的其它缺陷，必定要为啥说啥。?     第三，批驳要对于事没有对于人。有的家长批驳孩子人、事没有分，经常是连讥讽带讥讽，以至谴责漫骂。这种人、事没有分，凌辱人款式的批驳必定会导致孩子的没有满。准确的做法是把人与事离开，只对于事没有对于人，使孩子领会怙恃否认的是本身的没有良行动，而没有是本身。如许的批驳，孩子才会心服口服地接收。?     第四，没有要当着外人的面批驳孩子。有的家长批驳孩子没有管有无外人在场，张口就来。孩子也是人，有他的自负，春秋越年夜，自负心也就越强。要是当着外人的面批驳孩子，孩子就会认为人情上过没有去，为了保护自负，经常没有认错，拿没有是当理说，以至果然与怙恃对于抗，形成难以整理的局势。因而，批驳孩子最好私自进行。?     第五，批驳要点到为止。有的家长批驳孩子没完没了，刺刺没有休，这种批驳每每会惹起孩子的恶感。指出孩子的过错地点，孩子能有所觉悟，并决计纠正，这一页就应当翻过去，统统从头开始。?     第六，表情欠好时勿批驳孩子。家长在事情跟生涯中总会碰到没有顺心的事，总有表情欠好的时分，此时批驳孩子轻易说过火话，做过火事，使本身堕入被动职位地方。因而，家长在表情欠好时请勿批驳孩子。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教育不能让“情感”走开</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AE%A9%E6%83%85%E6%84%9F%E8%B5%B0%E5%BC%80.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AE%A9%E6%83%85%E6%84%9F%E8%B5%B0%E5%BC%80.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;以后家庭教导中，没有少做怙恃的，为孩子支付了很多，可在一些首要问题上却有所纰漏。南京师范大学教科所所长朱小蔓教学表现：咱们的教导每每只留神生长孩子的读、写、算才能，而丢掉了另一半教导，即人的感情教导。这种以就义人的性命感情为价值的方向教导，越来越影响着健全人格的造就跟塑造。　　以婴儿的感情为例：当一个婴儿伸开手，望着大人眉开眼笑的时分，这时他正在表白一种追求快活的等待。假使怙恃在此时此刻对付婴儿的眉开眼笑没有任何反映，或许反映出相反情感，这很能够会贻误他在这一迟钝期内对付于“快活情感”的开辟。　　朱教学指出：感情是人与人之间最接近的休会，它必定贯串在整个的教导运动进程中。而实际的教导状态却经常听到如许的诉苦：我儿子心机没有在进修上、本日的孩子没有知他们想干什么，他们对付长辈们没有礼貌，与别人来往没有讲责任感，利欲熏心……涌现这一系列观点、感情的对付立景象，要是从家庭跟黉舍教导自己的内涵缘由看，错误就出在咱们每每以成人天下的眼力来请求孩子，怙恃自认为给了孩子很多爱，却没有获得报答。他们与孩子并没有树立真正的爱的联络。　　总而言之，在孩子没有时生长的进程中，当他们须要高兴、自慰、自足、向往、期望的时分，咱们没有响应的感情应对付方法，而在他们孕育发生讨厌、苦楚、害怕、伤感的时分，又没能实时赐与疏浚跟领导，以致于错过了让他们构成美妙康健、富厚同一、奔放幸福的内涵感情机制的某些机遇。这没有能没有说是家庭教导的一种缺点。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游池乐淘淘 亲子同游</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%B8%B8%E6%B1%A0%E4%B9%90%E6%B7%98%E6%B7%98-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%90%8C%E6%B8%B8.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%B8%B8%E6%B1%A0%E4%B9%90%E6%B7%98%E6%B7%98-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%90%8C%E6%B8%B8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;夏日最好的行止天然是泅水池，泳池里的亲子游戏不只能够让宝宝玩得更高兴，还能晋升他的肢体活动智能。爸爸、妈妈们就让咱们一路来尝尝吧！小宝宝泳池游戏游戏名：去“远足”弄法：1、爸爸（或妈妈）在水中下蹲；2、宝宝竖立，手捉住爸爸（或妈妈）的手一齐在水中行走。游戏阐明：要是宝宝还不会泅水，就先让他训练在水中行走，能够生长他的水中均衡才能。游戏名：水中跷跷板弄法：1、 爸爸（或妈妈）与宝宝手牵手水中站立；2、 两人按节奏分离一站一蹲，像在玩跷跷板；3、 蹲下去时，头部需浸没在水中。游戏阐明：跟宝宝一路玩这个游戏，能够让宝宝初步感触闷水的感到。游戏名：打水仗弄法：1、 爸爸、妈妈与宝宝分为两组，背靠背站在水中；2、 相互击水，让水打在身上。游戏阐明：让宝宝学会怎样“应付”涌到脸上跟嘴边的水，清除宝宝的畏水生理。年夜宝宝泳池游戏游戏名：冲浪弄法：1、爸爸将宝宝背在背上；2、爸爸在水中行走，时而竖立，时而潜入水中。游戏阐明：进修闷水，当爸爸潜入水中，宝宝要合时的闷气，能够锤炼宝宝的反映才能。游戏名：推划子弄法：1、 妈妈坐在成人泅水圈上；2、 宝宝从后方推泅水圈至泳池边沿。游戏阐明：这个游戏能够训练水中行走以及推物，连结水中的均衡感。百口一路来游戏名：水中花弄法：1、爸爸、妈妈与宝宝手拉手围成圆圈；2、配合屏气下沉后，让身材沉没起来，使圆圈拉年夜。游戏阐明：训练水中沉没闷水的才能，加强宝宝的肺活量。游戏名：鲤鱼钻龙门弄法：1、爸爸（或妈妈）拿泅水圈竖立于水中，圈没于水中；2、宝宝从圆圈里钻过去或许游过去。游戏阐明：生长宝宝泅水、闷水等才能以及四肢举动动作的谐和才能。游戏名：水中跳绳弄法：1、 爸爸跟妈妈将绳拉好，埋于水下；2、 宝宝测验考试双脚并拢，跳过绳。游戏阐明：生长宝宝在水中的均衡才能。游戏名：套圈弄法：1、 爸爸（或妈妈）跟宝宝相隔3米站于水中；2、 年夜人将手中的泅水骗局向宝宝，宝宝同时挪动身材，使泅水骗局入本身身材。游戏阐明：生长水中行走才能。游戏名：水中探宝弄法：1、 将一些物品扔到泳池里；2、 爸爸妈妈跟宝宝一齐角逐，看谁最先找到，找得最多！游戏阐明：训练宝宝潜泳、闷水的才能，加强宝宝肺活量。游戏供给/ 陆惠琴 上海市儿童天下基金会虹口体育幼儿园高级教师&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母举止影响孩子性格</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%BE%E6%AD%A2%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%80%A7%E6%A0%BC.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%BE%E6%AD%A2%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%80%A7%E6%A0%BC.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;怙恃的立场对于孩子脾气的构成，大抵有10个方面的影响：  安排型的怙恃——孩子多为服从、无自发性、悲观、依附、平和的脾气。  过火照顾型的怙恃——孩子多为稚子、依附、神经质、被动、怯懦的脾气。  维护型的怙恃——孩子多为缺少社会性、思考深邃深挚、亲热、情感稳固的脾气。 娇宠型的怙恃——孩子多为率性、对于抗性、稚子、神经质的脾气。  服从型的怙恃——孩子多为无责任心、没有服从、攻击性强、野蛮的脾气。  轻忽型的怙恃——孩子多为冷淡、攻击性强、情感没有稳固、富有创造性的脾气。  谢绝型的怙恃——孩子多为神经质、野蛮、恶作剧、冷淡的脾气。  残暴型的怙恃——孩子多为顽固、冷淡、神经质、回避、自力的脾气。  民主型的怙恃——孩子多为自力、直爽、乐于助人、擅长社交的脾气。  专制型的怙恃——孩子多为依附性、对于抗、情感没有稳、以自我为核心、胆大的脾气。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>独立生活，从两岁开始</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%BB%8E%E4%B8%A4%E5%B2%81%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%BB%8E%E4%B8%A4%E5%B2%81%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;■案例：童童要本身用饭　　用饭了，我习惯性地坐在童童身边预备喂他。谁知他小手牢牢地捉住碗，说：“本身喂，本身喂”。我就让他本身吃，成果吃得满地都是。我教他怎么拿碗，怎么拿勺，怎么往嘴里送，我本身再拿一把勺，适时地帮他一下。每当他把饭送到嘴里时，我就说：“童童真棒！”童童很骄傲地眉开眼笑着，我想他已经领会到本身办事的乐趣了。　　■阐发：罢休让孩子“本身来”　　两岁阁下是孩子自力性生长最快的阶段，或许昨天照样妈妈怀里的娇宝宝，事事寄托妈妈，本日忽然间要自力，什么都要“本身来！”明明本身做欠好，还没有让他人帮手，要是怙恃仍像曩昔那样，孩子偶然就会发脾气。没有相识孩子的怙恃或许会说：“这孩子变得没有听话了！”实在这是幼儿生长进程中必没有可少的一步，也是孩子可喜的提高。教导专家指出：凡儿童本身能做的，要让他本身做。　　◇增进大脑发育　　儿童春秋越小，生理跟生理之间的关联就越慎密，俗话说“心灵手巧”，手的灵巧直接关联到脑的发育。　　身材各部位动作的生长须要脑的谐和安排，同时也能增进脑的发育。以是，多让孩子本身办事，添加锤炼机遇，没有只是生涯才能的造就，也是增进脑功效发育跟健全的一种手腕。　　◇自负心的加强　　儿童的自负，没有只来自于成人的鼓舞褒扬，更来自于实现曩昔所没有克没有及实现的使命时，所感遭到的一种成就感，这是纯真的鼓舞性说话所没有克没有及赐与的。最初，孩子会碰到必定难题，在没有影响孩子情感的环境下，赐与恰当的指示，打败难题的乐趣将会使孩子信心百倍。　　◇恰当加以领导　　只管两岁阁下的孩子自力认识已经萌生，但因为各项才能的生长并没有克没有及完整到达他本身想到达的程度，还须要成人的辅助。家长能够按照孩子的程度抉择供给何种程度的支撑。比方用饭，孩子能够在开端自力进餐时并没有知道怎么拿勺，怎么往嘴里放，家长能够将用饭的动作分化，一步一步地教给孩子。或许这在普通人看来有些浮夸，但对于孩子是无比须要的。　　别的，说话指示必没有可少。要是清晰的示范动作配以恰当的说话讲授，会收到一举两得的后果。两岁孩子也正处于说话生长的敏感期，直观的抽象动作是诠释说话寄义的最好对象。　　儿童的自力认识跟才能没有是久而久之就能造就出来的，它须要家长坚持没有懈地尽力。两岁是孩子自力认识萌生的最初阶段，也是幼儿生长生长进程中的转折期，也称“对于抗期”。之以是对于抗，很首要的缘由是成人限定了孩子自力才能的表示。那何没有让孩子的自力生涯从两岁开端呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玩具“应该”怎么玩</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%8E%A9%E5%85%B7%E5%BA%94%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%8E%A9.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%8E%A9%E5%85%B7%E5%BA%94%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%8E%A9.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们经常会犯一些教条的过错，认为常理上认为“应当”的做法便是我们“应当”教给孩子的。实在，什么才是真正的“应当”呢？玩具仅仅是用来玩的吗？看完下面两位妈妈的做法，或者您会有跟曩昔不一样的设法吧。“爱好的”便是“应当的”京豆爱好套圈圈，前两天，我看京豆套圈玩，京豆先把小圈给套上了，再套年夜的，就放不上去了。我就教她：京豆，您看小圈圈在这儿，年夜圈骗局不上了，我们把小的先拿下来，先套年夜的，再套小的，这就好了……我只想让京豆学会看圈的巨细，学会怎么办理套第二个圈的问题。京豆姥姥过来就说：京豆，这么套，先套这个蓝的，再套这个绿的……我给拦住了，我想让京豆本身学会怎么套。姥姥说：就应当这么套，如许才是一个浮图形的。应当？什么是应当呢？玩具都有1、2、3、4的弄法，孩子就比着年夜人的做法去做吗？我不认为这有什么好。我认为，玩层层圈，能够让宝宝学会手眼合营，学会巨细观点，进修色彩。然而，应当让宝宝能够懂得为什么如许，而不是仅仅记着先怎么，后怎么。宝宝能够本身去发觉小的套上了，年夜的就不克不及进去了，年夜人应当只是领导宝宝去发觉，而不是“通知”他应当怎么。对于京豆来说，圈圈是能够套的，能够拿着敲货色，能够放到盒子里去……京豆还爱好把圈圈往我鼻子上套，特殊是我躺着的时分，放到我鼻子上，而后京豆再来跟我隔着圈碰鼻头，那天，还过来用嘴把圈给叼走了……每有一个新弄法，京豆都特愉快。实在，怎么玩，哪有什么必定之规呢？当然，领导她套圈能够学货色，但宝宝本身的弄法能够乐在其中，有什么欠好？谁又能说如许对于智力发育没益处呢？专家点评：京豆妈的做法是无比可取的，事实上表现了迷信育儿的肉体。起首，京豆妈不强求孩子怎么玩玩具的开通立场就无比相符儿童心理学中一种叫作幼稚权势说的实践。这个实践认为，孩子的生长是内涵的，外界的刺激跟进修是外在的，到了某种才能幼稚的阶段时，必定的进修就会到达该阶段的幼稚程度，因而，要对于孩子的生长顺水推舟，同时还要因材施教。不然，家长会很辛劳，很累，孩子也会不自由，久之会落空乐趣。要是家长根据本身盼望的程度强求孩子，就太主观了，不相符孩子春秋跟个性生长的客观情况。其次，京豆妈开通的教导设法无比相符教无定法的纪律，她能够许可孩子用成人居心设计的玩具进行种种奇特的弄法，而不是受玩具最初设计思想的限定，孩子在游戏中造就的才能会一举两得。而姥姥的做法则是传统教导的要领，比方用色彩影象套圈的次序，先是蓝色，后是绿色，然而这只是让孩子死记硬背，孩子却并不领会为什么要这么做，就像先生只让学建造的门生背下很多公式，却从不通知他们这些公式在实际中怎么运用，成果门生们依然不领会怎么盖房子。末了，京豆妈无比置信孩子生长的气力，固然她的宝宝不刚刚开端就搭成浮图，但跟着孩子春秋的增加，孩子必定会有才能实现这个使命，同时也给本身留下了更多的设想空间。另眼看孩子摔玩具孩子小的时分都会做不少坏事，尤其是3岁以内的孩子，她还不什么对于错观点，跟着自我意识的逐步加强，他(她)会摔玩具、撕书等，从这些坏事中休会本身着手的乐趣。孩子春秋小，给他(她)讲情理是行不通的，谴责一番也只会吓到孩子，育儿实践年夜多会教怙恃引开孩子的留神力，不再继承做坏事，我的要领则差别。女儿1岁多时，就开端爱好摔玩具，她并不知道玩具会摔坏，摔坏了又会怎么，我想她起先只是爱好听那种落地的声响，我从不阻拦她，而是把一些不怕摔的玩具都堆在她眼前，比方塑料积木、塑胶小植物、小皮球、冲气玩具等，随她一件件往地上扔，全扔完了，我领她再一件件捡起来，她嘴里一边咿咿呀呀地说着，手跟脚也不绝地动着，要是把玩具抛得很远或把圆的货色踢得直转，她会很愉快，我想，这跟成人从踢球中获得的乐趣应当是一样的。我认为孩子这时的手部肌肉发育还不完美，想摔时就让她摔，她的欲望得以实现，摔玩具时的留神力比较稳定，还能够锤炼手指的灵活性、手眼的协调性，在一次次摔、捡的进程中，她对于种种玩具的色彩、外形、巨细等会构成很直观的印象，再深点的情理如：小的、轻的能扔得远，年夜的、重的就扔得费劲，圆的能踢不易拿，扁的好拿不克不及踢等，也在无数次的损坏试验中获得印证，她虽不会表达出来，但感官的不绝刺激对于年夜脑的发育完美也有着优越的促进作用。以是，我认为：宝宝把摔玩具当成一种弄法也不见得便是过错的，同样能够使她的某些方面获得锤炼。只不过，在“摔”的时分，作为家长应当做到领导，并给她划定一个特定的规模，比方一个绝对于柔嫩的情况，以及给她一些不会被摔坏的玩具来“摔”，如许就能够防止摔玩具构成的一些负面效应了。 专家点评：这位妈妈在教导宝宝的进程中也走在迷信育儿的前列。第一，她能懂得并尊敬孩子在这个春秋阶段的心理特点，也便是直觉动作思想，即孩子有了感到就去动作，并无比爱好看到本身的动作效果。还有，她留神到了孩子感官动作的生长，因而，她给了孩子很年夜的自由生长空间，同时。也很耐烦，任劳任怨地跟孩子一路捡玩具。第二，她不局限于成人的价值观，她并不在意孩子摔玩具给她带来的未便，以至丧失。她不认为摔玩具是孩子在犯过错，以是不遏止还鼓舞，恰是这一点走进了孩子的心灵，由于，当孩子爱好玻璃球而不爱好钻石的时分，他是天下上最快活的壮士。不知仔细的妈妈发觉不，以上两位妈妈都有一个共同点，便是思想是开放的而不是封锁的，如许就能接收，去尊敬，会反思，去顺应，同时还确定会去进修跟交换，末了不时升华本身的教导才能，她们的宝宝怎么能够不优良呢？ 有个小小的提议送给这两位智慧型的优良妈妈，也送给一切下决心与孩子同步生长的妈妈们：对于孩子玩玩具的问题，家长不只要思虑跟领导，还要具有家长的威望。由于在开辟宝宝智力，放飞孩子快活本性的同时，还要留神不要让宝宝凡事太率性，留心他人的情感变革跟他人的需要，由于，孩子未来生计的情况终究是在社会中，而开通的先生、开通的老板、开通的爱人都不是随时能够碰到的。指示专家/鲁杰&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>