<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>3岁前就要培养孩子的规则意识</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%B0%B1%E8%A6%81%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%A7%84%E5%88%99%E6%84%8F%E8%AF%86.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%B0%B1%E8%A6%81%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%A7%84%E5%88%99%E6%84%8F%E8%AF%86.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;一说到规则，可能很多父母会表示反感，因为在一心想让孩子拥有快乐、自由自在童年的新时代父母眼里，规则似乎等于束缚、禁止、反抗。可是，我们都知道这个世界上没有绝对的自由，作为一个社会人，我们需要遵循一定的社会规则。对孩子来说，也需要从小循序渐进地培养一定的规则意识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对于0~3岁的孩子来说，规则究竟意味着什么呢？
　　规则意味着 有规律的生活和习惯
　　在孩子的生活中，规则很大部分的内容其实是养成生活规律和行为习惯。孩子在日常生活中观察、思考和学习，他们喜欢熟悉的生活程序，重复性的、有规律的生活让他们觉得有安全感，并有利于他们意识到这些习惯的存在，从而逐渐建立习惯。
　　比如，我们家两个孩子，从小吃饭都是坐在自己的椅子上吃。他们一直是这么做的，也认为这样做是理所当然的，所以不需要我去制定特别的规则：“吃饭时必须坐在自己的椅子上。”
　　然而，有一年我们回国，当时大宝4岁，小宝2岁半，孩子们到了新环境，一些习惯就被打破了。小宝一开始吃饭坐不住，外公怕他饿着，拿着饭碗追着他喂，于是小宝就养成了在外公家吃饭可以到处走、到处玩的习惯。后来，外婆说这样不行，要纠正，然后跟小宝申明“吃饭时必须坐自己的椅子”。那段时间我不在家，等我回家时，家里正在上演“吃饭拉锯战”。这件事生动地告诉我们“如果一开始不给孩子定好规则，那么以后再定规则就意味着禁止，执行规则必然就会引起孩子的反抗”。
　　为孩子建立有规律的生活程序，让他们对生活的“规定动作”有预见性，行为习惯养成了，孩子就不会觉得建立规则是一种禁止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　规则意味着 安全的界限
　　3岁前的规则应该是以保护孩子自身的安全、不伤害他人和公物为界限，这一点要和“为了成人的方便而设立规则去限制孩子”区别开。比如，当孩子会爬以后，就会到处探索，我们要做的是尽量保证家里的环境安全，把容易让孩子受伤的物品都收好，把桌角等包好，把电源插座盖住等，做好预防措施。让孩子能够尽情去探索，而不是整天跟在孩子后面这个不许那个不许。
　　那么什么是安全规则呢？比如在停车场的规则。刚学会走路的孩子，抱下车后，他们会情不自禁地到处跑。我们要事先讲清楚，在停车场一定不能乱跑，因为坐在车里的司机不一定能看到他。那么孩子可以怎么做呢？告诉他“可以抓住大人的手、衣服或者包”。
　　再比如在游乐场的规则。告诉孩子，别的小朋友在玩秋千，你不能一下子把小朋友揪下来，否则有可能伤害到他。告诉孩子玩秋千的规则：你可以等一下，或者礼貌地问“什么时候可以轮到我”，或者先去玩别的。家长不仅仅是解释规则，还要为孩子提供一些解决方法，让孩子自己选择和决定，发挥他们的主动性。
　　制定规则并不是为了限制孩子，也不是说要站在孩子的对立面去管理孩子。相反，制定必要的规则，是为了引导孩子建立良好的行为规范，学习人际互动以及保护自己和他人的安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　避免一个误区：
　　规则的随意性
　　如果规则只是父母为了自己的方便和感受，想起一出是一出，比如同样一件事只有当自己不能容忍时才想起，那么家里可能就变成随时随地都可能有“新规则”。这样制定的规则是没有尊重孩子的发展规律和特点，孩子自然也无法接受。
　　比如，我们都认同打人是不可以的，但现实生活中常常是小打小闹可以（大人和孩子疯的时候常常这样），打人打到别人哭、打到疼就不可以，这样去和孩子解释，孩子很难判断“这件事情我到底可不可以去做”。所以，父母在制定规则时要注意，要根据事情的性质来决定，而不是由事情的严重程度来决定。
　　再举一个例子，网上有一则新闻说，2岁的女儿爱上了撕钱，一开始是撕5元、20元的，到后来一定要撕百元大钞，不给就哭闹。妈妈这才急了，“再惯下去怎么得了，家里又不是开银行的”，表示今后坚决不再给钱让孩子撕了。
　　在这件事情上，父母就是根据事情的严重程度来决定是否规范孩子的行为。一开始父母可能认为不严重，损失也不大，不料孩子撕上瘾了，事情变严重了才下决心制止，这样孩子无法理解到底自己什么时候对、什么时候错。所以，一开始就要明确告诉孩子“钱不是你的玩具，不能玩钱，你可以玩你的玩具，如果你想撕纸，妈妈给你一些纸撕”。别因为父母的随意性，让孩子无法理解自己行为的界限，不理解规则的界限。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4款游戏锻炼孩子自控力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/4%E6%AC%BE%E6%B8%B8%E6%88%8F%E9%94%BB%E7%82%BC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%87%AA%E6%8E%A7%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/4%E6%AC%BE%E6%B8%B8%E6%88%8F%E9%94%BB%E7%82%BC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%87%AA%E6%8E%A7%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;自控能力并非是每个孩子出生后都会有的，家长要在孩子的幼儿期开始就循序渐进的培养自控能力。由于这个时候的宝宝年龄过小，家长可以通过做游戏的方法来锻炼孩子的自控能力哦。接下来，小编就来推荐几款锻炼孩子自控能力的游戏吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    儿童自控能力差的原因
    身心发展不成熟
    孩子由于年龄的特性，神经系统发育不成熟，对于外界的刺激容易产生兴奋、难以抑制的情绪，抵制诱惑的能力差。这就是为什么家长能用一个新奇的玩具或好吃的东西轻易地吸引孩子的注意力。而且孩子认识能力有限，对是非分辨得不是特别清楚，所以出现一些冲动、控制能力差的表现是正常的。随着孩子年龄的增长，他们的自我控制能力会逐渐增强。
    父母对“我”溺爱的教养态度
    虽然孩子偶尔出现控制力差的表现无可厚非，但是如果孩子经常这样，家长就要反思一下自己是否为孩子提供了一个健康的成长环境了。很多孩子一出生就成为家庭的“中心”，全家人围着他团团转，要什么给什么，这就让孩子形成了“说一不二”的习惯。孩子做事只凭自己的喜好，不能控制自己的行为。
    父母对“我”的影响
    孩子正处于模仿和好奇心旺盛的时期，喜欢“有样学样”。请家长想一下：带孩子出去玩，堵车的时候，你是否表现出焦躁的情绪？和孩子游戏时，你是否常常不耐烦？心情不好时，你是否常常发火并迁怒于孩子？你在生活中不经意的行为和情绪对孩子产生直接的影响。父母缺乏自我控制力，孩子在这方面也会表现不佳。
    父母对“我”的忽视
    有的父母因为工作太忙，疏于对孩子的照顾和管教，致使孩子从小缺乏亲子交流沟通，孩子难以对自己的行为产生控制能力。
    家庭成员对“我”教育方式不一致
    现在的家庭，很多是“四二一”的模式，那么多的成人围绕着一个孩子，况且，成人教育观念的不同，势必导致他们教育方式的差别，两代人教育观的差异，这也是原因之一。
    那么，哪些游戏可以锻炼孩子的自控能力呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    4款游戏锻炼儿童自控能力
    操作类游戏：利用游戏材料发展幼儿小肌肉、以控制手部精细动作为主要活动形式的游戏，例如自制拼图、拆卸旧物件、种小植物等。在操作类游戏中，对材料的操作和摆弄是激发幼儿游戏兴趣的源泉。由于幼儿会专注于手部动作和材料本身，所以在规则简单的情况下，幼儿的自控坚持度会有较好的表现。
    娱乐类游戏：创设情境，使孩子通过角色模仿来感受情节乐趣，从而使他在遵守游戏规则中学会控制自身情绪，例如老鹰捉小鸡、摸瞎、捉迷藏等游戏。一般来说，孩子对动作的控制要优于对情绪和情感的控制。娱乐类游戏正是通过激发孩子兴奋情绪的过程和对动作的控制，让孩子逐渐学会调整、控制自己的情感。
    运动类游戏：以大肌肉活动为主，让幼儿在走、跑、跳、钻、投、攀、爬等基本动作中，按照一定的竞赛要求来进行游戏，培养幼儿的运动控制能力和灵活性。
    智力类游戏：可以为宝宝选择一些逻辑推理游戏、注意力训练游戏和多元智能游戏，这样能初步锻炼宝宝理性面对问题的能力，在遇到问题时，宝宝的情绪就能稍微稳定一些，而不是手足无措或在情急之下耍赖。
家长在和宝宝做游戏的时候要有足够的耐心哦，这样才可以有效锻炼孩子的自控能力。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5大育儿“伪真理”最毁孩子</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A4%A7%E8%82%B2%E5%84%BF%E4%BC%AA%E7%9C%9F%E7%90%86%E6%9C%80%E6%AF%81%E5%AD%A9%E5%AD%90.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A4%A7%E8%82%B2%E5%84%BF%E4%BC%AA%E7%9C%9F%E7%90%86%E6%9C%80%E6%AF%81%E5%AD%A9%E5%AD%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;经验之谈或许是错误的，被奉为真理的格言也有可能是错误的，观察一下周围或反省一下自己的教导小孩的方式，看看以下5大“伪真理”有没有在自身上演过？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    伪真理之一：孩子的性格可以塑造
    不完全真相：
    毫无疑问，孩子的性格会受到外部环境的综合影响，家庭环境、亲子关系等都会成为改变孩子性格的不确定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    更真实的情况：
    虽然父母的努力对孩子后天性格的形成非常重要，但是那仅仅是各种影响力的组成部分之一。 与生俱来的基因的作用，对于孩子的性格差别起到30%-70%的决定作用。从双胞胎身上我们不难看出，虽然他们生长在同样的家庭，有同样的父母，在同样的养育方法下长大，拥有同样的宠物和玩伴，但是他们还是会有不同的外表、神情、性格和爱好。他们对于从没有见过的事物有时会表现出极大的反差，同样是水从淋 浴喷头中倾泻而出，可能一个孩子表现出极大的恐惧，而另一个则无动于衷甚至兴奋无比。事实上，孩子并不是像我们认为的那样，像一张白纸一样来到这个世界上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    父母的正确做法
    孩子不是粘土，不可能按照模具塑造成大卫或者维纳斯。但是你可以通过教育方式来规范他的行为，指引和影响他处理问题的方法。没有孩子生下来就喜 欢做家务的，但是我们可以教他如何使房间保持整洁。即使孩子是天生的莫扎特，也需要你给他接触音乐和乐器的机会，才能激发他身体内的潜能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    伪真理之二：和孩子一起时间越长，对他就越有益
    不完全真相：
    从给予孩子安全感的角度来讲，父母经常陪在孩子身边，可以让孩子知道他们是可以依赖的，感觉到父母是爱他的，这对孩子很有好处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    更真实的情况：
    孩子不是不堪一击的花朵。他们需要并且完全可以应对外界的环境，而不需要父母不间断的、无微不至的照料。专家们认为，父母之外的其他的成年人同样可以照料好孩子，比如祖父母和细心的保姆。所以，你不需要一天24小时，一周7天地围着孩子转。
    此外，你时刻不离的做法，未必能够换得孩子充足的安全感和依赖感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    在一项测试中，研究人员把年轻的妈妈分为三个组：休了产假后马上去工作的妈妈，在家工作的妈妈和全职妈妈。一年后，针对孩子依赖感的测试显示，
    孩子依赖程度最低的组是妈妈在家工作的一组。事实上，对于这些孩子来说，只要妈妈在屋里就可以了，无论她是在打电话、敲电脑、在他面前摇晃奶瓶，还是根本
    什么都不做。很多全职妈妈都会发现，自己一直在家照看孩子，但是一旦孩子开始上幼儿园，就会“忘恩负义”地把妈妈抛在一边，兴高采烈地享受起集体生活来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    父母的正确做法：
    这件事上没有非此即彼的简单答案，每个妈妈都要根据自己的情况，决定到底什么样的方式对自己、对孩子才是最合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    伪真理之三：父母是孩子最好的榜样
    不完全真相：
    理想的父母应该是充满爱心、乐于帮助别人、给人安全感并且热心社会公益。因此，要特意做带孩子做一些事情，或做出一些事情让孩子学习，你的孩子也应该以你为榜样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    更真实的情况：
    这其实取决于你如何界定榜样或模范的定义。或许你可以做个试验，比如你大口大口把一些深绿色的树叶子吃到嘴里，你孩子是否就跟着吃菠菜？你把你的房间打扫得一尘不染，你孩子的房间或许还是狼藉一片。很明显，你怎样孩子就会怎样的想法是个谬误。不要以为你自己辛勤工作，你的孩子就会看在眼里、记在 心里，长大了如数效仿。
    对于三四岁的孩子来说，你的工作、你的职务、你的工资高低没有任何意义。孩子不想也不可能去体会成年人的所谓成功。
    也有的父母准备通过坚持不懈的努力，于细微之处见功夫，慢慢成为孩子的榜样。嘿嘿，想你父母对你的影响吧。你有多少     事情是按照他们的意愿进行的，又做了多少在他们看来“一意孤行”的事情呢？以父母为榜样是潜移默化的，而不是精心计划的。我的爸爸说，在他小的时候，他的父亲每晚睡觉前都会问他：“你今天做了什么好事情啊？”现在，我的爸爸也在这样问我。我知道爸爸这样做的目的是希望我要想着别人，所以当我成为妈妈之后，我会把这个好的传统继承下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    父母的正确做法：
    你的习惯或者你的技能是无法遗传的，无论好与坏。举个有趣的例子，我妈妈从来不吃蔬菜沙拉，但是我现在却每顿必吃。所以，你只要尽力去做就好了，不要太难为自己，这才是真实的你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    伪真理之四：应该给孩子最好的物质
    不完全真相：
    再穷也不能穷孩子，我们应该尽力使孩子安全、健康，为此，我们愿意不惜一切代价。看看壁橱里那些弃之不用的插座保护套和婴儿监视器，那些都是我们爱的体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    更真实的情况：
    我们正在为孩子花费大量的金钱。在美国，每年用在孩子身上的支出是3000亿美元。注意是亿，不是万啊！然后好好想想，孩子真正需要什么，无论现在还是以后。
    然后你要再想想，我们这个物质充足的文明究竟会对孩子有什么导向。充斥各处的广告教给孩子总是在说“我要，我要，我要！”其实，我们真正应该教 会孩子的是学会什么叫做等待。如果孩子想要什么，父母就赶紧去买的话，那么这个孩子就再也感受不到无限期待和一朝拥有的美好滋味了。
    溺爱往往还会成为行为问题的催化剂。越是被娇惯的孩子，就越容易出现胡吃海塞、发育不良、学习成绩差、网瘾甚至吸毒的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    父母的正确做法：
    要明白给孩子的最好东西，不是能够从商场买到的，而是应该给孩子最需要的精神食粮，简单但弥足珍贵，比如爱，比如规矩，比如坚定的意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    伪真理之五：母亲比任何人都了解自己的孩子
    不完全真相：
    当然，你肯定比任何人都清楚孩子更爱吃香蕉还是桃子。当他挤着眼睛吭哧的时候，你可以准确判断出他究竟是困了还是饿了。这些是不容置疑的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    更真实的情况：
    在你充分了解孩子的同时，你也不可辩驳地受到一种力量的限制，那就是主观偏见。因为，你很容易被爱蒙蔽双眼。你很难像孩子的保姆、老师那样客观地看待你的孩子，并且你也不能够像她们在接触了很多同龄孩子之后进行横向比较。所以，一般来说，旁观者可以给父母提供更真实的，更有可比性的判断标准，帮 助父母重新认识自己的孩子。
    我们经常会下意识地屏蔽掉别人嘴里的孩子的短处。而直到更多的人，或者我们信服的人向我们提及这一点的时候，我们才会往心里去。记得保姆曾经几次想我暗示，我的孩子可能在听力方面有问题，但是我总能以各种理由告诉她“不可能，那只是因为……”但是当孩子体检时，保健医生郑重其事地对我说“您的孩 子可能存在听力障碍”后，我才意识到：的确，他每次看电视的时候都要开很大音量，而我每次跟他说话，都必须像叫喊一样他才有反应。
    当然，促使这条“伪真理”长期成立的另一个原因就是孩子的表现。我们都知道，孩子是个可爱的小两面派。他常常在人前一个样，回到家里一个样。有的孩子在幼儿园能说会道、任劳任怨，可是回到家里就又变成了娇滴滴的小宝宝。有个孩子在外面胆小、收敛，在家里却无法无天。无论孩子在你面前更可爱还是更 顽劣，那都仅仅是他的一个侧面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    父母的正确做法：
    在孩子的成长过程中，可能会变换不同的形象，或勇敢或怯懦，或独立或依赖。但是无论他表现出什么样子，都请宽容地接受他的能力、他的爱好、他的梦想和他的缺陷，因为那也是他真实面貌。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5岁幼童必学的7种生活技能</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%B2%81%E5%B9%BC%E7%AB%A5%E5%BF%85%E5%AD%A6%E7%9A%847%E7%A7%8D%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%8A%80%E8%83%BD.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%B2%81%E5%B9%BC%E7%AB%A5%E5%BF%85%E5%AD%A6%E7%9A%847%E7%A7%8D%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%8A%80%E8%83%BD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子长到五岁，语言表达能力、四肢协调能力和大脑功能基本上都完善了，此时，家长千万不能因为太溺爱孩子，为孩子包办一切，要按照孩子的成长规律，教孩子掌握一些基本的生活技能，这既能够从小培养孩子的独立个性，也对孩子未来的健康成长更加有利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、吃东西
    孩子刚开始吃饭都是用勺子，但是到五岁时，就应该学会使用筷子了，而且这时候要渐渐培养小孩不浪费的意识，能吃多少就盛多少，吃饭不剩饭菜。端碗端水要拿稳，不可随意倾倒饭菜和茶水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、个人卫生
    孩子要能独自漱口、刷牙、洗脸，知道早起晚睡要刷牙洗脸，饭前便后要自己去洗手，身上穿的衣服脏了要懂得自己去换干净衣服。大小便能够自理，女孩子要养成小便后用卫生纸的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、穿衣服
    不需要家长帮手，会自己穿衣服，懂得辨别鞋子和手套的左右、衣服正反、裤子前后，并且知道将换下来的衣服叠一叠，放整齐，不乱丢乱扔。套头的衣服有些小孩不会穿，妈妈多做几次示范，教会要领，一般学习起来也不会太难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、问候他人
    要让孩子养成良好的礼貌习惯，见了人就能脱口说出如“您好”、“谢谢”等。出门时要对家里人说“我出去了”，回家要说“我回来了”，吃饭前后要讲“那我吃了”、“吃饱了”、“真好吃”等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、做家务
    五岁的孩子已经可以完成较高“难度”的家务活了，比如洗盘子和收拾玩具，家长需要告诉孩子如何一步步操作，怎样对碗盘和玩具分类，分别放到相应 的地方，并且要让孩子知道，他必须在这些家务中负起责任。一旦他学会了对自己承担的事情，等到他一天天长大，他就会自然而然产生对社会和家庭的责任感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6、认路问路
    五岁的孩子应该要熟悉自己家和常去的地方之间的路程，一些不太远但是好记的道路，他应该走过一遍就能大致记住。并且，此时他应该还会一点基本的问路常识，知道自己父母的姓名和住址，使有意帮助的人送他回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7、协调能力
    五岁的孩子一般已经懂得交朋友，有固定的玩伴，当孩子在玩耍过程中发生冲突时，要懂得友好协商和宽容公平，在出现人际问题和矛盾时，有简单的解决问题的能力和突破问题的方法，会与他人讨论、协商，然后尝试着解决问题。
    孩子需要有事情可做，教孩子学会基本生活技能，并通过种种技能帮助保持、整理家庭内外的居住环境。解决生活冲突，是培养孩子自信心，帮助孩子建 立内在价值体系的重要方法之一。家长需要记住的是，孩子比成人更需要鼓励，多给一些鼓励，孩子的表现会更好，个性也会更加开朗。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏：挤一挤</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%8C%A4%E4%B8%80%E6%8C%A4.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%8C%A4%E4%B8%80%E6%8C%A4.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子游戏
13～15个月宝宝亲子小游戏——挤一挤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;培养技能：大动作 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩法：父母背靠背坐在地上，让宝宝尝试把你们分开。为了教宝宝玩这个游戏，妈妈可以先和宝宝背靠背坐着，让爸爸尝试挤到你们中间。轮到宝宝玩时，他会非常高兴地试图又推又拉你们这两个大块头。当宝宝成功地把你们分开一些时（也许要稍微帮帮忙），及时鼓励他把自己塞进你们俩中间，你们都向中间靠，假装要“挤扁”他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_d0e6dae147ed3af.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏：藏猫猫</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%97%8F%E7%8C%AB%E7%8C%AB.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%97%8F%E7%8C%AB%E7%8C%AB.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子游戏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13～15个月宝宝亲子小游戏——藏猫猫&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;培养技能：认识物体恒存性 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备：床单或能让妈妈藏在下面的大毛巾 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩法：这个游戏最好在空旷的地方玩，这样可以让宝宝把注意力集中到妈妈身上。首先，妈妈用床单把自己蒙起来，然后对宝宝说：“妈妈去哪儿了？”等小家伙爬到或走到你身边时，你再把一只手从床单下伸出来，冲着宝宝挥挥手，鼓励他来找你。当他找到你的头后，你要说：“妈妈在这儿呢！” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_7b805cc42f667ce.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从五个方面教孩子明辨是非</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E4%BA%94%E4%B8%AA%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%95%99%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%98%8E%E8%BE%A8%E6%98%AF%E9%9D%9E.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E4%BA%94%E4%B8%AA%E6%96%B9%E9%9D%A2%E6%95%99%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%98%8E%E8%BE%A8%E6%98%AF%E9%9D%9E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;家长们若是想要培养一个好习惯的宝宝，不仅仅要做到严以律己，还要多注意生活中的点点滴滴，尤其是培养宝宝辨别是非的能力，更要从一些小事做起，以下就来详细的了解下吧！
　　父母要培养知书达理的孩子，就要从生活中做起，让孩子知道什么是好的什么是不好的，让孩子自己有一个是非好坏的标准。这样，才能使孩子做到自我控制，在父母不在身边的时候也会做到明辨是非。
　　生活中我们会发现，有的孩子在报摊买了口香糖就直接把包装纸扔在了柜台上。既然把包装纸给扔了，那他最后八成把口香糖也直接吐在地上了。这是违反规定的，无视了不可随地乱扔垃圾的这条社会规则。而这么做的孩子八成觉得自己只是想扔才扔的。这个孩子无法控制自己想要扔的冲动和心情，即使前方几米外有垃圾桶也无法忍着到那里去扔包装纸。而任由自己的冲动和性情来生活，是意志力差的表现。因为无法控制自己，只是随性子去做事情，正是自身意志力薄弱，自控力差的表现。
　　相反，意志坚强的孩子在这种情况下会克制自己，观察下周围，如果有垃圾桶的话就会到那里去扔。即使附近没有垃圾桶，也不会乱丢包装纸。懂得遵守规则礼仪，能够压抑自己的冲动的孩子正是意志坚强的孩子。而培养孩子们的这种自控力在父母平时的教育中就可以做到。
　　所以请一定要把孩子培养成懂得遵守规则礼仪，能够自我控制的孩子。因为能够做到的孩子才是意志坚强的孩子。人仅仅凭着感性来辨别是非是很困难的。
　　小小年龄该怎样去培养他们明辨是非的能力呢？可从以下五个方面着手：
　　1、观察行为图片，明辨是非
　　现在书店里有很多行为判断的幼儿书卖，可以买来让小孩观察分析判断。从中训练他们的观察能力、分析能力、判断能力、明辨是非的能力。如随地吐痰一图，可问：图上画的是谁？他在干什么呢？他这样做对不对呢？为什么呢？应该怎样做才对呢？通过图上行为判断，可以大大提高幼儿明辨是非的能力。
　　2、创设情境，明辨是非
　　父母和小孩一块玩耍时，任意的创设情境，从情境中明辨是非。如玩乘坐公共汽车的游戏，创设让座或不让座的行为，让幼儿在具体的活动中去明辨是非。在给孩子进行教育时，要做到身教重于言教。家长必须注重自己在家中的一言一行，给孩子树立良好的榜样。同时家长时时处处要有一个正确的判断是非的观念，让孩子在大人的教育中掌握正确的判断事物好坏的标准。当然家长也不要把自己错误的观念强行施加给孩子，使得孩子丧失自己判断事物的能力，以后将很难适应社会发展。
　　3.大人要有明确的态度。    
　　小孩子面前也有许多是非问题，大人应该细心观察，不可掉以轻心。和孩子一起看电视时，剧中人说了一句脏话，家长应该及时指出，表示这样说不对。和孩子一起上街，孩子要随地大小便，家长应该及时制止，并立即帮助他找厕所。2、3岁的孩子提出不合理或办不到的要求时，家长应该明确地用摇摇头来表示否定。相反，对于孩子的正确意见和行为，则用点头、微笑来加以肯定。
　　4.要循序渐进，不要急于求成。    
　　儿童的分辨能力是要逐步提高的。对1、2岁的小孩，是初步建立良好习惯的问题，使他从家长的肯定或否定的态度中，逐步了解哪是对的、哪是不对的。比如小孩用哭来要求家长满足他的不合理的要求(非要吃地上的脏东西之类)，家长不理睬他或制止他，几次以后，小孩就记住这样做是不对的了。3、4岁以后，家长可以对孩子讲些浅显的道理，比如随地吐痰有什么不好，打人为什么不对等，孩子渐渐听懂了道理，也就能比较自觉地辨别是非了。
　　5.让孩子学会自己进行比较和辨别。   
　　对孩子来说，家长的教育总是外因，要通过孩子的内因才能起作用。所以，要培养孩子辨别是非的能力，必须注意引导孩子学会自己进行比较和辨别。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝分不清前和后</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%88%86%E4%B8%8D%E6%B8%85%E5%89%8D%E5%92%8C%E5%90%8E.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%88%86%E4%B8%8D%E6%B8%85%E5%89%8D%E5%92%8C%E5%90%8E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;育儿信箱
 
指导专家：李建茹
 
Q：我家宝宝快2岁半，总分不清前后，请问有什么好的教育方法吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A:前后是概念问题，两岁的宝宝尚不具备基本的概念意识，分不清楚前后是正常的。幼儿三岁之后对数字有初步概念，四岁之后才会对一些常见事物产生概念感。别着急，你需要等待宝宝成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你希望培养宝宝在现实生活自理方面具有一些简单的能力，不妨在宝宝裤子的正面缝上一个动物布贴，告诉宝宝“有小熊的这一面是前面”。宝宝的形象思维的发展要早于抽象思维，所以用布贴做个记号，宝宝就可以识别出前后来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝宝不清楚什么都不怕，学习和成长中终会获得，希望妈妈在抚养宝宝的同时，和自己的宝宝一起成长，自己多学一些才能满足宝宝成长的需求，要有这个意识，要努力呀！
 
 
更多精彩内容，请阅读6月号《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志，邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_904930ed0865cae.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝可以提早入园吗？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8F%90%E6%97%A9%E5%85%A5%E5%9B%AD%E5%90%97.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8F%90%E6%97%A9%E5%85%A5%E5%9B%AD%E5%90%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【一位心急的妈妈求助：2岁的宝宝能上幼儿园吗？】
最近一直纠结宝宝的入托问题。宝宝现在2周岁不到，我上班较忙，平时都是奶奶带，而奶奶性格内向，不喜欢结交朋友，带宝宝外出的主动性不强，所以宝宝的交往能力尽管在进步，但看见生人还是会有点害怕，对我的依赖性也很强。宝宝目前语言上交流基本没问题，能自己吃饭，大小便会说。不知道宝宝这么大入托是利是弊？我觉得老人带弊端蛮大，上幼儿园又怕宝宝现在内心不够强大，会影响他今后性格发展。
                                                              
很难给您一个完美的建议，因为宝宝要不要早点入园，需要考虑的前提因素很多。这里愿意与您分享我女儿桐桐的入园经历，希望您会得到一些启发和帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;桐桐入园经历分享
&amp;gt;&amp;gt;基本情况
我女儿桐桐是2周岁零18天入园的，当时主要是没人带，即使有人勉强帮着带，由于教养观念差别甚大，在家也不是很适合宝宝发展，就选择了送她入托。桐桐是个偏内向的孩子，入托时不大敢跟别人交往，对我的依赖性很强（3岁前的宝宝一般都这样，所以专家一般主张3岁之后入园），自己吃饭也成问题，唯一让人放心的是她的语言发展还可以，能表达自己的基本需求。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;入园后的心理适应情况
起初我挺担心这么早入园会影响女儿的心理发展，毕竟常规主张是孩子最好3岁之后再入园。一开始，桐桐的入园焦虑相对比较严重，但非常幸运的是，她遇到了很好的老师，又在暑假入园，班里小朋友比较少，老师有更多的时间关注她，经常抱着她，这使她还算顺利地融入了幼儿园生活，虽然还是比一般的小朋友适应得慢。适应之后，她渐渐喜欢幼儿园生活，现在已经是个相对阳光的小姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃饭问题
我担心小家伙在幼儿园吃不好，后来发现这个担心有点多余。小家伙虽然入园焦虑的时候吃饭一般，但适应园里的生活后吃得还可以。而且，幼儿园的饭菜比我们家里的好，很讲究科学营养搭配，比如，每个月保证宝宝吃120种饭菜，粗粮的比例会占到主食的8%，等等，很科学，做得很精细。入园之后，桐桐反而渐渐胖了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活自理情况
从入园到现在，桐桐尿湿裤子的次数屈指可数。老师不亏是老师，他们有着丰富的教养经验，会定时提醒宝宝进行大小便、喝水等，即所谓的常规训练，这些训练很快帮助桐桐提高了自理能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人际交往情况
桐桐属于性格偏内向的孩子，开始在幼儿园交往不是很顺利，胆小，不敢跟小朋友玩，发生冲突时不知道怎么处理。我很坦然地接受了这个事实，但出乎意料的是，随着在园时间的延长，女儿逐渐有了固定的朋友。到了升小班的时候，小家伙已经喜欢上了幼儿园生活。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;桐妈解析
》》无论是在家还是入园，宝宝的成长环境都不可能是完美无缺的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般来说，在家里带宝宝都是一对一甚至多对一的，对宝宝的关心会更周到一点，更有利于宝宝得到无条件的爱，更容易建立对这个世界的安全感；反之到了幼儿园，老师再好，面对那么多小朋友，也不可能把宝宝关心得面面俱到。但就教育而言，幼儿园当然自有长处，老师有更专业的教育经验，集体生活给宝宝提供更多的交往机会，虽然对于2岁多的宝宝来说，交往并不是他最主要的需求和发展任务，特别是性格内向的宝宝，可能需要更多的时间在家人身边积累面对这个世界的力量。
从这个意义上说，要不要让宝宝2岁入园，首先取决于你的价值观，如果你认为宝宝内在的发展更重要，那么入园不是最好的选择；如果你觉得宝宝的教育和自理能力的养成更重要，那么不妨考虑入园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;》》提早入园还需要考虑幼儿园的教养观念是否跟你的期待比较一致
不同的幼儿园，质量是有所差别的，特别是老师。好老师不仅让宝宝延续家里体验到的关爱，帮宝宝建立对外界的安全感，还有更专业的教养经验；反之，遇到不好的老师，宝宝很可能会出现适应障碍。
另外，有些免疫力相对较差的宝宝，入园后由于生活环境的变化，引发内心焦虑及集体生活容易产生的交叉感染，很容易出现入园后经常生病、三天两头呆在家里的情况，我身边就有不少这样的例子，对此，你也要做好思想准备。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_fad896fd332175b.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寓教于乐 趁着过年让宝宝学好礼仪</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%93%E6%95%99%E4%BA%8E%E4%B9%90-%E8%B6%81%E7%9D%80%E8%BF%87%E5%B9%B4%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E5%A5%BD%E7%A4%BC%E4%BB%AA.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%93%E6%95%99%E4%BA%8E%E4%B9%90-%E8%B6%81%E7%9D%80%E8%BF%87%E5%B9%B4%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E5%A5%BD%E7%A4%BC%E4%BB%AA.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：春节期间，宝宝跟亲戚朋友的互动机会比较多，家长可以趁机让宝宝学一些礼仪，比如做热情的小主人、向别人问好、与小伙伴分享玩具、不在别人家里吵闹等，让宝宝在愉快的节日气氛中学好礼仪。
　　马上就要到春节啦，在过年期间，家长都会带着孩子去拜年，那么，你的宝宝有没有礼貌呢？不如就在此时开始教会幼儿礼貌用语吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　教宝宝礼貌用语的步骤
　　1、言传身教。这个年龄段的孩子需要学习的东西很多，譬如走路、说话、吃饭、穿衣、游戏等，这个阶段的孩子模仿能力很强，因此，父母可通过亲身示范的方法，教会孩子懂礼貌，能够达到事半功倍的效果。虽然孩子一时不理解“尊敬”、“谦让”等概念的确切含义，但只要父母每天都用尊敬、谦让的态度对待别人，孩子就会注意进行模仿，这些都是孩子今后形成良好家教的基础。
　　2、明确告诉孩子该怎么做。要明确告诉三四岁的孩子什么是能做的、什么是不能做的，并用他能听懂的简单语言告诉他“为什么这样做”和“该怎样做”。譬如，在幼儿 园门口遇见老师时，如果孩子“嗨”一声就想敷衍过去，父母就该叫住孩子，鼓励他认认真真地说声：“老师，早上好！”并告诉孩子，正式的问候和随便打个招呼 带给别人的感觉是不一样的。
　　3、纠正孩子的不礼貌行为。 当孩子不够礼貌时，父母应适当暗示他改正，应该在对孩子强化“礼貌”概念的同时，告诉他每种礼节背后的道理。要让孩子知道，他的行为可以带给别人快乐也可 能会伤害他人。当听到孩子说出不礼貌的话，父母应与孩子好好聊一聊，告诉他，如果他不明白一些词语的含义，在说出来之前应先问问父母，而不应该直截了当地 说出来，以免伤害对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　接下来，再来看看在教宝宝礼貌时需要注意哪些原则吧。
　　教宝宝礼貌的原则
　　1、进门先向主人问好：到亲友家做客，见到主人的第一件事就是打招呼、问好、拜年，并能正确的使用称呼，如叔叔、阿姨、爷爷、奶奶、哥哥、姐姐等。未经主人允许，不要到其他房间走动，更不能只顾自己开心，在沙发上、床上一通折腾。大人们谈话聊天的时候，宝宝不要随便插嘴，如果有事情要告诉妈妈，大大方方说出来，不要咬耳朵，这是不礼貌的表现。
　　2、不和小主人抢玩具：小主人对自己的玩具自然有支配权，到人家做客，小主人提供什么玩具就玩什么，不要肆意乱翻。看到自己没有的“好玩意儿”，可不要想着据为己有，征得同 意后再拿过来玩，之后还要记得放回原处。如果一件玩具两个宝宝都想玩，妈妈应该规劝自己的宝宝不要挣抢，要学会用商量的语言与小主人沟通。
　　3、养成讲卫生的好习惯：平日，妈妈就要教导宝宝养成讲卫生、爱护环境的好习惯。到亲友家做客，吃东西剩下的果壳、果皮要主动扔到垃圾筒里，或者放到指定的地方，不要随手乱扔。饭前饭后要洗手，如果手上沾上了果汁、菜汤，更要及时清理干净，以免弄脏桌布或家具。
　　4、做热情的小主人：如果有小客人随父母到家里做客，宝宝应该如何接待呢？最好的表现自然是热情大方地接待喽。宝宝的得体举动，自然会引来客人们的好评。
　　5、主动问好：有小朋友到家里做客，宝宝要跟随父母在门口迎接，热情问好，因为你是小主人呀。如果客人带来了礼物，接受的时候可一定记得道谢。很多客人会问宝宝一些问题，比如“叫什么？多大了？在哪里上幼儿园？”要大大方方回答，不要扭捏。
　　6、和小朋友分享乐趣：事前和宝宝约定好，如果小朋友来了，应该主动拿出自己的好吃的、玩具和小朋友分享，这才是有风度的表现。不要做对小朋友不友好的事情，更不要说对小朋友不友好的话。
　　7、才艺展示增强自信：客人来了，正是宝宝展示才能的最佳时刻，也是锻炼宝宝“胆量”的好机会，为客人们背诵儿歌或古诗，表演舞蹈或者唱一首歌，都能为聚会增添欢乐气氛。
　　8、不乱发脾气：事先告诉宝宝，爸爸妈妈对其他小朋友的夸奖和表扬是出于礼貌，宝宝可不要为此而觉得父母冷落、忽视了自己，甚至大吵大闹，非要争个第一才心满意足。更不能借着家里有人的时候，向父母要这要那，提出物质要求，甚至无理取闹。
　　爸爸妈妈培养孩子的礼貌要有耐心，不可责骂孩子哦。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早教越早越好吗？ 错！这样孩子容易厌学</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A9%E6%95%99%E8%B6%8A%E6%97%A9%E8%B6%8A%E5%A5%BD%E5%90%97-%E9%94%99%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%AE%B9%E6%98%93%E5%8E%8C%E5%AD%A6.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A9%E6%95%99%E8%B6%8A%E6%97%A9%E8%B6%8A%E5%A5%BD%E5%90%97-%E9%94%99%E8%BF%99%E6%A0%B7%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%AE%B9%E6%98%93%E5%8E%8C%E5%AD%A6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;前天，宝爸宝妈们抱着孩子，跟老师学动作。
　　宝宝10个月了，喜欢用嘴吸允手指，怎么办？吃饭时喜欢用手直接抓碗里的饭，你又会阻止吗？
　　前日上午，集爱医院请来上百对宝爸宝妈，带着宝宝到医院参加“宝宝过新年”活动，对宝宝颁奖并赠送新年礼物。该院院长黄玲针对“0—3岁婴幼儿早期教育”做了专题讲座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　80%大脑发育在三岁前完成
　　“80%的大脑发育是在三岁前完成。”黄玲说，婴幼儿时期是孩子神经系统发育最快、各种潜能开发最为关键的时期，也是进行教育的好时机。而人类对各种信息的习得和各项能力的发展，也都集中在婴幼儿时期，这一时期是人一生中独特和重要的发展阶段，也是孩子发展的机会之窗，是宝宝获得智慧的最佳时机。
　　如果把孩子的大脑发育想象为一栋房子的建造。那么，在生命的前三年中，就已经完成了80%的工程———庞大的地基、添砖加瓦、屋顶房梁等主体工程。下一步就是买电线，装开关，连接各个房间电路等内部装修，以确保房子的正常运行。
　　黄玲表示，宝宝一生下来就有很多潜能，但如果不给予丰富的环境刺激，使这些能力发挥出来，就会受到窒息，永远发挥不出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　早教不是让宝宝学系统知识
　　那么早教是否就是提前让孩子接触系统知识，学英语、识字与数学呢？
　　黄玲说，这样的观点是错误的。过早让宝宝学习系统知识，反而容易导致孩子厌学。
　　“当宝宝心情不愉快时，记忆的大门是不可能打开的。即使你花一个小时来教他，他在这一小时里也什么都学不到。”黄玲举例说，有些家长让孩子很早就学写识字，读英语，学画画，学钢琴。但这样反而让孩子一看到这些就想逃离。其实，过于紧张的幼儿早期教育不仅不能达到预期目的，还会阻碍孩子其他技能的发展。
　　她进一步解释，0—3岁孩子正处于情绪情感和语言发展的关键时期。因此，早教的重点应是把握好语言、智能、体能、感官等七个幼儿身心发展的顺序和规律，采取鼓励性学习，创造快乐环境，开发其本身已有潜能。
　　开发体能、想像力、社交能力的娱乐课；帮助记忆、提高语言能力的音乐课；提高想像力和体能的艺术课，更适合这个阶段的孩子。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>母亲的品质影响孩子的未来</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E7%9A%84%E5%93%81%E8%B4%A8%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E7%9A%84%E5%93%81%E8%B4%A8%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【母亲的品质影响孩子的未来】
母亲的形象、做人原则、思想，会在不知不觉中影响着他们的孩子。
1、坚强母亲教会孩子在困难面前不怯懦。
2、心胸宽阔的母亲让孩子学会展望未来。
3、冷静镇定的母亲使孩子学会坚韧不拔。
4、有修养的母亲会铸就孩子的品质。
5、文化资深的母亲会影响孩子深刻思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_2ca8210492b53d3.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牛爸爸支招：帮儿子克服怕生</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%89%9B%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%94%AF%E6%8B%9B%E5%B8%AE%E5%84%BF%E5%AD%90%E5%85%8B%E6%9C%8D%E6%80%95%E7%94%9F.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%89%9B%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%94%AF%E6%8B%9B%E5%B8%AE%E5%84%BF%E5%AD%90%E5%85%8B%E6%9C%8D%E6%80%95%E7%94%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;牛爸爸：帮儿子克服怕生的妙招！
儿子牛顿顿14个月左右的时候，对陌生人有了畏惧感，以至于听到敲门声就立刻放下手中的东西，扑进我们的怀里。我每天晚上下班回家敲门时，他都经受一次担惊受怕的过程。
后来，我就不敲门而改成直接在外面喊：“何澈，爸爸回来了。”这样，儿子听出了我的声音，再听见敲门声或者开门的声音就不害怕了。我开门进来后，儿子立刻帮我拿拖鞋给我换。为了彻底解除他对突发声音的紧张和恐惧，我在他专心致志玩耍时，就突然轻轻地敲桌子，或者敲门。大概过了两个星期，他已经不再害怕突如其来的敲门声，反而会跟在大人后面去看是谁来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_580fba7c2c06cfe.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知识童话：拔萝卜</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AB%A5%E8%AF%9D%E6%8B%94%E8%90%9D%E5%8D%9C.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AB%A5%E8%AF%9D%E6%8B%94%E8%90%9D%E5%8D%9C.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;三只小兔子，在萝卜地里拔萝卜。
拔呀拔，拔萝卜，小白兔拔起一个又红又圆的大萝卜。小白兔真高兴：
“我可以用它造一座又红又圆的萝卜房子！”
　　　
拔呀拔，拔萝卜，小黑兔拔起一根又白又长的大萝卜。小黑兔真高兴：
“我可以用它造一艘又白又长的萝卜船！”
 
拔呀拔，拔萝卜，小灰兔拔起了一根又黄又细的小萝卜。小灰兔难过得哭了起来：
“呜呜！我拔的萝卜怎么这么小呀？”
“这是胡萝卜，可好吃了。”小白兔说。
“我就爱吃胡萝卜！”小黑兔说。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩图文内容请见《亲子》（3-6岁智力画刊）2014年2期 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1401/6526_042a98d14ccbd3f.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>礼仪教育启蒙进行时</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%A4%BC%E4%BB%AA%E6%95%99%E8%82%B2%E5%90%AF%E8%92%99%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%97%B6.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%A4%BC%E4%BB%AA%E6%95%99%E8%82%B2%E5%90%AF%E8%92%99%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%97%B6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;对0～3岁宝宝进行礼仪启蒙教育应尊重年龄特点和接受能力，起点要低，训练要实，方法要灵活多样。
0～1岁：宝宝礼仪入门，重在父母榜样示范 
如果你平时说话总是高声吼叫，或者粗话满口，宝宝会轻声细语、彬彬有礼吗？言教不如身教，有时千教万教不如你的一个行动。因此，请注意自己言行，多说“请”和“谢谢”，并用愉悦的声音对宝宝说话，为宝宝的礼仪学习开好头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1～2岁：宝宝礼仪初体验，重在父母引导
对这个阶段的宝宝来说，最好的教授礼仪方法就是让宝宝体验基本的礼仪，学习一些礼貌用语。主要包括：
* 学说“请”和“谢谢”。1岁左右的宝宝已经开始学说话了，当他要点心或玩具时，就可以提示他说“请”和“谢谢”等礼貌用语。
* 问候语。让宝宝学说“你好”和“再见”相当容易，简单的教育后，大多数一两岁的宝宝都能说出这些基本问候语。
* 学会分享。引导宝宝领会“分享”的涵义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2～3岁：宝宝走出家门，规范基本的礼仪
2岁之后，宝宝可能要上幼儿园、探亲访友、去公园玩耍等，这些为你提供了教授礼仪的好机会。
* 灵活运用“对不起”、“谢谢”。宝宝学会道歉和感谢十分重要，他得明白有意无意弄伤他人或损坏了东西都得道歉，如果别人帮助了自己则要表示感谢。您可以这样引导宝宝：“记得上次小明弄倒了你的积木，你有多难过吗？现在，你弄坏了他的玩具，如果你说声‘对不起’，小明就不会那么难过了。”　
* 学会打招呼和基本的规范。当有客人来访或到别人家做客时，可以借机培养宝宝的礼仪习惯。首先说问候语，这个年龄的宝宝已经学会用“叔叔”、“阿姨”、“阿婆”等称谓打招呼了，您可以教宝宝如何正确称呼亲戚。遇见熟人时，应及时引导宝宝打招呼：“宝贝，向王叔叔问好。”当宝宝受到招待时，记着让他说声“谢谢”。宝宝天生好奇，在陌生的环境中更是如此，如果想玩玩具或看书，一定要经过主人的同意，玩过之后，记着让他把东西放回原处。
* 遵守进餐的礼仪和规范。吃饭坐姿要端正，不要歪着或侧着坐，给宝宝一张舒适的儿童椅、适合小手用的餐具；让宝宝明白，吃饭时不能吹牛奶泡泡，不能用鸡翅膀“搭积木”……出门前先跟宝宝“约法三章”，如到餐厅不能大声喧哗。
* 遵守公共规范。出门前同样先“约法三章”，确定他已经听明白，并问他是否能遵守。到了外边，这些规则一定会被打破，但您要耐心地提醒与纠正，直到宝宝遵守。同时，您也要坚守自己的原则，如宝宝大闹超市屡劝无效时，可以问他：“你是要安静下来，还是要离开?”如果宝宝不听劝说，就冷静地带他回家。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;礼仪行为习惯的养成不是一朝一夕的事，它是一项长期的反复性的工作。幼儿时期正是养成文明礼貌习惯的最佳时机，请重视对宝宝的文明礼貌习惯的培养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1206/1285_db01426375ccb0e.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>