<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>10句话挫伤孩子积极性</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E6%8C%AB%E4%BC%A4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%A7%AF%E6%9E%81%E6%80%A7.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E6%8C%AB%E4%BC%A4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%A7%AF%E6%9E%81%E6%80%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;每个父母都希望自己的孩子乐观自信，可以勇敢地面对各种挑战，可是大部分孩子并没有像父母期待的那样成长，有些孩子甚至在各类场合都显得过于拘谨、退缩、胆小怕事。要在生活中培养孩子积极向上的心理品质，有十句话父母不能说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10句话挫伤孩子积极性（华盖/供图） &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.“你还小，你不行。”在父母眼中，这是对孩子的保护。然而，在孩子成长过程中，不断的发现并探索新鲜事物是孩子自主成长的过程。一旦父母挫伤了孩子挑战未知事物的积极性，便会使孩子觉得自己想做什么都会被否定，丧失探索新事物的热情，放弃自己的决定权。所以，父母应多鼓励孩子，比如“如果想好了，就放手去试，爸爸妈妈会看着你。”给孩子信心和安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.“哪有，我们没那么优秀。”谦虚是传统美德，但当孩子被表扬，父母的谦虚却会使孩子感到沮丧，觉得自己并没有获得家人的认可。所以，当孩子被赞赏时，父母不要表现得过分谦虚，要肯定孩子的努力，给孩子信心。此时不妨这样回答：“谢谢您对孩子的肯定，我们会继续努力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.“怎么这都干不了。”生活中，很多大人认为理所应当或者非常简单的事情对孩子则未必如此。所以，当孩子没有做好某件事时，家长一定不要急躁，应耐心地给予鼓励，给孩子再次尝试的机会。此时，可以问孩子“感觉怎么样？”，也可以鼓励孩子，“你已经可以做……了，真棒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.“你看看人家。”也许，父母无意间的比较只是想让孩子更有动力，但这会使孩子觉得父母更喜欢别人，总也看不到自己的优点，进而失去自信。每个孩子都是独一无二的，若父母欣赏孩子并能适当鼓励，会使孩子更加乐观自信。相同情况下，父母可以说“我们知道你已经在努力了，加油。”帮孩子建立自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.“你再不好好学习，以后扫垃圾去。”类似的话父母也许说者无心，可孩子对未来的认知并不明确，往往会放在心上并感到压力，直接影响孩子的性格发展。其实，父母可以跟孩子说“我们一起学习吧。”陪孩子一起发现学习的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6．“爸爸妈妈那么累都是为了你。”父母常会苦口婆心的劝孩子上进，懂得感恩，可这样的方式只会让孩子过早地感受到压力，如果自己有一点没做好就会觉得对不起父母。从而影响其长期性格发展。此时，父母可让孩子为自己做些力所能及的小事，如下班回家要求孩子，“给爸爸倒杯水好吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.“等你成绩好了，再……”这会使孩子觉得成绩不好就没有资格要求其他东西。这种无资格感，会使孩子更加自卑。其实，父母可以引导孩子，“我们担心……会影响你的成绩，你觉得呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.“你再……我就……” 面对分歧，威胁和专断的做法除了能显示家长的权威，不但起不到作用，还会增加孩子的逆反心理。此时，不如与孩子一起商量，让他感到被尊重、被理解，如“是不是这样会更好？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.“你是第一名，你是最棒的。”过度强调名次会使孩子感到担心：如果下次不是第一名，家长会不会不高兴？所以，在孩子取得成绩时，父母更应关注和赞美孩子的努力，而非成绩，夸奖孩子时，可以换个说法：“你一直在努力，我们为你骄傲。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.“早说过这样不行。”当孩子失败时，这类语言只会让孩子更加气馁，更不愿和父母交流。家长的肯定是孩子前进的动力，所以，父母应对孩子充满信心。当孩子遭遇失败时，不妨说“我们一起分析原因，下次一定会更好。”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5类妈妈“养出”叛逆孩子</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E7%B1%BB%E5%A6%88%E5%A6%88%E5%85%BB%E5%87%BA%E5%8F%9B%E9%80%86%E5%AD%A9%E5%AD%90.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E7%B1%BB%E5%A6%88%E5%A6%88%E5%85%BB%E5%87%BA%E5%8F%9B%E9%80%86%E5%AD%A9%E5%AD%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子心目中的好妈妈到底是什么样？如果年轻妈妈能够知道如何才会受到孩子的欢迎和喜爱，这对提高自己做母亲的素质标准和教育艺术都十分有利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、“无能妈妈”不受欢迎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子：我喜欢唱歌、跳舞、绘画、剪纸、捏泥巴，可是妈妈都不会。妈妈早出晚归，她对我的爱好好像根本不感兴趣。其实，我很希望妈妈能够陪我一起玩。而且妈妈对我的提问也从来不热情回答，还说我的问题很奇怪，说小孩子的话为什么这么多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点评：孩子的好奇心和求知欲都很强，他们想从妈妈那里了解很多事情，以满足自己天然的好奇心和求知欲。可如果妈妈总是一问三不知，便会使孩子感到很失望。同时对孩子早期语言能力的发展也很不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议：为做一个令孩子喜欢和自豪的妈妈，读书学习是关键。但是，同时，尽可能抽时间多陪孩子一起玩，多和孩子言语交流。毕竟妈妈不是完美的，总有些事情是妈妈不会的。也没必要为了孩子而去学这学那，要告诉孩子知识是无涯的，妈妈会不断的充实自己就想孩子现在做的一样。要让孩子自己去学会学习新的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、“电视妈妈”冷淡孩子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子：妈妈一有空总坐在电视机前，对于电视连续剧是一集不落，而把我搁在一旁。妈妈把电视节目看得比我重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点评：如果妈妈一直与电视机为伍，就会缺乏和孩子一起做游戏、看书和带孩子到大自然中开展亲子活动的机会。这不仅会失去许多和孩子沟通的机会，而且也影响孩子，使得他也从小喜欢看电视，而不善于和人交流、沟通，严重的话，自闭症和孤独症等一系列疾病也可能产生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议：童年很珍贵，妈妈有时间的话，应该多和孩子一起活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、“苛刻妈妈”束缚孩子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子：妈妈总对我不满意，一心想把我当成一个“全能小神童”，钢琴、舞蹈、美术、体操和电脑，我学了好多，可是她还总觉得我这样没做好，那样没学好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点评：孩子一般都不喜欢过于苛刻的妈妈，这样的妈妈对孩子过于严厉，而且总是说“不”。孩子经常处于一种不自由、被束缚的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议：儿童天性喜欢无拘无束、自由自在，谁剥夺了他们这种基本需要，必然不受欢迎。切记不要过分唠叨和干预孩子，要大胆放手，让他适当自由和放纵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、“攀比妈妈”让人厌烦&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子：“你看某某多能干，你再看看你自己。”这是妈妈经常对我说的一句话。在大家面前，妈妈总喜欢把我和别的孩子相比，她不是说我不好，就是表扬同事或者邻居的孩子比我强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，我觉得我自己做得也不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点评：对孩子的责备使得他有些不服气，甚至反感。这样的做法对孩子的独特个性和自信心不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议：妈妈应该认识到每个孩子都有独特的能力和兴趣，绝不能按照一个标准要求他们。让孩子成为他自己，帮助他一起开发潜能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、“谦虚妈妈”压抑孩子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子：在客人面前，我总喜欢表现自己最拿手的长项，但妈妈总当着他人的面说我做得不好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点评：在外人面前，孩子往往比较兴奋，喜欢表现，同时也不免出现一些小差错，这是正常的。可是妈妈却认为孩子的“人来疯”让家长丢面子，或者为了显示自己的教子有方，当着众人的面指责孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议：孩子的自尊心有时候比大人还强，而且心灵也比较脆弱，上述做法会引起他们的强烈反感，丧失自信心，甚至出现反叛情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当孩子开始不听妈妈的话，开始对妈妈的教育出现叛逆行为的时候，做妈妈的就应该开始细心的观察一下，自己什么地方引起了孩子的反感。如果是自己的不对，要及时的改正。不过孩子随着年龄的增长，对外界的了解越多，独立性的要求越强烈，也可能出现逆反心理，都是正常的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么贪吃的孩子不聪明？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B4%AA%E5%90%83%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%B8%8D%E8%81%AA%E6%98%8E.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B4%AA%E5%90%83%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%B8%8D%E8%81%AA%E6%98%8E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;有些家长说，自己的孩子特别贪吃，无论看见什么食物都馋，一天到晚嘴不停，为了不委屈孩子，只好有求必应；有些家长还错误地认为，孩子吃得多就长得快。殊不知，孩子一味贪吃会伤害大脑。
　　一、贪吃会降低大脑的血流量
　　人在进食后，要通过胃肠道的蠕动和分泌胃液来消化吸收，若一次进食过量或一刻不停地进食，消化道血管长时间处在结状态，会把人体里的大量血液，包括大脑的血液调集到胃肠道来。而充足的血供应是发育前提，如果经常处于缺血状态，其发育必然会受到影响。
　　美国儿科专家在研究中发现，儿童期吃得太多会引起肚腹胀满、消化和吸收不良，若长期如此，还会使性格变得急躁易怒，对外界事物反应迟钝，注意力分散。
　　二、贪吃会造成“肥胖脑”
　　婴儿出生时，脂肪组织仅占体重的１６％，４－６岁时约占２０％。
　　正常情况下，脂肪组织的增长量很小。而吃的过饱，尤其是进食过量高营养食品，食入的热量就会大大超过消耗的热量，使热能转变成脂肪在体内蓄积。
　　若脑组织的脂肪过多，就会引起“肥胖脑”。
　　研究证实，人的智力与大脑沟回皱褶多少有关，大脑的沟、回越明显，皱褶越多，智力水平越高。而肥胖脑使沟回紧紧靠在一起，皱褶消失，大脑皮层呈平滑样，而且神经网络的发育也差，所以，智力水平就会降低。
　　三、贪吃会抑制大脑智能区域的生理功能
　　人的大脑活动方式是兴奋和抑制相互诱导的，即大脑某些部位兴奋了，其相邻部位的一些区域就处于抑制状态，兴奋越加强，周围部位的抑制就越加深，反之亦然。
　　因此，若主管胃肠道消化的植物神经中枢因贪吃过量食物而长时间兴奋，这就必然引起邻近的语言、思维、记忆、想象等大脑智能区域的抑制。这些区域如经常处于抑制状态，儿童就很难对新事物、新知识产生兴趣。长期如此，不但会使儿童发生健忘，而且影响儿童的智力发育。
　　四、贪吃会因便秘而伤害大脑
　　孩子的零食大多以高营养的精细食品为主，这些食品在加工过程中除去了大量的纤维素，孩子吃了容易发生便秘。
　　便秘时，代谢产物久积于消化道，经肠道细菌作用后产生大量有害物质，如吲哚、甲烷、酚、氨、硫化氢、组织胺等。
　　这些有害物质容易经肠吸收，进入血液循环，刺激大脑，使脑神经细胞慢性中毒，影响脑的正常发育。
　　五、贪吃还会促使大脑早衰
　　科学家在一项研究中发现，一种能促使大脑早衰的物质——纤维芽细胞生长因子，会因过饱饮食而增加数万倍，这是一种能促使动脉硬化的物质，因而从长远意义上讲，贪吃会使大脑过早衰老。
　　我国儿保专家指出，家长应该让儿童从婴幼儿时期就养成良好的饮食习惯：一不偏食，二不贪吃，三不暴饮暴食，四要严格控制零食；每日的饮食要定时定量，注意营养的均衡搭配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1309/1285_a315cd32428caba.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多彩卧室可提升儿童智力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A4%9A%E5%BD%A9%E5%8D%A7%E5%AE%A4%E5%8F%AF%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%99%BA%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A4%9A%E5%BD%A9%E5%8D%A7%E5%AE%A4%E5%8F%AF%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%99%BA%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：心理学家和儿科医生指出，粉刷房间时，不同颜色的使用会对儿童日后的健康和行为产生不同的影响。他们建议为儿童搭配适宜的房间颜色，提升孩子的幸福感和活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据俄罗斯《共青团真理报》消息，俄罗斯心理学家和儿科医生指出，粉刷房间时，不同颜色的使用会对儿童日后的健康和行为产生不同的影响。英国设计师迈拉尼和约翰·爱伊维斯也相信，不同颜色的组合，不仅能够营造意境，培养良好心境，还可提升智力。因此，他们建议为儿童搭配适宜的房间颜色，提升孩子的幸福感和活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下便为10种会对儿童成长产生不同影响的房间色调：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金色、象牙色：会营造出快乐的氛围，提高工作效率，有助于7岁或者刚开始上学的孩子培养毅力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粉红色：象征着爱情和亲情。有益睡眠，非常适合新生儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绿色：会刺激神经，培养逻辑思维能力，促进儿童产生学习新事务的欲望，抚慰心灵，增强信心，还可以平复脉搏和呼吸。是小学生以及好动的学龄前儿童的最佳选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝色：使人平静的色调，但使用过度可能引发抑郁症。此外，蓝色非常适合作夜间照明或光幕。同时，蓝色作为彰显坦诚的色调，在谈话中会提升谈话者的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紫色：不建议使用，一旦粉刷面积过大，会导致视疲劳，甚至头晕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红色：使人易怒，孩子的卧室最好避免使用。即使孩子过于消极被动，红色也只可能导致他们变得更具侵略性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;橙色：尽管它会调节心情，但大面积使用会引发极度兴奋，使人产生永久度假的错觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;褐色：会降低孩子的主动性、想象力和独立做事的意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;灰色：柔和的灰色有利于培养孩子的创造力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白色：与肉桂色结合后，将有助于营造安宁沉思的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯儿科医生叶甫盖尼·季马科夫还提醒道，设计儿童房的最佳时间至少要等到孩子满3岁之后。婴儿最易分辨的颜色是绿色和蓝色。此外，房间颜色也可以选择温暖的黄色或橙色。房间不仅要明亮，还要柔和，不刺激孩子的眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而5至9岁是儿童学习的最佳时间段，白色的墙壁和天花以及浅色系的木质家具最适合他们。并且，这个颜色搭配不会损伤儿童的视力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位儿童心理学家埃琳娜·奥库洛夫还建议称，为儿童设计房间首先要符合其气质。其次，还要考虑孩子卧房的位置，如果它的窗户朝南，最好使用冷色调。朝北的话，则正相反，这样妥善安排，孩子就不会觉得太“冷”。第三，不要小瞧装饰品的威力，温暖色调的玩偶，明亮的绘画作品，都是很容易改变房间氛围的元素。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何最大限度拒绝不良动画片的影响</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%99%90%E5%BA%A6%E6%8B%92%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E8%89%AF%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%87%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%99%90%E5%BA%A6%E6%8B%92%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E8%89%AF%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%87%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在喜欢模仿的宝宝没有必要的判断力之前，最好不要在宝宝看动画片这件事上听之任之，如何最大限度地避免动画片的负面影响，你责无旁贷。
 
 
【《熊出没》脏话连篇】　　
继男孩模仿灰太狼烧烤小伙伴之后，近日，一部热播动画片《熊出没》的暴力场景和脏话又成了妈妈们的热议话题。你看，10分钟的片子里就有21句脏话，如“臭狗熊”“去死”“笨蛋”，还有砍伐、狩猎和打斗的场景。有位妈妈说，儿子还不到上幼儿园的年龄，《熊出没》是他最爱看的动画片，说话学光头强，走路学熊大，成天叫嚣着“怪兽”“臭狗熊，我要砍死你”，拿着电锯玩具到处挥舞。
　　如果说举枪挥舞电锯让人担忧宝宝习成暴力倾向，那剧中的方言，如“这是啥呀”和“俺”等，对于正处在语言学习阶段的宝宝，一旦模仿学会后，一时很难纠正过来。
 
【桐妈解析】
　　　喜欢模仿是宝宝的天性。宝宝喜欢模仿，可是鉴别是非的能力却比较差。在模仿他人言行的过程中，往往分不清哪些是值得学习的，哪些是不值得模仿的，比较盲目。这一特点给不良言行的影响提供了可趁之机。案例中呈现的带有暴力镜头或诅咒式语言的动画片，就是引发幼儿负性言行的“模仿源”之一，由此，在《熊出没》之类的动画片面前如何引导好宝宝，成为很多妈妈面临的问题。有什么办法可以最大限度地拒绝这些“儿童不宜”节目的影响呢？
 
三招杜绝负性“模仿源”　　
无论是考虑宝宝的视力发育，还是培养宝宝的专注力、积极思维等学习习惯，不让3岁前、特别是一岁半之前的宝宝接触影视碟片，应该是最安全的选择。然而，鉴于现实生活中能做到这一点的家庭少之又少，对于那些实在无法戒除动画片的宝宝来说，妈妈们可以尝试以下建议：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_ca3502e2e14598f.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_9f5717a8b8dc008.png&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何满足宝宝撕书的快感</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%92%95%E4%B9%A6%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%84%9F.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%92%95%E4%B9%A6%E7%9A%84%E5%BF%AB%E6%84%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;妈妈给宝宝买了很多精美的图书，希望宝宝能从书中获得知识和快乐，哪想宝宝一点也不领情，见书就撕。宝宝难道是“破坏狂人”吗?当然不是。宝宝年龄还小，他还意识不到这个举动所造成的后果，他只是觉着好玩。那一声“嘶拉”可以带给他无穷的乐趣。
　　宝宝撕书的“快感”
　　乐趣一：声音
　　宝宝的小耳朵很机灵。随处捕捉周道的声音。大人的说话、美妙的音乐、大自然的声音……数不胜数。突然有一天，宝宝不小心把书页撕成两半。只听“嘶拉”，奇妙奇妙，从来没有听到过的声音。再来一次!
　　乐趣二：抓握
　　宝宝小手的力道越来越大，正是精细动作发展的最佳时期。抓住书的一角，翻开书页，然后用力一撕，小手定会觉得很满足。手指的拿捏让宝宝触摸到各种书的质地，真是“大开手界”。
　　乐趣三：形状
　　撕书是一种随意的举动，撕成的形状也各不一样，大的，小的、梯形的、多边形的……各种形状让宝宝眼花缭乱。每一次新书总能带来不一样的惊喜，难怪宝宝总是乐此不疲。
　　可以“撕”的书
　　广告纸张
　　生活中，总能收集到各式各样的广告宣传单页。这些纸张纸质很薄，色彩丰富，没有重复阅读的价值，而且不需要用钱买。尽可以将这些广告纸供宝宝撕。
　　过期杂志
　　有些杂志的实效性有限。也是宝宝撕书的好选择。特别是一些制作精美。色彩鲜艳的杂志，不但给宝宝视觉上的冲击，而且纸质厚的书页也会增加“撕”的难度，给宝宝一个小小的挑战。
　　撕不烂的书
　　并不是所有的书“嘶拉”一下后都会支离破碎，也要给宝宝提供一些撕不烂的书，比如布书，让宝宝有一个不一样的体验。为什么这些书撕不破呢?通过实践，宝宝会区别各种书的不同。
　　TIPS：
　　1、父母应把书分成两类：看的书和玩的书。对于看的书，父母一定要珍惜，给宝宝带个好头。玩的书，父母们就不要吝啬了，大方地让他去撕。不要怕脏怕乱。撕书只是一个短暂的过程，过了这个阶段，宝宝自然就不会再撕书了。
　　2、可以参与到宝宝的“撕书”过程，分享撕书带来的快乐。宝宝会因为你的陪伴而格外高兴。
　　3、随着宝宝年龄的增长，父母也要给宝宝灌输爱惜书籍的观念。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1308/1285_2d06179e49bfc38.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1308/1285_06ae918313ce836.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何让宝宝抵制数码诱惑</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%8A%B5%E5%88%B6%E6%95%B0%E7%A0%81%E8%AF%B1%E6%83%91.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%8A%B5%E5%88%B6%E6%95%B0%E7%A0%81%E8%AF%B1%E6%83%91.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;如何让宝宝抵制数码诱惑
父母的行为是宝宝的典范
宝宝在幼儿阶段对任何事物都抱有强烈的好奇心，如果看到爸爸妈妈经常拿着这个“方形的东西”不放手，他就会觉得这是一个有趣的东西。所以，父母要以身作则，不让宝宝用Ipad，自己也尽量不在宝宝面前用。在家多陪宝宝玩游戏、聊天看书，多带宝宝到户外游玩、做运动。
限制宝宝使用时间
如果宝宝想玩Ipad，爸爸妈妈也要和宝宝沟通协商，约定好使用的时间，比如，一次最多玩10～15分钟。同时，协商设置好奖惩措施，在约定时间以外玩数码产品要接受小惩罚，如取消下次玩Ipad的机会。约定好后就要严格执行了，即使宝宝央求或哭闹，你也要坚持原则、信守承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请阅读第10期《亲子》（0-3岁育儿宝典）邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1309/1285_01958da6cbc7427.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子有厌学心理，您知道是怎么回事吗？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%89%E5%8E%8C%E5%AD%A6%E5%BF%83%E7%90%86%E6%82%A8%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%9B%9E%E4%BA%8B%E5%90%97.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%89%E5%8E%8C%E5%AD%A6%E5%BF%83%E7%90%86%E6%82%A8%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%9B%9E%E4%BA%8B%E5%90%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;绝大部分父母都不了解孩子不愿意上学的心理。好多小孩子都不愿意去上学，这种心理是不是和家庭的教育方式息息相关呢？现在的教育面临着越来越多的问题，很多孩子都开始变得厌学，不喜欢上学，这里面的原因有很多，有的孩子可能是因为讨厌学习，有的可能是因为恐惧，还有的是因为压力等等，种种原因使得孩子厌学现象增多，这便成了家长们越来越担心的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　如果你的孩子反抗去学校，应该要怎么做呢？
　　1.家庭时间
　　几乎每一个孩子都说自己宁愿呆在家里也不愿意去上学。幸运的是，大多数孩子是真正享受他们的日常生活，他们喜欢自己的朋友也喜欢他们与朋友的活动。但有些孩子是真的不愿意去学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2.寻找孩子讨厌上学的迹象
　　如果你的儿子或女儿已经把去不去上学当成了一种日常的斗争，那你就要留意孩子表现出来的其他的迹象了。如果孩子充满了牢骚和抱怨但是仍然想办法出门去，背包装的满满的鞋子也系好，那么他的厌学情绪可能更多地与离开家的麻烦有关系。如果您的孩子抱怨家庭作业和老师，但是可以开心的与他的朋友们聊天，那么这就不太可能是学校的问题。
　　但是，如果您的孩子抱怨肚子痛或头痛；因为缺乏睡眠而看起来很累感到疲惫不堪；没有食欲；或对他的朋友和家人的活动失去了兴趣，那么你可能真的要面对一个严重的问题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3.先倾听，然后采取行动
　　鼓励你的儿子或女儿谈论学校。听听孩子说话时表现出来的恐惧感和不安全感。她可能会说她“讨厌”她的老师，但问题可能是她对自己的阅读和数学技能不自信。你的孩子可能会坚持认为，没有人喜欢他，但事实上是他害怕被人欺负人或没被邀请加入操场的足球比赛。
　　对你的孩子所说的关于学校的事情做备注。等待几天后，再问一次。如果你注意到这已经形成了一个模式或持续性的问题，那就要给孩子的老师打电话。不要指责孩子，而是把谈话作为一种解决问题的方法。可以考虑去孩子的教室观察孩子。用一个上午的时间对孩子进行课堂观察能会有所帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4.家庭工作
　　要重视你的孩子对学校的日常谈论。谈谈你对自己学校的回忆。谈谈你喜不喜欢你的学校，为什么喜欢又为什么不喜欢。你能在无意间把你自己的偏见传递给别人吗？
　　在家庭日历上记录学校的活动，这样就没有人会忘记了，你的孩子也会看到你很重视他们。帮助你的孩子做家庭作业并且知道你孩子的测试和测验都是什么时候。鼓励你的孩子在去学校的前一天晚上自己准备好功课，衣服，书包。这样第二天的早晨就更容易管理，减少第二天的压力。
　　和你的孩子开开玩笑这样会使她的生活更愉快。让你的孩子邀请朋友来一起玩。尽量使活动有意思。问孩子们关于学校的相同的问题，试图让他们因为学校的事情笑起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5.更极端有效的方法
　　与孩子的任课老师或孩子的同学解决问题的这种方法是很少采用的，但是如果你决定这样做，那就采取行动。在你需要配合的班级改变之前，你就要把你的问题确定下来。但是如果学校不愿意这样做也是可以理解的。
　　如果你发现你的孩子在阅读方面和学习的一些其他重要方面有麻烦，那么就要先跟老师探讨一下或为孩子寻求课外辅导。要确保让您的孩子了解到，接受教育是很重要的。让房间里放满书籍，杂志，游戏，和其他的项目，鼓励孩子学习每一项。最后，让你的孩子放松；让他知道你对她的每一个成就都感到自豪和骄傲。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝加辅食：饭菜不宜“大小通吃”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8A%A0%E8%BE%85%E9%A3%9F%E9%A5%AD%E8%8F%9C%E4%B8%8D%E5%AE%9C%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E9%80%9A%E5%90%83.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8A%A0%E8%BE%85%E9%A3%9F%E9%A5%AD%E8%8F%9C%E4%B8%8D%E5%AE%9C%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E9%80%9A%E5%90%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;不要图方便给宝宝吃和大人一样的食物，孩子的辅食不需加盐，品种要丰富&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　宝宝6个月开始，单纯的母乳或者奶粉喂养已不足以为宝宝发育提供足够的营养，这时家长们就要开始给宝宝添加辅食了。广州市第一人民医院营养科主任潘丹峰介绍，宝宝的辅食与成人的饮食应该分开，不能直接给孩子吃成人的食物。因为给孩子添加辅食是一项十分细致的工作，在保证各种营养成分供给足量的情况下，还要与孩子咀嚼和消化能力相适应，如6~7月时添加的辅食要呈泥状，而到了8~12个月宝宝开始出牙时，就要开始添加软食等。可是家长可能会图省事，认为只要把大人吃的食物煮烂一些，就能给宝宝吃了，这是万万不可的。从佐料、制作方法和品种搭配，宝宝的辅食都需要爸爸妈妈花更多心思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　宝宝辅食不需额外加盐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　问：宝宝的辅食可以加盐吗？太淡宝宝会不会不爱吃？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　答：宝宝的辅食中不需要额外加盐。食盐的主要成分是氯化钠，在人体内的作用是维持体液的渗透压平衡，成人每日的氯化钠摄入量一般不超过5g~6g，而婴儿对氯化钠的需要量就更少了，1~2岁的孩子每日只需要0.8g~1.5g就足够了，而1岁以内的孩子在正常的食物中就已经能获得足够的盐分，并不需要特别添加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　问：宝宝辅食过早添加食盐有什么影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　答：盐分过多容易损害孩子的味蕾，造成日后重盐的饮食习惯，过多的盐分摄入还会造成宝宝肾脏和心脏的负担增加。另外，成人的食物中可能含有各种添加剂成分，这对于肝脏代谢功能还未发育完全的婴儿来说，也是有害的。所以在给宝宝选择辅食的食材时，还是要以天然无公害的食物为主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　辅食不是把大人食物炖烂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　问：我平时工作很忙，又要照顾孩子，现在宝宝要添加辅食了，可以把大人吃的食物炖烂一些，作为辅食给宝宝吃吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　答：不行。婴儿的消化功能还未发育完全，例如刚出生的婴儿体内的淀粉酶含量是很低的，乳糖酶相对较多，所以对于他们来说，乳类是最适合的食物。随着宝宝的发育，各种消化酶的分泌增加，活性增强，消化道的容量增加，这样才可以逐渐添加合适的辅食，且应遵循由稀到稠、由细到粗、由少到多、循序渐进的原则。开始一次只能喂一种新的食物，等宝宝适应后，再添加另外一种新的食品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一般从6月龄开始添加流食，如奶粉、米糊、菜泥、果泥、蛋黄泥、鱼泥等。7~9月龄可以由半固定的食物逐渐过渡到可咀嚼的较软固体食物，如面条、碎菜粥等。10~12月龄时，大多数宝宝可以逐渐转化为进食固体食物为主的辅食。如果很快就按照成人的标准喂养，那么会增加宝宝肠道的负担，当发现宝宝出现消化不良、腹泻、便秘等症状时，就要考虑是否有辅食添加方面的原因了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　辅食品种不丰富，孩子长大后或偏食&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　问：平时宝宝的辅食都是家里人当天吃什么菜，就用这些菜再做一份辅食给宝宝，这样营养够吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　答：没有不好的食物，只有不合理的膳食，关键在于均衡，要想让宝宝获得全面营养，以下各类食物，在宝宝生长发育阶段都是不可或缺的：主粮类、奶类、果蔬、肉鱼。当然在首次添加时要注意从单一谷物开始，让宝宝逐步适应，便于宝宝消化和接受。以给宝宝制作面条为例，不同年龄段的食物搭配量都不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6~7个月的宝宝应给予1/2碗粥或烂面，加3匙菜、肉汤；8~10个月的宝宝应给予中、晚各2/3碗粥或面，菜、肉泥或鱼泥各两匙；11~12个月的宝宝应给予中、晚各1碗面或烂饭，肉碎或鱼腩肉、菜泥各三四匙；1~1.5岁的宝宝应给予中、晚各1碗软饭菜，肉、鱼、菜等适量。爸爸妈妈们工作再忙，都应尽可能给宝宝单独制备一份，保证能给宝宝全面营养均衡的饮食，不宜按大人当天的菜式再另外给宝宝一份，以免引起宝宝胃肠功能失调。实在没空时可以考虑选择为婴幼儿设计的专属辅食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在刚为宝宝添加辅食的阶段，父母需要遵循由少到多、由稀到浓的规律。等宝宝年龄稍大时，父母为宝宝添加的辅食品种不够丰富的话，很容易会引起宝宝营养摄入不均衡影响宝宝的正常发育，还可能导致长大后偏食。所以，要达到营养搭配均衡的目的，辅食的品种数量、做法都要父母去考究，不能随意把成人食品作为宝宝的辅食。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家庭教育中请不要对孩子过度保护</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%AD%E8%AF%B7%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%AF%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%BF%87%E5%BA%A6%E4%BF%9D%E6%8A%A4.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B8%AD%E8%AF%B7%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%AF%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%BF%87%E5%BA%A6%E4%BF%9D%E6%8A%A4.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;学校在全面实行素质教育之前，决定于吴先生任班主任的一年级甲班进行实验，待取得经验之后再全面铺开。为了更有效地制订实施细节，吴先生对全班学生的家庭教育进行了摸底，结果发现了这样一群数据：父母不准孩子出门的占71.5%； 反对孩子游泳的占69%；迎合孩子喜好的占78.1%；只考虑物质上满足，不注意思想熏陶的双职工家长占87.8%。面对着这群被家长过份保护的孩子，吴先生有点“不知所措”，思之再三，只好求助于早教专家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　早教专家听取情况介绍后，发表如下见解：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在动物世界里，我们可以看到这样的现象：幼崽出世后，父母总是日夜守备在周围，以保护其安全；即使是幼患成长为健壮的成年，当它们遇上强敌时，老弱的父辈(或祖辈)则以牺牲自己去保护自己的后代。对此，动物学家们说：动物的全部生活，都是为了繁衍后代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　保护后代是动物的本能，也是人的本性，必须肯定。但是，过度保护，犹如给后代戴上足镣，使他们成为浓荫下的小草，经受不住风和雨，终成“废物”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　现实生活中，有些孩子，特别是独生子女的父母(包括祖父母)，总是怕这怕那，把孩子禁锢在“保护”圈内，惟恐孩子“出事”。他们怕孩子生病，热不减衣，饱不减食，风霜雨雪不出门；他们怕孩子伤了肌肤，不许孩子用刀、用剪、用锤子；他们怕孩子摔伤，不让孩子攀登，甚至爬上椅子都不让；他们怕孩子为骨刺所梗，不许孩子自己吃带有骨头的食物，总是剔于净而后喂；他们怕孩子被车辆撞着，就不准孩子单独上街；他们怕孩子被人欺负、吃亏，便禁止孩子出门同别的小朋友一道玩……前怕狼，后怕虎，一切的一切都荫护起来，喜欢绘声绘色地描述种种危险，惟恐孩子不得“恐惧症”，结果使孩子成为心理不健康的儿童，成为不能独立生活的可怜虫，性格孤僻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　实践出真知，你要知道梨子的滋味，你必须亲口尝一尝，不尝怎么知道？道理很明显，我们要开发孩子的智力，要培养孩子的创造力，希望孩子长大能适应社会生活，只有让孩子生活于社会中，让他们动手动脑，在孩子动手动脑的过程中以帮助和指导。脑越用越灵，不用则退；手越用越巧，不用则废。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　美国卡内基工业大学，对1万人的个案记录，进行了分析，发现一个人成功的因素，智慧、专门技术和经验只占15% , 85%取决于良好的人际关系。美国哈佛大学就业指导小组，对数千名被解雇的男女进行了综合调查，发现人际关系不好的，比不称职的高出两倍多。还有一个数据，那就是对每年调动人员的调查，发现因人际关系不好而无法施展其所长的，占90%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　疾风知劲草。看来，父母还是打开孩子的足镣好，让孩子走向社会，去经受信息时代的风雨，去见改革开放的世面。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐节日：七夕节</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%8A%82%E6%97%A5%E4%B8%83%E5%A4%95%E8%8A%82.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%8A%82%E6%97%A5%E4%B8%83%E5%A4%95%E8%8A%82.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;传说，织女是一位美丽聪慧、心灵手巧的仙女，因为和天上的牵牛相恋，受到王母的惩罚。王母将牵牛贬下凡间，又令织女不停地纺织云锦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牵牛被贬下凡间后，降生在一户农家。后来父母双亡，他和一只老牛相依为命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，老牛突然开口说话了：“牛郎，今天碧莲池有仙女来洗澡，你把红色的仙衣藏起来，穿红仙衣的仙女就会成为你的妻子。”原来老牛是天上的金牛星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红衣仙女正是织女，她认出了日思夜想的牵牛。两人快乐地结为夫妻，男耕女织，日子过得幸福又美满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，有一天，王母派天神抓走了织女。牛郎急忙用箩筐挑着女儿，披上牛皮去追赶。眼看就要追上了，就在这时，王母用头上的金簪一划，一道天河波涛滚滚地横在了织女和牛郎之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牛郎、织女和孩子们伤心地哭了。王母只好同意在每年七月初七时让他们相聚一次。这一天，无数的喜鹊会飞来为他们搭桥。鹊桥上，牛郎和织女团聚了，他们搂抱着儿女，有无数的话儿要说…… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在七夕的深夜，抬头望向天空，你能看到牛郎和织女在鹊桥上相传呢；偷偷躲在葡萄架下，你还能听到牛郎织女的悄悄话呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    订阅《亲子》（3～6岁智力画刊），了解更多精彩图文内容。(选编自《中国记忆·传统节日》系列 独家合作：北京师范大学出版集团)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1308/1285_87049b391a54caa.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1308/1285_a7d84b393812cc8.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/thumb/cms_article/Mon_1308/1285_59e1a8bc748bd45.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1308/1285_4a6114b200058c1.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐节日：中秋节</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%8A%82%E6%97%A5%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%8A%82.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%8A%82%E6%97%A5%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%8A%82.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;古时候，天空中同时出现了十个太阳，烧死了很多人和动物。一个叫后羿的神射手来到东海边，一连射掉了九个太阳，只剩下一个太阳，人间又恢复了正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后羿受到百姓的尊敬和爱戴，王母娘娘还赐给他一包长生不老药。据说吃了这药能升天成仙呢！ &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后羿娶了一位美丽善良的妻子，名叫嫦娥。后羿不愿意一个人升天成仙，便把长生不老药交给嫦娥保管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天之后，后羿带着徒弟们外出去打猎，有个叫逢蒙的坏家伙闯进后羿家，逼嫦娥交出长生不老药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嫦娥知道自己不是逢蒙的对手，聪明的她一口吞下不死药。只见她的身子立刻变得轻飘飘的，向天上飞去，一直飞到了月亮上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上，回到家的后羿听说了这件事，非常伤心。他走到屋外，在夜空中寻找着嫦娥的身影……咦？月亮里有个晃动的影子——好像就是嫦娥！后羿在桌子上放上嫦娥平时最爱吃的又圆又甜的饼和新鲜的水果，向月亮祈祷，希望月亮里的嫦娥能看到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百姓们听说嫦娥飞到月亮上成了仙，都纷纷摆上一桌子瓜果、糕饼，向善良的嫦娥祈求吉祥、平安。从那以后，中秋节拜月的风俗就一直流传下来了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1309/1285_d27fe7758adac2c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1309/1285_3e08525fd11d127.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/thumb/cms_article/Mon_1309/1285_97b0bd048793fe3.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打人——宝宝的另类吸睛方式</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%89%93%E4%BA%BA%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%8F%A6%E7%B1%BB%E5%90%B8%E7%9D%9B%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%89%93%E4%BA%BA%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%8F%A6%E7%B1%BB%E5%90%B8%E7%9D%9B%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;无论宝宝出于什么原因“打人”，你都不能置之不理，因为他需要慢慢懂得所有的行为都是有界限的。
　
     常听很多妈妈抱怨，宝宝是个“狠角色”，动不动就打人。一边抱怨一边有担心，该怎样纠正宝宝的打人行为？其实，当宝宝出现打人行为之后，妈妈的反应和引导很重要。如何引导，关键是探其原因，对症下药。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　【我喜欢他，想和他做好朋友】
　　贝贝2岁4个月，和其他小朋友玩时总喜欢“打”人。每次打人后，妈妈都询问贝贝为什么打人，贝贝则委屈地说“我想和芊芊玩，可她总不跟我玩”，要不就是“妈妈，我没有打嘉嘉，我是想摸摸她”。
　　专家解读
　　有的宝宝明明想和别人玩，却不知道如何用语言表达，就用打人的方式来引起别人的注意；有的宝宝想通过肢体语言向小伙伴表达自己的喜爱之情，因为不能很好控制自己的动作幅度和力度，导致打人行为。这些行为都是由于宝宝语言发展不充分，嘴跟不上手造成的。
　  对策
　　妈妈要因势利导让宝宝学习与人交往的技巧。如试着教宝宝用语言表达自己的交往需求，告诉小朋友“我想和你一起玩，可以吗”，提前征得别人的同意。若想向对方表示友好，可以拉着他的手，用拉一拉或轻轻摸的方式来与他交流。告诉宝宝，用力打人，人家会疼，你直接在宝宝身上试一试，他会有感性认识的。
　　如果用说服的方法不见效果，可以采用“身体约束法”，即让宝宝坐下并面对着你，你抓住他的手臂和肩，大约1分钟后松开，再告诉宝宝他错在哪里。连续一星期使用这种约束法，就能纠正宝宝的不良行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　【我想成为妈妈的唯一】
    宝宝刚满两岁，却越来越霸道。家里来了客人，只要妈妈和客人聊天，他就会哭闹，黏着妈妈不让她与客人说话。如果阻止不了妈妈，就会跑过去打客人，搞得大人很尴尬。
　　专家解读
　　两岁左右的宝宝处于自我意识高速发展的阶段，很在乎妈妈是否注意到他。当发现自己被冷落时，常会产生不安的情绪，哭闹、打人等异常行为随之出现。有时宝宝打人，并非讨厌客人，而是“嫉妒”客人分去了妈妈的注意力。
　　对策
　　家里来客人时，不要赶宝宝去房间玩或将他“晾”在一旁，最好的方式是促成宝宝和客人间互动：让客人听宝宝表演儿歌，观赏他的积木城堡……让宝宝感觉到，客人的到来不但没让他受冷落，还提升了他的被关注度。同样，在接待客人时，妈妈也不忘让宝宝知道你在关注着他。
　　要是宝宝已经在“攻击”客人，你除了立即制止他，抓住他打人的那只手，还要严肃地直视他的眼睛，明确告诉他你因他的行为而生气、难过，这样做是要宝宝了解打人不对！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【我不高兴了，就想打人】
【别人打了我，我要以牙还牙】
【我跟妈妈学会了打人】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_d10ce481b5113d3.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_2828795d807626a.png&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有助宝宝学说话的 4项鼓励措施</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%9C%89%E5%8A%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E7%9A%84-4%E9%A1%B9%E9%BC%93%E5%8A%B1%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%9C%89%E5%8A%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E7%9A%84-4%E9%A1%B9%E9%BC%93%E5%8A%B1%E6%8E%AA%E6%96%BD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝依依呀呀开始学说话，有的妈妈会学宝宝重复发音；有的妈妈生怕宝宝学说话太困难，总是儿语不断；还有妈妈认为宝宝只是一些胡乱发音而已，无需搭理。这些做法对吗？
　
　　有助宝宝学说话的4项鼓励措施
　　多听
    宝宝牙牙学语，即便其中没有什么实际内涵，你也应当认真听。从支离破碎的词语间，结合宝宝的肢体语言，听听他在说什么。如果你听懂了宝宝的意思，不妨说出来。说对了，宝宝会高兴得手舞足蹈，“话语”就会更多。就算会错了宝宝的意，也不要紧，只要多用心听，就是对宝宝最好的鼓励。
　　多看
    单凭听，你很难听懂咿呀学语的宝宝在说什么，这时候更需要多观察，仔细观察宝宝的表情，你就会发现他的真实意图。如宝宝想尿尿，你可以看看他的小脸是不是憋得通红，小腿是不是夹得比较紧，如果是，不妨一边帮宝宝脱裤子，一边教他学“尿尿”的发音，这样重复练习，宝宝慢慢就会正确发音了。
　　多回应
　　当宝宝不小心发出了“ba-ba”或者“pa-pa”的音，爸爸要赶紧作出回应哦，这有助于宝宝将本来无意的发音和有意义的实际生活联系起来，加强他重复学习这些发音。刚开始，宝宝的发音都是无意识的，只有从环境中，从大人的反馈中，他才会将自己的发音和有意义的事物联系起来。所以，即便是宝宝无意识发出的一个类似于成人的语言，你最好立刻回应他，并且反复重复正确的，让他从类似过渡到正确的发音。
　　多对话
　　宝宝如果说什么都是一个人的独白，他就会逐渐沉默下来。所以，宝宝说话的时候，你一定要对答，对话能够引导宝宝从无意义的发音走向有意义的语言。比如，宝宝嘴里含糊不清地说着什么，同时双手还拍着，你这时要积极和他对话，问问他：“宝宝好开心呀？拍拍手！”并和宝宝一起拍手。这样，宝宝会慢慢地明白：噢，拍手是表示开心。
　　　
　 宝宝学说话，妈妈请牢记“五不要” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_f2af6809966944c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_9ae3c9ebad0514c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1310/6526_552f9e15606c278.png&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母如何克制对孩子发火？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%85%8B%E5%88%B6%E5%AF%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%91%E7%81%AB.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%88%B6%E6%AF%8D%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%85%8B%E5%88%B6%E5%AF%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%91%E7%81%AB.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;父母怎样才能不对孩子发火呢？学龄前儿童的年龄小，往往会做出一些让爸爸妈妈生气的事情。而在这个时候，家长常常都会对孩子发火，却在事后会后悔对孩子发火。那么，要怎样才能做到不对孩子发火呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　父母怎样才能不对孩子发火&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　很 多父母对孩子所谓的“爱”，其实是自私。爱意味着更多的允许和耐心。孩子符合父母的心意才“爱”不是真正的爱，爱是孩子符合他自己的心意我们为之由衷的高 兴。孩子各种不符合我们期望的行为(比如对我们的“打扰”或者给我们带来的“麻烦”)，并非出于故意，而且孩子对我们的爱是自然而博大的，基于爱，我们应 该有更多的体谅和理解，应该开动脑筋寻找一个合适的避免冲突的方式，而不是不公平的指责和发飚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　其次与父母对具体事物的认识有关，生气是 因为你觉得这是个“事儿”，觉得烦是因为你认为孩子这样不应该。比如孩子喜欢按电脑的光区，比如孩子自己吃饭把米粒弄得到处都是，比如孩子又把刚洗过的衣 服弄脏，比如孩子太贪玩成绩不太好，你觉得这是个“事儿”，其实它未必是个“事儿”，或者不是一个多大的“事儿”。如果你能容得下，能看得透，还有什么脾 气可发呢？再比如，那位悉心配合孩子幻想的妈妈，她不认为孩子这样热衷于幻想有什么不应该，而是懂得尊重孩子内在的节奏和与生俱来的特点，明白自己必须做 什么，“烦”从何来？理解了一切，就原谅了一切。父母们的负面情绪背后常常隐藏的是负面和狭隘的认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　还有一个因素很重要，就是权利。同样的错误，为什么对客人的孩子我们就能好说好道，对自己的孩子就不能容忍？为什么我们会说“这要是我自己的孩子，哼，我非……不可！”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我们是把孩子看做一个独立的人还是无形中总是把他视作自己的“附属”？如果，真的需要解决一个问题，真的需要表达一种不满，我们是否可以像一个人和另一个人相处一样来对待我们的孩子，而不是上下级般的训斥和惩罚？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　接下来，再来看看父母对孩子发火前要如何克制吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　父母如何克制对孩子发火&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孩 子真的错到父母发火的地步了：在生活中，好多事情我们不需思考，就会无意识地做出相应的反应。看到孩子的行为不符合我们的要求，向孩子发脾气，往往是因为 我们相信：作为父母，我们有责任控制孩子，不让他们犯错，做违反规则的事情。因此一碰到孩子不按我们的意愿行事，我们就会一触即发，完全忘记控制自己的情 绪，忘记在向孩子发怒之前停下来，花点时间思考一下说：孩子是否真的错到需要父母发火的地步了？还是自己工作中遇到的压力或挫折导致火气太大？如果是这样，对孩子很不公平，孩子也很无辜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
　　父母发火的真正原因源于自己：其实许多时候，孩子的行为其实不是引起我们愤怒的真正原因。超孩子发火甚至打孩子，有的是源于自己在外的负情绪；有的则是认为自己的教育方法没有效，觉得是一个失败的父母，父母感到恐惧，沮丧，内疚。父母的内心也不能无法承受这种感情。我们常说：最好的防守就是进攻。所以父母以骂孩子的方法来减轻自己内心复杂的情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一定让孩子知道父母发火的原因：实在憋不住了就要发火，毕竟谁都不是神仙，责骂绝不能仅 停留于爸爸妈妈们简单粗暴的情绪发泄，而要变成一面镜子，让宝宝从中了解到自己究竟做错了些什么。所以家长们在语言激烈、情绪激动地责备完宝宝之后，一定要告诉他们其中的原因，并讲清道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　发火大忌：责骂不要长篇大论、喋喋不休，把你要表达的意思和情绪传递给宝宝后就应适可而止，过于冗长的批评和没完没了的指责，只能让宝宝感到委屈和厌烦，甚至产生逆反情绪。宝宝犯了错，家长们要及时指出并予以纠正，切忌秋后算账，更不要距错误发生时间很 久后突然爆发。父母责备宝宝时也要就事论事，不可翻旧账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　和谐的亲子关系，就从克制对孩子发火开始吧。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1501/1285_b3d890b5180261a.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>