<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>1-6个月婴儿身体动作训练</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/1-6%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%A9%B4%E5%84%BF%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%8A%A8%E4%BD%9C%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/1-6%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%A9%B4%E5%84%BF%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%8A%A8%E4%BD%9C%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1．竖直头部：2&amp;ndash;3个月时，成人一手将婴儿竖直抱，另一手托住头跟背部，练习婴儿将头竖直向阁下回头张望，以锤炼颈椎支持力，每次3分钟阁下，逐步延至5分钟，时光没有宜过长。4&amp;ndash;5个月时可练习背靠成人胸部而坐，头竖直阁下迁移转变180°。　　2．昂首：天天将婴儿空肚俯卧在床上，用响铃逗弄婴儿昂首，1个月开端练习几秒钟，当前逐步延长时光，使头抬起脱离床面。2个月时昂首达45°，3&amp;ndash;4个月可达90°，并支持前半身，挺起胸部。昂首练习可锤炼颈锥跟背肌、胸肌。　　3．翻身：3个月时练习婴儿从仰卧转向侧卧。开端练习时，成人用手托住婴儿一侧的手臂跟背部，迟钝推向另一侧，使其侧卧。4个月时将玩具放在婴儿一侧逗弄他抓玩具而趁势主动翻成侧卧住。5个月时用铃声逗弄练习婴儿从仰卧位先翻成侧卧，再推进他翻成俯卧位。每月练习数次。6个月时练习婴儿从俯卧位翻向仰卧位。先用手推进婴儿的背部辅助他翻身，练习屡次后，用玩具或铃声逗弄婴儿本身翻身。翻身是变更体位的满身活动，为当前婴儿学匍匐动作做好预备。　　4．坐：3个月时将仰卧在床上的婴儿的手微微拉起，徐徐地拉成坐势位。4个月时成人用双手扶着婴儿的髋部练习坐起。5个月时练习婴儿背靠成人胸前坐在大腿上，或坐在童车靠背椅上。6个月练习婴儿独坐少焉，但需成人在旁照料，免得摔倒。但独坐时光没有行过长。　　5．扶站：2个月~3个月时双手抱婴儿身材两侧，向上抬高，而后放下，站立在成人大腿上或桌上，练习婴儿腿跟脚的支持力。4个月时可扶腋下站立少焉。5个月~6个月在扶站时婴儿双腿有力、没有曲折。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16-18个月儿童语言的发展</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/16-18%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%AF%AD%E8%A8%80%E7%9A%84%E5%8F%91%E5%B1%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/16-18%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%AF%AD%E8%A8%80%E7%9A%84%E5%8F%91%E5%B1%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;到了这一个阶段，你就会发觉，孩子就像计算机一样，不时地从外界接收新的信息并“储存”起来，新控制的词语屡见不鲜。你以至可能跟他进行“对于话”了。你会觉得受惊，他确切有一种“接收的心智”（蒙台梭利语）。婴儿的机器影象才能是无比强的。　　　　一、说话生长的特色　　1．说话懂得方面 　　16~18个月的儿童可能听懂日常生活中简略的话。对于付有方向性的敕令式说话，不消借助任何手势或面部脸色就可能完整懂得了。如9个月时你对于他说“宝宝，过来”，必需伸出双手欢迎他，他对于这句话的懂得更多的是凭仗你“双手欢迎”的动作。而当初你只需说出这句话就行了，不消凭仗动作或面部脸色，由于他已经能懂得你的指令式说话了。　　2．说话表达方面 　　孩子已会对于日常生活中一些罕见的事物进行定名，如把货郎鼓叫作“咚咚”，把猫叫作“喵喵”等。然而，他在定名或应用新词时会涌现一种“泛化”景象。比方，他会把一切的四条腿植物都叫作“狗狗”，把一切的圆形物体都叫作“球”。这评释他的说话已经生长到了一个新的阶段。　　别的，这一阶段，有的孩子谈话时还有“小儿语”。他的小儿语中有旋律跟平铺直叙的声调变革，在某些环境下很像成人谈话。偶然，他还爱好模拟成人不意思的话。　　　　二、怙恃指南：跟他谈四周的统统孩子盼望相识跟进修四周的统统，你应当通知他人人正在做的工作，如妈妈在清扫屋子、爸爸在看报纸、宝宝在玩球等。每当孩子打仗新事物、休会新感情时，你都要教他说有关的词语，跟他谈谈他看到、听到跟做着的工作。还可能谈谈近来产生的或未几就要产生的工作，但必定要用短小简略的句子。万万不要错过机遇&amp;ndash;跟他谈话！　　　　三、相宜的教导运动　　1．克己“小图书” 　　从当初开端，你的孩子可能领有本身的图书了。你可能本身做一本，如有相宜的也可能买一本。书里面最好是孩子认识的人跟物的丹青。这本书将很有用地添加孩子的词汇量，并且你会发觉你的孩子会经常向他人“夸耀”他领有的这本书。　　你可能在他的“小图书”中贴上全家人的照片，贴上家里的玩具、宠物以及种种罕见物品的照片或图片。而后你就跟他玩“你说他找”或“他说你找”的游戏。你每说一个人或一种物品的称号，就让他在书中找到响应的照片或图片并指给你看；或他说出一个人或一种物品的称号，你在书上指出响应的照片或图片来。这种游戏能不时生长他的说话才能。　　一开端，你做的书不要跨越4-5页。等他认识这本书里的一切内容当前，你再从低幼读物上剪下一些图片，添加书的厚度跟新的“进修使命”。经由过程这种游戏，你会惊讶地发觉，孩子的词汇量增加得极端疾速！　　2．一、二、三！ 　　最新钻研评释，婴儿在4~6个月时就已能鉴别出事物在数目上的最根本差异（如一块糖与许多糖），有了数观点的抽芽。在日常生活中，你有许多机遇可能对于孩子说数词。如吃点心时，你可能通知他：“这是一块饼干，两块饼干，三块饼干！”　　3．沐浴时的游戏 　　在给孩子沐浴时，可能在澡盆阁下放一个装满玩具的小篮子。里面放一些塑料的船、小桶、铲子、勺子、杯子跟小壶等等，他沐浴时可能从篮子里里拿出来玩。他一边玩，你一边通知他，他正在玩什么，怎么玩。如许，他就能听到许多描写动作跟运动的词语。如下面这些例子：　　当他用杯子在澡盆里舀水时，你可能对于他说“啊，你在用杯子舀水”，“当初杯子满了”，“你把杯子里的水倒出来吧”等等。　　你还可能从澡盆里捧出肥皂泡来吹，而后对于他说“宝宝看我吹泡泡”，“它们飘得真高”，“宝宝你也来吹泡泡，好吗？”等等。　　如许，你的孩子在沐浴的同时，说话跟动作都获得了很好的练习，真是一举多得！　　4．“打德律风” 　　当你打德律风时，可能让孩子也来听听你跟谁在讲话。孩子对于打德律风深感猎奇，对于德律风里传出的声响他会觉得无比惊讶。 　　要是家里人或熟人来德律风且没什么急事的话，你就可能把孩子叫过来，让他跟人谈话。对于方在德律风那端会不时地向孩子提问，你会发觉孩子无比想答复、想谈话，但末了却只可能嗯嗯哼哼地“答复”对于方的问题。这很畸形！他只是不习惯于“跟德律风谈话”罢了。　　有了以上教训后，你可能用玩具德律风在家跟孩子“练习”打德律风，你跟他“打德律风”时，必定要用语简略明了、联合他认识的工作来说，并且你必定要耐烦听完他的讲话，鼓舞他多说。　　这个游戏可能有用地增进孩子说话交换才能的生长。它是孩子无比爱好的一种游戏。　　　　四、说话生长检讨指标　　这一阶段，你的孩子可能做到以下几点：可能懂得简短的语句；懂得并且爱好节拍跟歌曲；可能懂得并施行成人的简略敕令，如“把杯子给我”；可能懂得的词语比他能说出的要多得多；可能听懂并指出本身身材的各部门；经常挂在嘴边的单词有20个阁下；爱好翻弄带图的书并指指点点；会说“不”以表现不赞成或谢绝；会跟人打招呼（“你好！”）跟作别（“再会！”）；会对于他看到的物体进行定名，定名经常有泛化景象，如用狗来称谓看到的山君、狼等四条腿的植物。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22-24个月儿童的语言发展</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/22-24%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%84%BF%E7%AB%A5%E7%9A%84%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%8F%91%E5%B1%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/22-24%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%84%BF%E7%AB%A5%E7%9A%84%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%8F%91%E5%B1%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;这一阶段，你的孩子将进入人生第一个对抗期。他将开端让你觉得“头痛”、表示在说话上的对抗行动便是时常对于你的请求说“没有”。　　一、说话生长的特色　　1．说话懂得方面 　　这一阶段，孩子时常模拟成人说话时的一些语法规矩；他会将这些规矩下加差别地应用到很多场所，而偶然他的应用就能够是过错的。并且他会按照成人的说话没有断地“改动”本身的说话，直到准确。别的，这一阶段你的孩子能够懂得约莫300个阁下的单词，还能听懂并准确答复“这是什么”跟”在哪儿”等问题。　　2．说话表达方面 　　婴儿从20个月开端，每个月所能说出的新的双文句以成倍的速率增加着。21、21、23个月6刁，所能说出的双文句分离约为50、100跟250个。而24个月时则可猛增到1000多句。由此可见，这一阶段是婴儿说话生长的又一个关键期。　　二、怙恃指南：做好第一任先生　　这一阶段，你以及家庭里的其余成员便是他的第一任先生。你的一言一行、一举一动，都会被他那双小眼睛“摄录”下来，并成为他模拟跟进修的重要内容。你会发觉，孩子没有知从哪里学会了一两句没有文化的词语以至是骂人的话，并在那儿一遍又一遍地谈论着。能够确定，这些话并没有是孩子本身发觉的，他也并没有知道它是什么意义，他是从某个人那边学来的。这就需要家长留神污染家庭说话，留神当好孩子的第一任先生。　　此外，你还要时常给孩子讲一些精美动人的故事。 　　会特殊爱好一遍又一遍地听同一个简略的故事。这是他进修说话的绝好机会。听几遍后，你也能够请他讲。这时你就应当做一名“热情”的听众，饶有兴趣地听他讲故事。　　三、相宜的教导运动　　1．“我忘了……” 偶然，你能够装作忘了某些工作，如许就给孩子供给了一个。“提示”你的机遇。 　　这是一个锤炼他说话才能的机遇。他会因本身能辅助你实现工作而觉得很愉快。例如用饭时，只给孩子一碗饭，而没有给勺子（他会向你要勺子）；在他想喝水时只递给他一个空水杯（他会向你要水）；穿鞋子时只给他穿上一只鞋子（他会向你要另一只鞋子）。　　2．透过窗户看天下 　　钻研评释，婴儿正要是经由过程其逐日运动中的切身休会来控制事物的称号的。你能够时常抱着孩子从窗口往外看，你通知他看到的是什么：对于干那些地第一次看到的货色，你要耐烦地通知他．那是什么，有什么用，是谁的。那末，你的孩子很快就会叫出四周一些罕见事物的称号。　　3．娃娃家 　　在孩子玩娃娃时，同时供给一些旧衣服鞋帽、旧奶瓶、小流子、小碗、小勺等物品。他就会借助玩具学当爸爸、妈妈。一下子说“宝宝吃奶，宝玉来，妈妈喂……流梳头……穿衣服”，一下子说“妈妈做饭去、宝宝睡……”等等。你会发觉，孩子说的这些话很像你说的。　　4．户外漫步 　　时常带孩子到户外散散来，与他人或邻人家的同龄孩子打打交道、一块儿玩玩是孩子拿刀的极好机会。在户外运动时，你要实时把邻人孩子的名字及孩子感兴趣的裟情通知他。要鼓舞他勇敢发问．对于他的每一个问题你都要耐烦地答复．切没有可敷衍塞责。长此下去，你的孩子就会成为一个勤学好问。见多识广的人c　　四、说话生长检讨指标　　这一阶段，你的孩子能够做到以下几点：懂得并行准确答复“XX在哪儿”跟“哪是什么”等问题；能懂得；300个阁下的单词；能够说着力20-200个阁下的单词。；“小儿语”逐步消逝；能够准确答复出本身的名字；说话像打电报一样，重要是双文句：能够模拟着说比三文句；与人来往重要寄托说话而没有是动作或手势；能懂得种种表示方位的介词，如“在……下面”等。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7-12个月婴儿与主要游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/7-12%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%8E%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/7-12%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%8E%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;这个年龄阶段的婴儿在心理跟心理的生长上，拥有如下特色：　　1．生长发育高速度。　　2.开端模拟。　　3.初学谈话，能听懂简略的词。　　4.开端集中留神新颖事物，连结影象的时光增加。　　5.开端有与人来往的欲望。　　咱们能够给孩子供给响应的游戏跟指示增进婴儿在身材动作、说话影象、模拟、来往等各方面的生长。　　（一）增进孩子影象力生长的游戏&amp;ndash;“藏猫猫”。　　大多数的婴儿都爱好“藏猫猫”。在成人跟婴儿中距离一物体，游玩中，成人忽然藏在物体后面，而后又猛一下探出头来，婴儿会愉快地眉开眼笑起来。也能够用手绢包上小娃娃，显露娃娃娃的腿，看婴儿会没有会拿起这个娃娃？而后再只显露脚看他能否会拣起小娃娃？随后把小娃娃全挡住，但小娃娃的 　　身材轮廓要经由过程手绢显显露来。问孩子：“小娃娃到哪里去了？”引孩子探求小娃娃。　　指示：家长跟孩子玩“藏猫猫”时，必定要盘算好时光。时光没有行过长，要是必定时光内家长没有把头伸出来，婴儿就会变得神经质，认为家长没有在了，同时会遗失对于家长的信任感。　　（二）在游戏中控制说话　　游戏：摆放一只小白狗跟小白兔的玩具。母亲先示范：“给汪汪用饭饭吧”。“再给兔兔吃一口吧”。而后让婴儿模拟，“宝宝把饭给汪汪吃吧”。“再给兔兔吃点吧。”要是孩子做错了，可耐烦进行说明，通知他：“兔兔耳朵好长啊”。“汪汪鼻子是黑的。”给孩子指出植物显著特性。　　 指示：教孩子谈话要预防机器，死板的填鸭式教导。这个时代的婴儿，智力发育经常是与游戏并体而行。孩子在游戏中学到常识，这是最有用的进修，反之，逼迫孩子死记单词，轻易形成矛盾，没有光适得其反，还影响孩子的智力发育。　　（三）造就孩子距离感跟立体感的游戏　　婴儿到了十个月能扶栏站起，接着开端迈步学走，走路没有单凭腰腿部肌肉气力，要是没有均衡的感到，还是会跌倒。调理均衡须要婴儿有优越的距离感跟立体感。　　作法：用一根绳索拴在带响的玩具上，将玩具放在婴儿够没有着的处所，绳索放在婴儿眼前。大人拉动绳索，玩具发出响声，孩子的留神力转向声源，往返瞩目玩具跟绳索。接着婴儿本身拉动绳索，玩具发出声响，于是婴儿发觉玩具与绳索的关联。拉一下绳索，玩具就向本身这边挪动，将绳索往身边拉，就能获得玩具。　　指示：婴儿到了十个月阁下开端玩这种游戏，孩子会爬之后，没有耐烦一下一下倒绳索，恨没有能立时拿到玩具。母亲应量抱着婴儿，故意地让他拽动绳索拿到玩具。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>内向的孩子不适宜全托</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%86%85%E5%90%91%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%B8%8D%E9%80%82%E5%AE%9C%E5%85%A8%E6%89%98.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%86%85%E5%90%91%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%B8%8D%E9%80%82%E5%AE%9C%E5%85%A8%E6%89%98.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;年夜孩子入全托加强主动性儿童人格的生长构成须要颠末几个次序没有变的阶段，每一阶段都有与之响应的生长使命。阶段使命实现得好，就能辅助儿童构成踊跃的个性、质量，反之，就会给他们的生理构成没有良影响。4—6岁的阶段使命重要是造就孩子的主动性，这一春秋段的孩子比拟合适入全托幼儿园，由于多项考察显示，全托的孩子每每比同龄人越发自力自主，也越发懂事跟幼稚。 孩子进了全托幼儿园，接收的第一个思维便是本身的工作本身做，在家被怙恃包揽的用饭、穿衣等，都会在先生的指示下，逐个学会并测验考试去做，因而比同龄人更早地具有自力生涯的才能。别的，孩子脱离怙恃的呵护，跟同龄人一路吃，一路睡，一路进修，一路游玩，碰到困难本身办理，发生争执本身息争，这能够锤炼他们的人际来往才能，使他们较早地融入社会。 小孩子跟内向的孩子没有宜入全托 然而，要是孩子小于三岁半，阶段使命就没有是造就主动性，而是让他们感触关爱，构成优越的亲子关联了，这个春秋的孩子就没有合适入全托。许多家长都认为，把孩子送全托，能够让他们接收专业的生涯照顾护士、生理保健跟根本行为习惯的造就，同时本身周末也会把他们接回来好好“赔偿”，没有会因而影响跟孩子的关联。可实际上，再专业、再敬业的先生也无奈餍足每个孩子个性化的生理须要跟对于亲情的盼望，家长的这种做法，说重年夜了，是对于孩子的情感褫夺。由于这个春秋段的孩子说话滞后，很难表白出本身的须要，但情感已经生长完整，对于怙恃有强烈的眷恋，要是连续五天见没有到亲人，他们会孕育发生没有安全感，万一再遭到委曲找没有到适宜的倾吐对于象，对于其身心生长更是没有利。 别的，跟脾气外向的孩子比拟，内向的孩子没有宜入全托。有些家长认为把他们送全托，多跟小朋友来往，会让他们变得豁达、勇敢起来。实际上，本性害臊、恐惧的孩子由于没有擅长表白本身，时常会潜意识地压制本身的须要，受了委曲、碰到没有高兴的事都会藏在心里。而幼儿园的先生又没有能够只把留神力放在某一个孩子身上，以是他们的心结很难被及时发现，久而久之，孩子会更压制，没有利于未来个性的生长。 赔偿孩子得留神方法 没有管家长是出于工作的压力，无奈地挑选了全托，照样出于造就孩子的斟酌，对于全托寄予厚望，都得起首相识，全托幼儿园并没有能替换家长的关爱跟教导。尤其是两三岁的孩子正处于生理第一对于抗期，爱好跟怙恃对于着干，没有好管束，这时怙恃万万没有能有“孩子太淘气，痛快送幼儿园算了”的设法，由于这个阶段的孩子最须要的是怙恃耐烦的教导跟领导。 此外，怙恃必需在双休日多花时光跟精神存眷孩子，赔偿对于他们情感上的亏欠。日常平凡最好也能抽出一两个晚上把孩子接回家，陪他们出去玩玩，听他们讲讲托儿所的事，以便及时发现孩子情感上的变革，加以领导。没有过，一些家长由于送孩子全托，认为忸怩，以是一到周末就设法设法地餍足孩子，以至纵容他们发脾气、耍性质，这种做法也没有可取。赔偿重要应针对于情感，留神跟孩子的沟通、交换，造就他们豁达的脾气，帮他们树立起生理的安全网，而没有应为了求得本身的生理抚慰，把赔偿酿成宠爱。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>动手启智游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%90%AF%E6%99%BA%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%90%AF%E6%99%BA%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1 抓球（1岁－1岁半） 　　妈妈给孩子预备半碗小玻璃球，让孩子抓，从一个碗里抓到另一个碗里（留神提示孩子不要将球往嘴里放）。 　　抓球，是让婴儿经由过程触觉跟动作感知一个较小的球状体，能够进步婴儿抓握力跟五指谐和活动的才能，要鼓舞孩子训练阁下手轮换抓。 　　2 三指捏球（1岁半－2岁） 　　给孩子预备一盒玻璃跳棋，让孩子先训练用三指捏球，摆放一个个棋子，再训练用二指捏球移位。 　　捏润滑的球，可进步孩子手指捏的精确度、力度及手眼谐和活动的才能。 　　3 装球进瓶（2岁－2岁半） 　　开端让孩子训练往瓶子里装球时，瓶子口应年夜些、矮些，最好是透明的，如小果酱瓶。如许，孩子易装、易看，瓶子也易满。孩子轻易看到本身的胜利，加强自信心。 　　装球，既能锤炼捏的才能，又能造就孩子的专一力跟保持性。 　　4 宽头夹子夹球（2岁－3岁） 　　给孩子预备些纸球、海绵球、塑料球、药丸壳、玻璃球及宽头夹子。 　　让孩子用夹子先训练夹纸球、海绵球，再训练夹塑料球、药丸壳、玻璃球等。 　　夹球体较夹其余外形的物品有难度，因而，训练夹球状物，能够更好地锤炼孩子应用对象的才能。 　　5 镊子夹球（2岁半－3岁半） 　　用小小的镊子夹住球（要领、意思同上） 　　6 筷子夹球（3岁以上） 　　能像年夜人一样，灵巧地应用筷子夹货色，是孩子向往已久的事。孩子到3岁阁下时，家长便能够为他挑选轻巧、玲珑、筷子头上有二道小沟的特制筷子，再给他预备一些纸球（用纸揉的）、海绵球或块）、塑料球、玻璃球等，让孩子由易到难训练夹货色。 　　孩子在不时的操练中，手部肌肉能获得很好的生长，手眼谐和的才能、专一力、克服困难的勇气、保持性等均能获得生长。 　　儿童玩此项游戏时，家长必定要在阁下照看，免得幼儿吞食。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发掘孩子的潜能</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8F%91%E6%8E%98%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%BD%9C%E8%83%BD.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8F%91%E6%8E%98%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%BD%9C%E8%83%BD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;当您看到人家的孩子表示出色时，能否会抱怨本身的孩子尽善尽美？实在，每个孩子都有必定的潜能等候开辟，只是看怙恃怎么给他们制作机遇而已。　　家长能够从以下四个方面入手掘客孩子的潜能。　　一、仔细视察：在日常生活中，务必留神孩子的行动举止、爱好恨恶，在他与他人游玩、攀谈或本身浏览时，您能够视察到孩子的很多特色。比方，他虽没有爱抚琴却爱好绘画，虽没有耐性却很有创意，虽没有擅言词却很热情……把这些千丝万缕记录下来，就能归结出孩子的脾气取向，从而引诱激起他。　　二、制作机遇：相识他的脾气取向与爱好之后，别忘了给他机遇多加训练。例如在家人诞辰时，鼓舞每个人演出一项节目；每周一个晚上轮番默读短文并颁发心得；每月办一次小小集会，约请孩子的同伙加入，每个人献出一项绝活……更为重要的是，随时找机遇让孩子实现些力没有胜任的使命，孩子越做越纯熟也就越有决心。　　三、耐烦等候：既然给孩子机遇，就要耐烦等候孩子施展潜力。有些怙恃叫没有动孩子做家务，痛快本身做；嫌孩子没有会买货色，干脆本身出门；认定孩子念欠好书，帮他一题题温习，长此以往，孩子想横竖有怙恃伸援手，便乐得不劳而获，如许没有利于施展孩子的潜能。　　四、赐与鼓舞：当孩子本身动手做、启齿说时，为了没有抹杀他的才干，应当给他确定的赞赏、鼓舞的掌声。由于，纵然孩子是个蠢才，也须要训练的机遇，来酝酿决心，才越走越顺。要是怙恃只是一味的打压、批驳，孩子就会羞窘得抬没有开端，再也没有愿测验考试。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何为您的宝宝选择幼儿园</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%BA%E6%82%A8%E7%9A%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%9B%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%BA%E6%82%A8%E7%9A%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%9B%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有让本身的孩子输在人生的起跑线上&amp;rdquo;，这是每个家长的欲望，而怎样从浩繁的幼儿园挑选一所好幼儿园对于家长而言，便是一个严重的挑选。 　　任何一个幼儿园，前提可能分为硬件跟软件。 　　软件： 　　1、师资队伍 　　起首是园长的治理程度，治理是一个好幼儿园的焦点。各项规章制度能否健全，能否可能确保幼儿的康健与平安。 　　其次是西席的程度，西席的学历，年夜专占多年夜比重，中专占多年夜比重，本科占多年夜比重，硕士占多年夜比重，西席的精神风貌，能否豁达，热忱，跟气，同等公平地看待每个孩子。一个好的西席首要的是有优越的人格，只要如许的先生能力教出好的儿童。 　　2、教导理念 　　任何理念只要转化为真正的教授活动才是真正的理念，你年夜可没有必太理睬园所的鼓吹中的名词术语，你要做的便是亲身到幼儿园去看看，看看另外孩子在幼儿园里的表示，他们能否高兴，能否生动，他们的行为习惯日常表示，比方孩子们能否跟你打招呼，孩子们能否向你问好，先生是怎样看待孩子的。 　　3、教训与特色 　　我这里所说的教训没有是指园所的老或新，而是相干课程的教训，比方双语教授，险些一切的民办园都有这个内容，然而可能说没有几家的教法是相宜的，灌输式单词影象随处可见，尤其是一些新幼儿园，没有任何教训就对于孩子施行英语教授，先生缺少响应的培训跟指示，教出来的英语许多有过错，并且会极年夜的挫伤幼儿学英语的积极性，对于未来儿童的英语进修极为倒霉。 　　4、家庭事情 　　要是是一个拥有进步教导理念的幼稚幼儿园，决没有会纰漏这个问题。就全部天下规模内的学前教导而言，都遍及看重家庭与幼儿园的合作。进步的西方国度的幼儿园，都有完美的家园联络系统，有家园联络手册、家园联络热线、家长座谈会，幼儿园组织的亲子活动，专家讲座、家长委员会等等。 　　硬件 　　硬件包罗情况跟设置装备摆设两年夜方面 　　内部情况：园所情况跟园内情况。情况也是一个间接的教导课程，经由过程情况教导幼儿也是非常有用的。园地能否足够年夜，墙壁，班级的设计能否相符幼儿的特色（这里没有是相符你的特色，没有要用成人的眼力来审阅，许多幼儿园的墙壁便是孩子的作品或许涂鸦作品，这便是一个很好的情况教导方法，没有要把一些艺术的油画之类的货色放在墙壁就认为很好了，在幼儿眼中，他们更爱好他们本身的作品或许相似的作品。一切的情况设计必需从幼儿的角度起程详细而言包罗：茅厕设计，厨房设计，混堂设计，活动区设计等等。 　　户外情况：能否清洁，平安，能否有种种玩具，有的幼儿园都是年夜型玩具，这是没有相宜的。一个好的幼儿园的户外，应当有年夜批的合适小我私家，群体，分组情势进行的游戏，而没有是仅仅合适一种情势的玩具。 　　挑选幼儿园应当从多方面相识一个幼儿园的信息，可能亲身考察造访征询，可能上彀查问，也可能向专业人士讨教。总之，用一切办法相识幼儿园的种种信息，你必定能为你的宝宝挑选一所好的幼儿园。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婴儿惊人的学习潜力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A9%B4%E5%84%BF%E6%83%8A%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%BD%9C%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A9%B4%E5%84%BF%E6%83%8A%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%BD%9C%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;人们经常以为新生儿是无能的、被动地个别。古代科学钻研证实：新生儿从诞生之日起就拥有自动摸索外部天下的潜在才能，并且还拥有相称惊人的反映跟进修才能。      新生儿来到这个天下未几，瞥见亮光就会把头转向亮光之处，听到巨响的音响会有哭叫的反映；当奶头打仗他的嘴唇时就张嘴吸吮。这些都是生成的本能反映，是对于外界事物的无条件反射。      为了生计，他还必需学会顺应新的生涯情况的一些身手，于是，他就在已经拥有的无条件反射的根底上，开端自动地摸索他生涯的小天地，在打仗种种事物中，感触到种种刺激，并在没有时地反复、强化的进程中树立起新的条件反射。      每当婴儿啼哭时就有人抱他，长此以往，他就学会了要人抱就哭；      闻声成人发出“嘘嘘”声会排尿；      瞥见奶瓶晓得要吃奶等等。      婴儿的进修潜力是很年夜的，关键在于爸爸妈妈没有能轻忽婴儿日常表示出来的一些反映，而要留神发觉并且实时地踊跃地作出应对于，以防止无意中限定婴儿潜在才能的生长。      婴儿有哪些方面的潜在才能呢？      新生儿对于光的刺激非常迟钝。对于光芒的明暗变革他会作出反映，如闭眼时开了灯，他就会有所反映。诞生三周阁下，他就学会瞩目视线中涌现的物体，并跟随物体转移视线。      遗憾的是有些怙恃以为“月子里的孩子怕光”，经常白昼用窗帘遮光，晚上把灯调暗，如许会限定婴儿的视觉的生长。若是让婴儿感到到白昼亮、晚上暗、开灯亮、关灯暗，就能刺激婴儿视觉的生长，并树立条件反射，使婴儿进修到天暗了、关灯了要睡觉；天亮了可睁开眼看看、玩玩。      被人们称为“聪明之窗”的眼睛能失掉外界80％的信息，充足发挥这方面的潜在才能，将有利于智力生长。      新生儿诞生后对于音响有反映。有人曾对于刚诞生24小时的新生儿进行实验：对于正在哭的新生儿摇铃，他立时清静下来，眼睛也睁开来。这阐明新生儿能听音响。      三到四天后，婴儿则能逐步学会辨别差别的音响。如：一种音响边陲响两次，将婴儿的头转向左边给他吸糖水，几回当前，婴儿听到这种音响就自动地向左回头。      满月后婴儿能集中留神听音响，当闻声成人谈话时，就结束哭而等待成人涌现在他眼前。有些怙恃以为婴儿易惊醒、怕音响，房间里清静得阒寂无声，年夜人连走路也轻手轻脚，如许反而影响了孩子听觉细胞的发育及听觉功效的进步。实在，一天中应给婴儿一些听音响的机遇，能够时而听音乐，时而讲话逗眉开眼笑，时而清静苏息，时而唱歌游戏，使婴儿感到到音响时有时无，有机遇谛听种种音响的变革，从而加快他学听才能的生长。      新生儿的触觉很蓬勃。他对于冷热的刺激特殊迟钝，如对于牛奶及洗澡水的冷热都有反映。婴儿普通都是经由进程嘴跟手去触摸感知外界的刺激，婴儿早期触摸感到的生长与长年夜后手的灵活水平有很年夜的关联。但怙恃每每没有看重这方面的问题，有些怙恃在婴儿诞生后就用小包被将婴儿绑缚成一个烛炬包，婴儿的四肢举动跟身材都没有能自由运动。还有的怙恃怕婴儿小手抓脸而将衣袖做得很长，并用带子扎缚衣袖，使婴儿手臂没有能曲折，小手无奈触摸货色，影响着触觉功效的生长。      若是让婴儿睡在宽松有睡袋里，四肢举动跟身材没有受约束，双手能从袖口中伸出触摸种种货色，手眼能协调一致运动，没有时地摸索，婴儿的进修潜力将进一步生长。      婴儿的嗅觉跟味觉比拟迟钝。他能辨别差别的气息，如闻到奶香气息，会显露眉开眼笑容并将头转向奶瓶。若闻到某些刺鼻的气息就回头避开。      婴儿还能辨别差别的滋味，喜吃甜、咸、酸及无味的食物，以加强嗅觉、味觉主面的才能生长。      婴儿还拥有来往才能跟模拟才能。婴儿诞生后就会眉开眼笑，这是“生理性的浅眉开眼笑”，是与生俱来的。当前，逐步地，婴儿学会了对于人脸跟玩具浅眉开眼笑，这时孕育发生了社会的须要，改变为“社会性浅眉开眼笑”。他爱好有人逗弄，有人靠近他就眉开眼笑，脱离他就哭，跟他讲话会咯咯地发音应对于。     他还特殊眷恋母亲，早期交住才能在母亲搂抱、爱抚、眉开眼笑眉开眼笑、玩玩中获得生长。据钻研：新生儿从两周起，就学会模拟母亲的面部脸色，如：模拟母亲伸舌头、张嘴，母亲家意练习，婴儿就会随着模拟，稍年夜时婴儿学会模拟鼓掌、点头、挥手再会等动作。婴儿最初学会的身手都是经由进程模拟，稍年夜时婴儿学会模拟鼓掌、点头、挥手再会等动作。婴儿最初学会的身手都是经由进程模拟而失掉的。      以上事例都阐明婴儿诞生后就拥有惊人的进修潜力。怙恃应当为宝宝创调优越的生涯情况，施行愈公道的早期教育，使宝宝自动摸索外界的潜能获得充足的生长。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝发音不准怎么办</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%91%E9%9F%B3%E4%B8%8D%E5%87%86%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%91%E9%9F%B3%E4%B8%8D%E5%87%86%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;谈话除了在呼气时气流振动声带发出声响外，鼻咽、口腔都起到了共识感化，吐字能否清晰与舌、齿、腭、唇都有关联。孩子谈话没有清晰常被人们叫做大舌头。当他们吐舌时舌头圆钝，没有会做卷舌的动作，发卷舌音的字时含混没有清。颠末必定的训练让孩子做卷舌动可逐步改良卷舌音使之清晰。     有些孩子因舌系带短没有克没有及吐舌而影响发音，可颠末简略手术医治而改良。另一些孩子有先天的腭裂，母亲喂奶难题，颠末腭裂修补手术后，经由过程发音训练能力除鼻音而发出准确的语音。要是伴有唇裂就要早一些手术能力有吸吮功效跟发奔唇功效。还有一睦其余环境如后鼻孔闭锁、喉蹼、喉狭隘及乳头状瘤等要颠末仔细检查赐与准确的医治后能力改良发音。     但是没有少孩子口腔各部位发育畸形，但有发音禁绝的问题。如四跟十、师跟施、姥跟袄、奶跟矮、多跟拖没有分等。这些都是子音分没有清晰，四岁时能够让孩子念绕口令，对于分没有清晰的音多次重复对于照，经由过程训练可能纠正。要使孩子发精确。该当在6~12个月时引诱孩子发出子音，每个子音要口对于口的逐步训练。婴儿期孩子发出的子音越多学讲话时谈话的清晰水平越高。要是3~4岁时讲话没有清晰也能够单个子音训练，分清子音能力使语音精确。     四岁时是语音的口腔定型期，成长在差别方言地域的孩子会带有该地域方言的发音特性。四岁孩子同差别方言的人打仗就能学到比拟隧道的方言口音，要是到国外也能很快学到非常隧道的外语。过了口腔定型期再进修发出的声响就会带上本身母语方言的声调使人听出带有某处的口音。以是为了发音精确能够放松在4岁时进修某种方言或某种外语。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对0-3岁婴幼儿早期干预的要点</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%B90-3%E5%B2%81%E5%A9%B4%E5%B9%BC%E5%84%BF%E6%97%A9%E6%9C%9F%E5%B9%B2%E9%A2%84%E7%9A%84%E8%A6%81%E7%82%B9.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%B90-3%E5%B2%81%E5%A9%B4%E5%B9%BC%E5%84%BF%E6%97%A9%E6%9C%9F%E5%B9%B2%E9%A2%84%E7%9A%84%E8%A6%81%E7%82%B9.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.差别春秋的干涉准则　　0-8个月：订定个体的规划斟酌到胎儿期的是非是非常首要的，例如，为一个5个月年夜但早产2个月的婴儿订定规划，相宜定一个3个月月龄的婴儿规划。生长迟滞的婴儿控制任何一种技艺都须要屡次反复，因而在统一生长程度供给多种资料让他们操作训练是非常首要的。　　8-18个月：学会走第一步，启齿说第一个词，是幼儿生长的里程碑。跟着春秋的添加，幼儿之间的差别变得更为显著。对于付生长缓慢幼儿，在课程规划跟运动中要恰当下降目的请求，以顺应他们的生长程度。　　成人必需认识到社会来往不是天然孕育发生的，必需时常为生长缓慢幼儿供给踊跃与其余幼儿社会来往的机遇。增进踊跃来往的要领包罗：看重一切孩子所失掉的提高；在游戏中让幼儿结对于进行运动；为生长缓慢幼儿供给准确的游戏要领指示；鼓舞一切幼儿拥有同情的感情跟优越社会性行动；　　18-36个月：这时代的幼儿孕育发生自我认识，纵然是生长缓慢的孩子也开端认识到本身与其余人的差别。要是是一位迟钝的西席就应当斟酌到这些孩子的自我认识。成人订定的规划要斟酌到集体中每一位孩子的须要，他们在课程施行中包罗了一切的孩子。在进修的进程中，特别婴幼儿也是踊跃主动的，然而学会一种技艺须要反复屡次，而且有更多的变更来强固技艺的杀青。对于付生长缓慢的幼儿，须要授与更多直接的指示，而不克不及象对于通俗幼儿一样重要通过视察相识他们所进行的运动。偶然，还须要一些特别的玩具跟资料使有阻碍的幼儿可能进修一种新的技艺。　　2.家庭干涉的准则　　为了顺应学步期的阻碍儿童的教导须要，家长应当：　　　　存眷孩子表示出懂得、兴致、懊丧或觉得疲惫的线索；　　　　供给相宜的语言信息，鼓舞孩子的测验考试行动，进行确定的强化；　　　　尽最年夜可能添加婴儿操作跟摸索物体跟资料的机遇。对于付有肢体阻碍的儿童，成人有义务辅助他们生长顺应生涯跟社会技艺；　　　　供给的运动能增进每一位幼儿技艺的生长，与课程目的相相宜；　　　　应用简略的说话跟简短的提醒；　　　　每一小步运动的难度逐渐递进；　　　　当您请求孩子实现一件事时，让孩子清楚您的请求，并为孩子建立一个表率，鼓舞他们模拟，视察孩子的行动反映，随时调剂您的请求；　　　　当孩子构成了一种技艺，要变更多种要领应用这种技艺；例如，当一个学步期的婴儿学会了敲赤色木快发出响声，请给他变更积木的色彩跟外形。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小宝宝也需要情感交流</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%9F%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%83%85%E6%84%9F%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%9F%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%83%85%E6%84%9F%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝诞生了，面临于这位家庭的新成员，爸爸妈妈都会满怀喜悦的表情，细心地视察这位小天使的头发、眼睛、鼻子、小嘴跟面部。爸妈还会没有由得抚摩宝宝的小手，轻拍宝宝的身材跟他打招呼，欢迎宝宝的到来，同时也在心中向往美妙的将来。 　　每一位爸爸妈妈都想将本身的宝宝造就成聪慧心爱的孩子，方才方才诞生的小宝宝，怎么做才相宜呢？窍门便是：必定要看重跟学会跟宝宝的来往，经由过程对于视、谛听、说话、拥抱等要领，餍足宝宝最初情感交换的须要。　　新生宝宝生成就领有许多才能，看、听、触觉、味觉、嗅觉、活动跟模拟等等，这就使宝宝生后领有了与怙恃交换的可能。只管他们临时没有会说话，可万万没有要认为“宝宝什么都没有懂”，从而轻忽与初生宝宝的交换。要是爸爸妈妈能保持天天与宝宝交换半小时，对于宝宝日后的说话交换跟人际来往才能的生长领有无比首要的感化呢。　　常用的交换要领　　在觉悟状况下与宝宝眼对于眼的瞩目是相互来往的开端。　　当新生儿看到母亲亲近的面貌时，他的眼睛没有再东张西望，没有再发愣或昏昏欲睡，他会竭力张大眼睛，把注意力集中妈妈脸上。当妈妈抱起新生宝宝面临于面瞩目时，妈妈可能用温顺的说话跟宝宝在瞩目中亲近地交换，您可能跟宝宝如许说话：“宝宝看到妈妈了吗？”、“宝宝笑一笑”……，这时宝宝可能会像很懂事地凝视着您，听妈妈喃喃说话。他们偶然会闻到奶喷鼻，探求奶头失掉食品，偶然还会伸开小嘴显露短暂浅笑。由于颠末了胎内十个月的来往，宝宝晓得妈妈是本身最可亲的对于象。　　在与宝宝眼对于眼瞩目时，最佳间隔为20～30㎝。妈妈还可能一边说话，一边逐步挪动本身的面部，让宝宝的头跟眼球随您而迁移转变。这个动作固然没有难，却有着严重的意思，可能锤炼宝宝的敏感性，经由过程时常的练习有助于宝宝的智力开发跟感到生长。　　没有失机会地与宝宝攀谈，通报亲人的声响。　　每次给宝宝喂奶、换尿布、沐浴时，妈妈都要放松机会与宝宝说话。“宝宝吃奶了”、“宝宝乖”“咱们当初开端沐浴咯”……，以此通报母亲的声响，增进母子间的交换。固然宝宝没有会说话，但他们生成就领有听觉才能，宝宝能感知到妈妈的说话。有的宝宝在生后感触到胎内曾听到的声响时，就会转变吸吮的速率，以是宝宝生后要只管即便给他们发明一个富厚的投入情感的说话情况，应用种种机遇给宝宝以富厚多彩的情感生活。在逐日的照料中，喂奶、换尿布、擦脸、沐浴……每一个动作都是一个很好的说话交换的机遇，妈妈要捉住这些情境，把您的爱意经由过程说话通报给您的小宝贝。　　肌肤相亲，温顺抚触是一种爱的交换。　　哺乳时只管即便与宝宝肌肤相亲，使宝宝感触到妈妈的怀抱是他最平安的场合。他会清静地餍足这种眷恋，并构成早期影象。吃母乳的婴儿，只需妈妈每次用固定的姿态抱他，宝宝就会自动探求乳头。爸爸妈妈微微抚摩宝宝的小手，通报爱意的同时还能让宝宝感触到皮肤的触觉，还能有利于他们的抓握反射，进步宝宝的灵敏度。这对于当前宝宝的教训积聚，生理生长跟构成优越的人际关系是非常有利的。　　用富厚的脸色刺激，让宝宝进行模拟。　　宝宝诞生后，对于人脸表示出显著的兴致，要是爸爸妈妈的脸在宝宝相宜的视野规模内涌现，小家伙会饶有兴致地瞩目。并且宝宝领有生成的模拟才能，要是这时爸爸妈妈对于着他浅笑，宝宝也会显露浅浅的浅笑来照应您哦，可能他们的浅笑没有太显著，只是嘴角轻微抽动了一下，然而这是他们在跟爸妈交换呢。要是朝宝宝做眨眼睛、吐舌头之类的动作，宝宝们也会尽本身的所能来模拟呢。爸爸妈妈跟宝宝的这种交换，可能增进宝宝的模拟才能，在当前的日子里，宝宝更会经由过程模拟这一才能，学会更多的货色。　　宝宝的交换须要　　哭是宝宝自动与怙恃交换的情势。　　宝宝另一个与怙恃来往的首要情势是哭。新生宝宝经常爱哭，畸形新生儿哭声洪亮悠扬，生病的宝宝哭声可能无力、高、尖、嘶哑……，并且宝宝的哭有许多缘由，譬如：饥饿、尿湿，没有舒适等等，还有在睡前或方才睡醒时没有明缘由的哭闹……，细心的怙恃就会在与宝宝的来往中辨别出差别哭声所代表的差别请求。有人认为新生宝宝要防止多抱，而该当让他只管即便躺在小床上，没有然易养成要抱的习气，实在这种做法是过错的。由于偶然宝宝的哭是想自动跟爸、妈亲近一下，想让爸爸妈妈抱一下，以是这时万万没有要谢绝孩子。准确的做法该当把宝宝抱起来，给宝宝以抚慰，并与之交换。有钻研发觉：抱起生后2～3天的新生儿，80%以上的宝宝会趋清静，宝宝会在与成人的来往中鉴别差别的人物、说话，识别差别的人脸、差别的脸色，使之连结高兴情感，增进宝宝的发育。　　爸爸的交换很首要　　新生儿的生长须要爸爸的参加。　　在与宝宝的来往中，万万没有要轻忽爸爸的感化。爸爸跟宝宝的来往作风经常差别于妈妈，妈妈可能更多地会应用说话，温顺的抚触跟宝宝进行交换，爸爸则更爱在嬉玩中与宝宝交换。爸爸的拥抱能使宝宝感触到爸爸有力的臂膀是他平安的港湾；爸爸用带有胡渣的脸微微地亲亲宝宝，会让孩子感触到没有一样的皮肤触觉；爸爸的幽默幽默平日能博得欢笑。因而作为父亲必定要抽出必定的时光与宝宝密切打仗一下，经由过程打仗照料宝宝，爸爸才会真正感触到宝宝跟本身的密切水平，宝宝与本身是联络在一路的，惊人的情感共识会渗入渗出在父子之间。　　当然还有许多与宝宝进行交换的要领，这些交换是天然真情的透露，对于怙恃、婴儿都是一种心灵的须要。新生婴儿行动、情感的发育生长须要怙恃配合来眷注跟引诱，以是没有论是准爸爸妈妈照样新手爸爸妈妈，都要学会居心养育本身的宝宝，用本身的爱心与耐烦与宝宝进行情感交换，进行早期智力开发跟行动锤炼，培育出聪慧跟康健的宝宝。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幼教专家建议小宝宝学手语</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B9%BC%E6%95%99%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E5%B0%8F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E6%89%8B%E8%AF%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B9%BC%E6%95%99%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E5%B0%8F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E6%89%8B%E8%AF%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;小宝宝还没有会谈话，跟爸爸妈妈沟通就会有阻碍？宝宝手语Ba-by Signs的创始人苏珊·古德温博士却没有如许以为。阅历了长达25年的钻研考察后，她通知年青的怙恃要控制准确的沟通方法：“怙恃们可能测验考试用宝宝手语与孩子交换。” 　　日前，在金宝贝举行的一场宝宝手语展现运动现场，一些小宝宝学起手语来像模像样，却没有晓得在日常生活中会没有会用上这些来表白本身的设法？　   专家发觉，一般来说，婴儿在12个月到1岁半间就会开端学说单个的字，而显然太小的婴儿没有可能实现繁杂的手语动作。如许看来，宝宝手语的发挥空间非常有限。那么，宝宝手语应当从什么时分开端进修呢?苏珊·古德温博士对于此给出了出其没有意的答复：“宝宝从终生下来就可能开端进修手语！”只没有过，在0-8个月的阶段，宝宝手语以怙恃的手语演示为主；到了8-12个月，宝宝就可能开端测验考试应用一些手语，而怙恃也会从日常生活中逐步视察到宝宝的自我表白。到了12 个月以上，宝宝就会开端混杂应用手语跟谈话，而且跟着发音才能的加强而逐步削减应用手语的频次。     专家通知家长，手语进修要从少数几个单词开端。刚刚开端进修的时分，只管即便从名词以及宝宝天天都会做或许打仗到的词语下手，比方吃、喝、牛奶等。这是由于宝宝更轻易接受罕见的或对于他们有辅助的手语。要灵巧多变地应用手语。在教宝宝手语的时分，怙恃要灵巧控制，没有要强求某个词必须要用某个特定的手势。只需怙恃可能清楚，完整应当许可而且鼓舞宝宝有本身独创的表白方法。须要提示的是，每一个手语都须要怙恃反复演示而且同时要说出来。如许宝宝看到的跟听到的次数越多，也就越轻易控制。      苏珊·古德温博士等一些幼教专家表现，经钻研考察发觉，学手语没有会影响孩子的谈话生长，“没有用担忧宝宝会手语了，未来就没有违心启齿谈话了。”他们以为，由于学手语的宝宝长到24个月年夜的时分，谈话才能相当于27个月年夜的通俗宝宝。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情绪智力也要从小培养</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%83%85%E7%BB%AA%E6%99%BA%E5%8A%9B%E4%B9%9F%E8%A6%81%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E5%9F%B9%E5%85%BB.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%83%85%E7%BB%AA%E6%99%BA%E5%8A%9B%E4%B9%9F%E8%A6%81%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E5%9F%B9%E5%85%BB.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;情感智力易被轻忽　　很多家长偏重于对于孩子普通智力方面的造就，例如重视A、B、C（英语），X、Y、Z（数学），1、2、3（音乐）等，这当然是首要的，然而家长们多半轻忽了情感智力，又称情感聪明的造就。　　情感智力没有是情感跟智力的简略组合，而是付与智力的一个新的观点。简而言之，情感智力是情感赐与智力的一种强盛的“推动力”。情感智力包罗节制本身情感、鼓励本身行动、熟悉别人情感跟处置惩罚人际关系的能力。心理学家以为，以上这些情感要素对于青少年的智力生长尤为首要。情感智力高的孩子拥有优越的情感，较强的自控能力、踊跃的进修与工作状况、较好的配合肉体、能身临其境地为别人着想。　　情感智力比智商更首要　　有钻研评释，在抉择一个人未来能否可能有造诣的诸多要素中，普通智力的感化只占两成，而在别的的八成抉择要素中，情感智力的感化是没有可低估的。很多科学家获得众人注视造诣的根本原因，并没有在于他们有如许超人的智商，而是这些一流学者之间友爱、高兴跟有用配合的一流情感状况。也就是说，他们有超于凡人的情感智力而无高于凡人的智商。　　发明宽松的家庭氛围　　因而，家长应从小开端对于孩子进行情感智力的造就。起首，家长要给孩子发明一个温馨、宽松的家庭氛围。在这种情况下，孩子没有受拘谨、压制，洞开地表白本身的情感。家庭中时常产生吵嘴、争持以至殴打，则孩子表情焦炙、情感压制。同时，怙恃还要身先士卒节制本身的没有良情感。看待孩子偶然的没有良行动，怙恃没有要怒气冲冲，以至吵架。应当进行冷处置惩罚，与孩子进行脚色对于调，身临其境地为孩子斟酌。　　家长要鼓舞孩子表白情感　　家长要与孩子多交换，鼓舞孩子实时表白本身的情感。家长日常平凡多与小孩交换，孩子就会将本身的悄悄话实时通知怙恃，家长实时节制了孩子的情感变革，实时跟孩子进行沟通。此外，还要让孩子学会自我鼓励，预计孩子能够本身实现的工作只管即便让他本身做，在实现的进程中要是有难题，能够启迪他，帮一点忙而没有是整个包办代替。当孩子颠末本身的努力实现之后，予以鼓舞，使孩子领会到胜利的快活，时常如斯，孩子会连结乐观、自负的心态。　　从小造就同情心　　从小造就孩子的同情心也是无比首要的，家长能够经由过程移情法来造就孩子的同情心。要是您的孩子把另外孩子推倒在地而大哭，家长有两种没有同的处置惩罚方法，罕见的是把本身的孩子骂一顿或许打几下，让他记着这种行动的没有当，但收效甚微。另一种是辅助孩子领会到另外孩子的感触，家长能够对于孩子说：“您看，您推倒了小弟弟，把他弄痛了，哭得多悲伤，您去抚摩抚摩他的把柄，赔一个没有是。”如许的教导使孩子身临其境地为别人着想。　　末了，要让孩子多加入种种运动，进修人际交往的能力。能够请小朋友到家里玩，也带孩子去另外小朋友家。要是他有必定的文艺能力，能够在节假日在公共场合当众演出一下，让孩子在结交的进程中领会分享，尊敬别人的权益，相互推让，进修与小朋友配合，而没有是妄自尊大。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>规矩从零岁开始</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%A7%84%E7%9F%A9%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%B2%81%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%A7%84%E7%9F%A9%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%B2%81%E5%BC%80%E5%A7%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;俗话说，“无规则没有以成方圆”。毫无疑问，规则是育儿进程中一个无比首要的要素之一。没有少儿童专家指出：破规则是最难也是最轻易让人误会的育儿手腕，很多怙恃畏惧本身太过痛爱孩子，同时他们又担忧对于孩子适度严格。    破规则是无比复杂且烦琐的，尤其对于付没有满3岁的还无奈畸形交换的婴幼儿来说更是难题。小爸小妈们要切记：破规则并没有是处分的同义词，您们要饰演的脚色界于凶猛严格的警员跟慈爱平跟的先生之间。要是您也想给宝宝破一些规则的话，能够参考一下宝宝的日常生活习气跟破规则的年夜抵时光哦。    0－4个月——纵容孩子：    这个阶段最首要的是疾速且持之以恒地餍足婴儿的请求。例如实时喂奶、调换湿尿布，在宝宝哭闹的第一时光里抱起他或许哄他等，如许做一方面能让您的宝宝连结康健的状况，另一方面也让他们感到到更平安，感到到您们是能够寄托的。要是怙恃能在孩子婴儿时代建破起对于家长的完整信任感，日后他将更轻易接收您们的管教。    4－6个月——恰当限定：    这个阶段开端，怙恃能够逐步建破起普通日常行动的特定法式。要是婴儿接收并习气这种法式，就会极年夜的削减他们哭闹、对抗的行动。然而，专家也特殊指出：在施行此类特定法式的时分小爸小妈们没有能循序渐进，故步自封，而是应当按照差别环境做差别的调剂，拥有灵巧机动性，以顺应宝宝的情感。能够如许做——比方换尿布：    1）  让宝宝躺下，给他一个他爱好的特定玩具；    2）  换尿布的时分，您哼一首特定的歌；    3）  换完尿布后，宝宝能够获得一个香甜的吻。    从换尿布这个例子能够看出，实在建破所谓的特定法式是无比简单的，实际上便是把日常的行动习气化，模式化。怙恃们能够闻一知十，建破一些宝宝沐浴、用饭或是坐上婴儿车的相干特定法式。    6－12个月——建破家庭规则：    在宝宝6个月阁下时分，他们开端逐步领会因果关系。比方说碰翻了杯子，牛奶就会倒出来，因而怙恃能够在这个阶段开端恰当引入一些家庭规则。    只管宝宝在1岁前还无奈领会“没有行”这两个字的寄义，但他们已经会对于怙恃严格的口气有所反映，从而转移注意力，转移活动场所。事实上，转移宝宝注意力或活动场所是从6个月开端到宝宝2岁前最有效的对象。比方说，宝宝要爬风险的楼梯的时分，能够给宝宝一个玩具，或许把他带到另一个房间。    从宝宝8个月开端到他过第一个诞辰曩昔，时常能很轻易地使本身堕入费事，同时也给怙恃带来了没有少提心吊胆的时辰跟无止境的担忧。当他学会歪七扭八地匍匐或许趔趔趄趄地走路后，这种费事就回升为风险了。他能够会忽然爬上了书架，或许拉扯电线，又或许把货色从桌子上打翻了。这个时分，怙恃与其年夜声尖叫“赶紧住手，脱离那边”，没有如采用更有效的要领：把宝宝带到另一个房间，通知他电线带电，是没有能拉扯的；椅子是用来坐的，而没有是玩具等。3岁年夜的孩子能够领会椅子被他推倒后会损害到他本身的说教，但同样的说教没有会对于1岁年夜的婴儿起任何感化，以是这便是转移宝宝活动场所或是注意力的首要性地点。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>