<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml</link>
    <description>Recent content on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>10个管理宝宝玩具的好点子</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E4%B8%AA%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%8E%A9%E5%85%B7%E7%9A%84%E5%A5%BD%E7%82%B9%E5%AD%90.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E4%B8%AA%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%8E%A9%E5%85%B7%E7%9A%84%E5%A5%BD%E7%82%B9%E5%AD%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子的玩具越来越多，妈妈整天跟在后面收拾烂摊子。这头才刚收拾，那里又开始乱放;家里到处都是玩具，大人走路时经常会踩到小玩具，而好奇的宝宝一抓到小零件就往嘴巴里塞，是时候与宝宝一起管理一下玩具了。　　1、把最常用的玩具放在最显眼的位置　　玩具整理的分类上切忌太过仔细，因为时间一久，妈妈自己都忘了放在哪里。每个宝宝都有天天不离手的玩具，比如抱熊、安抚巾之类体积比较小，且宝宝走到哪儿容易丢到哪儿的小物件。妈妈平时收纳时，就要摆在显眼的位置，譬如电视柜旁的抽屉或抽屉的最上层，方便大人拿取或收纳。　　2、寻找合适的“游戏地”　　将玩具“散布”在家的多个地点要比集中摆放在一起好，比如可以放在汽车里、爷爷奶奶家中。这样更可以提高玩具的利用效率。不同的玩具适合在不同的地方玩，比如遥控车最好放在室外玩，而附有组件的玩具(如建构性积木、拼图等)则适合在桌上或小地毯上玩，这样小组件才不会散落一地而找不到。　　3、巧妙循环保持新鲜感　　太多的玩具对孩子来说是过度刺激，没有办法达到预期的玩耍效果。那就不妨暂时收藏起一部分，然后每过几个礼拜再取出做一下“循环”。这么做的好处是，孩子在某段时间可将注意力集中于较少量的玩具上。当父母频繁进行“玩具循环”时，孩子才能永远保持一种新鲜感。　　4、清除无法使用的玩具　　要是发现某个玩具缺损了部件因而不能工作时，就应毫不犹豫地归入“清除”之列。对于那些随孩子的长大而不再适用的玩具，也理应舍弃。如果操作得当，孩子不仅受到了一次爱惜玩具的教育，而且还学会了在人生中如何选择“保留”或“舍弃”。　　5、储藏目前还太难操作的玩具　　不妨把玩具库里目前还难以操作的玩具先收拾起来。要知道，复杂的玩具难以开发年龄尚幼的孩子的智力，甚至还会造成潜在危险。最好暂时将它们收藏起来，以后再拿出来也不迟。　　6、尊重孩子的意见　　整理玩具应该充分尊重孩子的意见，不能强迫或者威胁，特别是丢弃玩具时应跟孩子说清楚为何丢弃的道理，力求争取他的同意。至于那些虽然“过时”，但孩子仍然珍爱并坚决表示不愿处理掉的旧玩具，不妨保留几件。　　7、玩具陈列有规则　　宝宝最常玩的东西放在宝宝可以自由取放之处，只有孩子能自己拿到他要用的东西，才能日趋独立。玩具的排列也讲究规则，比如要将较重的玩具放在底层，这样当孩子去拿的时候，才不会砸到他;而容易搞脏的活动用品(颜料、蜡笔、黏土、彩色笔)应该放在上层，宝宝才不会随意拿到。父母还应该教宝宝在容器上贴上文字或图片标签，使孩子很容易辨识出盒内的玩具。慢慢地，孩子便学会了如何分类、整理，以及培养物归原处的好习惯。　　8、耐心引导好习惯　　如果总是把命令、催促、斥责、惩罚、威胁等态度与儿童的玩耍和玩具整理联系在一起，其结果就是孩子既不想玩儿，也不想收拾了。聪明的妈妈遇到玩具狼藉、到处乱扔的场面时，不要做出双眉紧锁的表情，而是以愉快的表情笑吟吟地对他说：“哟，你玩得多开心呀!”并且利用这种气氛顺势再加一句“小玩具也要回家睡觉了，来，让妈妈和你一起收拾吧!”这样就轻松又愉快地把玩耍和整理玩具的教育结合在一起了。　　9、鼓励孩子交换玩具　　玩具再好，孩子玩久了也会腻，腻了就不珍惜。不妨结交几个有同龄孩子的朋友，一起定一个玩具交换日，鼓励孩子将自己不想玩的玩具拿出来交换，在交换的过程中大人不要干涉或给孩子太多的建议。　　10、制定清洗玩具日　　确定每个月的某一个周日为玩具清洗日，而在孩子清洗的时候，爸爸妈妈可以充当指导员和观察员，让孩子把玩具清洁变成一项游戏。　　&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2岁内不同月龄宝宝益智方案</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/2%E5%B2%81%E5%86%85%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%9C%88%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9B%8A%E6%99%BA%E6%96%B9%E6%A1%88.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/2%E5%B2%81%E5%86%85%E4%B8%8D%E5%90%8C%E6%9C%88%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9B%8A%E6%99%BA%E6%96%B9%E6%A1%88.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;0～3m当我还是襁褓期的小宝宝时……　　新生宝宝　　视觉：能看清明暗，视力在0.01。　　听觉：具有莫罗氏反射，即听到巨大的响声会有抽筋的肢体反射动作。能区别不同的语音，爱听妈妈的声音。　　嗅觉：喜爱乳味，能区别母乳的香味并准确找到乳头的位置。　　味觉：喜爱甜味，不喜爱苦、辣等刺激的味道。　　触觉：具有握紧反射，即手指一接触到婴儿的手掌，就会紧紧握住。触觉发达，皮肤、唇、手掌、脚掌的感觉明显。　　心理特点：只会用哭来表达，如饥饿、疼痛、不舒服等。感到舒适时会显得愉快。听到妈妈的心跳会安静下来。　　一个月　　视觉：眼随物转头至中线，开始能调节视焦距。　　听觉：对妈妈说话的声音很熟悉了，爱听悦耳的声音，要给宝宝听一些轻柔的音乐和歌曲，对宝宝说话、唱歌的声音都要悦耳。喜欢周围的人和他说话，没人理他的时候会感到寂寞而哭闹。　　嗅觉：讨厌刺激性强的气味。　　味觉：能辨别不同的味道，对不喜欢的味道表示拒绝。　　触觉：皮肤感觉能力比成人敏感得多，有东西刺激了皮肤，他就会全身左右乱动或者哭闹表示很不舒服。对冷、热都比较敏感。　　心理特点：面部表情逐渐丰富。在睡眠中有时会做出哭相，有时又会出现无意识的笑。　　动作：小胳膊、小腿总是喜欢呈屈曲状态，两只小手握着拳。俯卧时可抬头45度。　　两个月　　视觉：能分辨鲜艳的颜色，会盯着清晰的东西看，会用眼睛追随走来走去的人。　　听觉：能分辨妈妈说话的语气，妈妈安抚宝宝时，他会安静，妈妈语气大声时，宝宝会显得不安。头会转向声音发出的地方。　　嗅觉：对难闻的气味会逃避。　　味觉：对难吃的味道表示拒绝。　　触觉：喜欢依偎着妈妈。当宝宝哭的时候，妈妈轻轻抚摸宝宝的面部、腹部或背部，能使宝宝逐渐安静下来，停止啼哭。　　认知：宝宝发现了一件好玩的玩具，那就是他的小手。宝宝爱把手放进嘴里津津有味的吮吸。吃奶时手能触摸妈妈的乳房。　　心理：会有意识的笑，开心或逗弄，宝宝会笑。　　动作：宝宝仰卧时，大人稍拉其手，身体可以自己稍用力。宝宝的双手从握拳姿势逐渐松开。如果给他小玩具，他可无意识地抓握片刻。要给他喂奶时，他会立即做出吸吮动作。会用小脚踢东西。　　语言：高兴时会发出&amp;rdquo;啊、呜&amp;rdquo;的声音。　　三个月　　视觉：头眼协调好，头部可灵活转动，转向有光亮、色彩鲜艳的地方盯着看。对颜色视觉已接进成人，喜欢红色、黄色、橙色。能准确地认出妈妈的脸。　　听觉：能感受不同方位发出的声音，将头转向声源。喜爱听妈妈的声音。　　嗅觉：对难闻的气味会逃避。　　味觉：能区分食物的细微改变。　　触觉：妈妈的抚摩可以使宝宝的情绪安定。　　动作：趴着能把头和胸部抬起来，直抱时脖子不再摇晃。仰卧时四肢能上举，会尝试翻身，在成人的帮助下，可以翻身。手能在胸前握住，并注意自己的手。　　心理：对妈妈显得较偏爱。这个时期的宝宝晚上特别容易哭，可能是由于惊慌和焦躁，这是阶段性的，成人要耐心地和宝宝度过这一时期。　　认知：吮吸手指的情况更厉害，有时会吃拳头。这是由于口部的感觉最为灵敏，宝宝在用嘴来探索世界，他会把手能摸到的东西都放在嘴里，成人要注意宝宝所能拿到东西的安全性。　　语言：会用声音表达自己的情绪。　　益智饮食：母乳　　母乳是最佳的补脑食物，它可以提供大脑发育所不可缺少的不饱和脂肪酸，特别是亚麻油酸，这些牛奶几乎是没有的。所以母乳喂养是宝宝大脑发育的重要营养保证。　　益智重点：给予舒适的刺激　　这个时期不需要将睡眠中的宝宝拉起来玩。但是，可以利用和宝宝接触的时候，如喂奶、换尿布时，一边看着宝宝的眼睛，一边笑着和他说话或者温柔地触摸他的身体，给他舒适的刺激。当你要靠近宝宝时，需要慢慢地进行，当你的视线与宝宝接触了的时候，再开始温柔地跟他说话或者触摸。　　让宝宝在膝盖上跳动　　将宝宝从膝盖处一下子举到和妈妈一样高。会让宝宝拥有和平时不一样的视野，还能增强宝宝的好奇心和愉悦心理。　　手制&amp;ndash;宽口径吸管 毛线=仙女棒！　　在吸管的一头塞入毛线，捆一捆、扎一扎，就OK！用它来给宝宝的脚底心挠痒痒，效果怎样呢？更是可以尝试在宝宝身体的其他部位使用哦！如果宝宝比较抵制的话，爸妈就不可勉强继续。　　4～7m当我会坐了的时候……　　四个月　　视觉：能很清楚地分辨妈妈的脸。调节焦距的能力更进一步，可以看到4~7米远的物体。偏爱鲜艳的颜色，顺序为红、黄、绿、橙、蓝。　　听觉：听到声音准确转动眼睛和身体。能辨别不同的音色，区分男女声。能从一个物体转移到另外一个物体。　　嗅觉：能区别不同的气味，会用身体动作回避不喜欢的气味。　　味觉：对刺激性味道的食物，会用舌头顶出来。　　触觉：视觉和触觉开始统合，会伸出手又摸又抓眼前的玩具。能紧紧抓住放在宝宝手中的物品。吃奶时会扶住奶瓶。　　动作：脖子已经很硬朗了，头能稳稳地直立起来。俯卧时，能把头抬起并和肩胛成90度角。能用手掌抓握东西。扶着髋部能坐稳，能仰卧翻身至侧身。　　心理：对妈妈的依恋感更强了，看到妈妈就高兴，很想和妈妈说话。　　认知：对周围事物都很感兴趣。　　语言：表情越来越丰富，并用表情来表达心理活动。会发出咯咯咕咕的声音，好像在跟成人对话。　　五个月　　视觉：能注意移动的物体，可以看清眼前的物品，并会伸手去抓住物品，手眼逐渐协调。　　听觉：渐渐对自己的名字有反应，对音乐感兴趣。　　嗅觉和味觉：对不喜欢的味道会用身体动作来回避。　　触觉：手眼协调功能的进步使宝宝能抓住眼前的物品。喜欢把东西放在嘴里咬。　　动作：能够从仰卧翻身变成俯卧。可靠着坐垫坐一会儿，坐着时能直腰。大人扶着，能站立。可以两手各拿一个玩具。　　心理：会怕陌生，对陌生人作出躲避的姿态。会不厌其烦地重复某一动作，经常故意把手中的东西扔在地上，拣起来又扔，这是宝宝在显示他的能力。　　认知：好奇心越发强烈，会到处摸妈妈的的脸和衣服。　　语言：可以发出连续重复的音节了。　　六个月　　视觉：注视的时间延长，可以看清较小的东西。　　听觉：听力比以前更加灵敏了，能分辨不同的声音。听到自己的名字会转过头。　　嗅觉和味觉：对味道会有强烈的反应，对讨厌的味道会坚决地吐出来。　　触觉：喜爱摸所看到的东西，并把可拿到的东西放在嘴里。　　动作：会翻身，腰也长硬朗了，可以撑着手坐一会儿了。如果扶着他，能够站得很直，站在成人的腿上会不停地跳跃。手可玩脚，能吃脚趾。两手各拿一个玩具能拿稳。会自己拿着饼干吃，会咀嚼。　　心理：自我意识开始发展，照镜子会笑。　　认知：看见陌生人会笑或哭。喜爱到户外玩。　　语言：想与成人交流，可以连续讲重复的音节。　　七个月　　动作：能独立坐几分钟，可以从趴着的姿势转变成坐姿，开始学习爬行。会将一只手上的玩具换到另一只手中，并会摇动、敲打有声响的玩具。会用嘴啃自己的脚趾。能把手中的纸撕破。开始会用手指的前半部分和拇指去捡起较小的东西了。　　语言：能发出各种单音节的音，会对他的玩具说话。　　能力：会表示喜欢和不喜欢。能够理解简单的词义，开始能理解成人的感情了，懂得大人所表示出的高兴与生气。能记住离别一星期的熟人3~4人。会用声音和动作表示要大小便。会模仿成人拍手。对周围的事物会有敏感的反应，听到声音会寻找声源。　　益智诀窍&amp;ndash;食用水果！　　水果，特别是苹果，不但含有多种维生素、无机盐和糖类等构成大脑所必需的营养成分，而且含有丰富的锌，锌与增强宝宝的记忆力有密切的关系。所以常吃水果，不仅有助于宝宝身体的生长发育，而且可以促进智力的发育。　　国外妈妈推荐&amp;ndash;五个多月的宝宝玩什么游戏？　　下面的内容是我从一本叫&amp;rdquo;奇妙8周&amp;rdquo;的书中摘译的专门适用于5～6个月宝宝的游戏。希望对大家有用哦！（鲜果儿）　　 藏猫猫游戏、讲故事游戏&amp;ndash; 一起看图／书识图／字　　咬耳朵：很多宝宝喜欢妈妈在耳边轻声地说单词或者简单地声音，认为这样非常有趣哦！　　 平衡游戏　　坐姿游戏：把宝宝放在膝盖上，抓住他/她的手，轻轻地将重心左右前后移动，或者画小圈圈。　　站姿游戏：跪在地板上扶住宝宝的手或者屁屁，让宝宝在前面站好，让宝宝腿部移动，从而前后左右移动重心。　　飞翔游戏：牢牢抓住宝宝举起，在空中&amp;rdquo;飞翔&amp;rdquo;，上升下降，前后左右移动。如果宝宝喜欢这个游戏，小心尝试让宝宝头朝下。　　 玩具游戏&amp;ndash;这个时期宝宝最喜欢的游戏是把盒子倒空、把东西扔到地上或把东西扔出去。　　宝宝专用宝盒：给宝宝做一个宝盒，装满宝宝新奇的东西。　　通常盒子里面放着：小空盒子、空的巧克力玩具蛋(蛋形巧克力，吃完后中间有个蛋型的芯儿，里面包着不同的玩具，超市有售)、空的厕纸卷儿、塑料盘子、带盖儿的塑料瓶子(里面可以放些叮当乱响的东西，例如红豆)、还有些可以弄出响声的东西，例如木勺、旧钥匙等。　　扔东西游戏：宝宝喜欢扔东西制造声响，观察东西落下，往往乐此不疲。　　注意：这个阶段的宝宝非常容易烦躁。他们希望完成自认为有意思的事情（包括一些危险的事情），但是不明白妈妈为什么不让他们这么做。由此产生挫折感。　　手制妙招：一次性纸杯 颜料=章鱼！　　把一次性纸杯杯身均匀地剪开成若干份，涂上漂亮的颜色就可以了。尝试堆堆看！可以堆几只章鱼呢？或者，把已经堆高的章鱼推倒也能带给宝宝快乐！　　8～12m当我开始了爬行站立时……　　八个月　　动作：爬的能力越来越好，爬行时会转动。不仅会独坐，而且能从坐位至躺下，能从俯卧的姿势坐起。手指更为灵巧，可以拿住细小的东西，会独自吃饼干。　　语言：开始理解成人简单的语言意义，能按成人简单的命令行动。会用自己特定的声音表示不同的需求。能模仿大人发出单音节词。　　能力：距离感更加精细，突然开始害怕边缘和高处。听到叫自己的名字有反应，并会转头寻找叫他的人。会亲吻镜子中的自己。会躲避令宝宝感到害怕的东西，也会推掉不想要的东西。会用哭声来引起爸妈的关注。　　九个月　　动作：可以扶着站立，并能由立位坐下，能扶着床栏杆站着并沿床栏行走。能够灵活地前后爬。会堆叠2-3块积木。会拿杯子喝水，能自己用手拿食物吃。　　语言：会用动作表示&amp;rdquo;欢迎、再见&amp;rdquo;的意思。懂得了&amp;rdquo;不&amp;rdquo;的意思。　　能力：可以持续用手追逐玩具，能挑选自己喜欢的玩具，知道常用物品的名称。会随着音乐有节奏地摇晃。能根据名称指认五官。会做3~4种表示语言的动作。懂得害羞。会配合成人穿衣。　　十个月　　动作：能够独自站立片刻，大人牵着手会迈步，能迅速爬行。喜欢推车、推椅子，并能推着走。坐、卧、爬、站动作变化自如。　　语言：会模仿叫&amp;rdquo;爸爸妈妈&amp;rdquo;。能理解成人肯定和否定的语气。会借助一些肢体动作表达意思。　　能力：认识常见的人和物。会把小件的东西放如大的物品中。喜爱用手指钻洞挖洞。对周围的动静很敏感，探索更深入。　　十一个月　　动作：大人牵一只手就能走，也能独立走几步了。坐着时能自由地向左右转动身体。能用手捏起扣子、花生米等小的东西。身体的平衡能力，身体与四肢的协调能力有很大地发展。会用手抓食物。爱把玩具从筐里倒进倒出。会开合书本。　　语言：喜欢说些听不懂的话，听上去像在交谈。喜欢模仿动物的叫声。能把语言和表情结合在一起。会竖起手指表示自己一岁。　　能力：能指出身体的一些部位。不愿意妈妈抱别的宝宝。会模仿成人擦鼻涕，用梳子往自己头上梳等动作。会打开瓶盖，会剥开糖纸。会仔细摆弄和观察物品。能听名称指物5~6种。爱看有图画的东西。　　十二个月　　动作：不必扶，自己站稳能独走几步，对新的运动形式感兴趣。开始用笔涂鸦。学习用手控制玩具。　　语言：爱听成人念的儿歌，讲的故事。能说2~3个单词。会表达自己的各种感情。　　能力：认识动物三种。能完成大人提出的简单要求，不做成人不喜欢或禁止的事。开始愿意与小朋友接近、游戏。爱到户外活动，观察户外的事物。成人做家务时喜欢和成人一起做。爱听表扬鼓励的话。　　爬行好重要！　　7～8个月宝宝可以练习匍匐爬行，也就是肚子贴着地面爬行，然后再过渡到四肢交替爬行。可能有些宝宝不太会爬行，这就需要爸妈进行协助。可以用一块长毛巾将宝宝的身体包起来，双手抓住毛巾的两端，将宝宝提起来，帮助其一步步地学习爬行。　　宝宝爬行装备：　　有了以下小装备，宝宝爬行会更得心应手哟：　　1、连体服。它适合宝宝学爬时穿着，这种衣服没有太累赘的装饰，不会影响到宝宝学爬，而且爬行时不会露出宝宝的小肚子而使宝宝着凉。　　2、玩具。训练爬行时，宝宝喜欢的玩具，尤其是新奇、色彩鲜艳的或是能发声、会动的玩具及其他物品可以吸引他往前爬。　　3、护肘和护膝！这样就更不用担心宝宝会磨破皮肤了。　　Q：宝宝爬久之后难免会磕坏这磨破那，而且宝宝的皮肤很稚嫩，没爬多久就会发红。有没有什么妙计？　　A：首先，是要给宝宝足够并且要舒适的爬行空间，比如一张大床或是家里摆设较少的房间。　　爸妈可以在地板上铺一块毯子，也可用泡绵拼板为宝宝拼出一块地方供他学爬用。其次，宝宝会爬后，探索欲会很强，会开始想办法拿比较远的东西，所以，只要是宝宝够得到的地方，都必须尽量维持&amp;rdquo;空旷&amp;rdquo;。　　爸妈需要做好哪些安全防范措施呢？别急，下面就给爸妈支招：　　1、房间里容易被拽倒、摔碎的物品要收起来，比如花瓶、热水瓶、玻璃器皿等。　　2、剪刀、水果刀、针线等物品要收拾妥当。　　3、塑料薄膜、塑料袋、气球等物品要收拾好，避免造成宝宝窒息。　　4、家具的尖角要套上防护套，包上防撞海绵。　　5、抽屉、门、插座等地方也要做好相应的安全措施。　　6、除去桌巾，并将窗帘的拉绳固定在宝宝拉不到的地方。　　7、确定阳台、窗户的安全性，窗户前面千万不要放能够让宝宝爬上去或垫高的东西，同时要注意楼梯口和床边，看是否已有防护措施或栅栏等。　　8、大型家电容易引起宝宝的好奇而去探险，所以要注意这些家电的门一定要关好。　　12～24m 当我迈开步伐开始行走时……　　12个月～14个月　　动作：开始蹒跚学步，能蹲下捡物。行走能力的增强扩大了宝宝的认识范围，接触事物多了，对亲人的依恋也逐渐转移到周围新奇的事物上。懂得用食指和拇指拿食物。会从杯中喝水，用小勺进食，但手指动作不灵活，拿勺总是一把抓。　　语言：会有意识地叫爸爸妈妈。能理解成人的简单话语和指令。会讲单字词、双字词，听多，说少，一词多意。　　能力：自我意识加强，喜好表现分明。自己动手做事的愿望强烈，但由于能力有限，做不到的事就会生气，发脾气。思维活动逐步萌芽，喜欢寻找藏起来的东西，能记住常见物品的名称。认识五官，能正确指出身体的几个部位。能知道亲人名字及不同年龄人的称呼。能区别大小、多少、红绿等，但这些概念的认识是泛化的。　　15个月～18个月　　动作：能较自如地独立行走，喜爱爬高，如台阶、桌椅等。可以生硬的跑几步，能倒退走，能双手拉着扶手，或拉着成人的手，两步一级上下楼梯。会滑滑梯。用小勺吃东西时漏的较少了。手指动作日趋精细，会用拇指、中指、食指握笔涂鸦。会脱鞋袜。会翻书，但几页一起翻。　　语言：能听懂更多的单词和短句了，会说的单词也增加了，会说自己的名字。能讲出、唱出儿歌和歌曲的最后一个音。　　能力：有意注意开始萌芽，无意注意进一步发展，记忆力也进一步发展。游戏中开始出现了想象。能认出自己的东西。很乐意帮成人做事。尿湿了会抱怨。能稍稍控制自己的情绪和行为了。好奇心越来越强烈，经常乱翻东西。　　19个月～21个月　　动作：跑动能力有所提高，能、勉强跑几小步，但往往不容易自己停稳。会有跳的动作，但不能离地。能自己扶着栏杆上下楼梯了，会脚尖走。能将教粗硬的线穿过木珠。爱将纸撕破，喜欢涂鸦。　　语言：能回答简单问题，说3～5个字的句子，会开口表示个人需要。逐渐形成主动性的语言。　　能力：爱模仿成人做事，看见成人做家务，也会拿工具跟着成人一起做，也乐意帮助成人做事。喜欢玩水，自己洗手，试着自己穿衣服，看到大人刷牙也会要求试一试。开始想参与同伴的游戏。　　22个月～24个月　　动作：跑得也比较平稳了，跳起时双脚可以离地了，动作已协调了许多，还能将球踢远。能观察路线情况，避开障碍，不像以前那么容易摔跤了。能自己上下楼梯。现在宝宝吃饭、喝水一般都能自理。笔握得较稳了，能一圈一圈地画线及一些简单的线条，能根据自己的画想象来解释自己的画。能玩一些简单的拼插玩具了，搭积木的技巧也有所提高，会熟练地打开瓶盖。　　语言：词汇量突飞猛进，能叫出日常见到的大多数事物的名称，逐渐能说最简单的句子了。喜爱模仿成人说话。他能准确地说出自己和爸爸妈妈的名字、自己的年龄、性别。他已经开始使用&amp;rdquo;现在&amp;rdquo;、&amp;rdquo;一点儿&amp;rdquo;、&amp;rdquo;特别&amp;rdquo;等副词。开始会用&amp;rdquo;你&amp;rdquo;、&amp;rdquo;我&amp;rdquo;、&amp;rdquo;他&amp;rdquo;来表达人称，开始理解反义词。　　能力：想象力很丰富，记忆力也有很大进步。已经能够理解一些抽象的概念，如今天和明天、快和慢等，会数1到10。喜欢问更多的&amp;rdquo;为什么&amp;rdquo;。喜欢跟比自己年龄稍大的宝宝玩，能与小朋友交换玩具玩，做简单的游戏。独立自主意识开始萌芽，宝宝想做一件事，会坚持自己做，不愿让成人帮助，如果做不好，宝宝就会觉得很沮丧，如果成功则会很高兴。开始学习感知&amp;rdquo;1&amp;rdquo;和&amp;rdquo;许多&amp;rdquo;的数量关系。　　健脑食谱&amp;ndash;五鲜烩花菜　　材料：绿花椰菜100g、猪肝50g、鱼肉50g、鹌鹑蛋8颗、虾仁50g、葱2根、姜20g、高汤一杯　　调味料：蚝油3大匙、糖1大匙、香油1大匙、太白粉2大匙　　做法：绿花椰菜切小朵状，猪肝、鱼肉、猪肉切片状，并裹上少许太白粉，再用沸水汆烫过后沥干。　　锅内放入1大匙油，先爆香葱段及姜片，再放入高汤及所有味料一起煮开，加入蚝油及糖煮2分钟后用太白粉水勾芡，滴入香油搅拌均匀即可。　　推荐理由：　　 动物内脏及瘦肉含有较多的不饱和脂肪酸及丰富的维生素和矿物质，因此宝宝可适量吃一些。　　 鲜鱼含有丰富的钙、蛋白质和不饱和脂肪酸，可分解胆固醇，使脑血管通畅，是最佳的宝宝健脑食物。　　在妈妈的腿上走一走　　妈妈坐下来把双腿伸直，让宝宝站在腿上，然后扶着宝宝的手要他往前走。妈妈圆滚滚的腿上当然不好走啦，不过呢，在摇摇晃晃的行进中，自然学会如何平衡倒是不错呢！　　手制达人&amp;ndash;herry妈妈推荐！　　A、变脸娃娃　　（宝宝 ：男/1岁3个月）　　&amp;rdquo;扇子的一面是哭脸，另一面是笑脸，就像宝宝的好朋友一样。&amp;rdquo;　　用纸画出哭脸和笑脸各一张，分别粘贴在扇子的正面和反面就好了。　　B、把彩色吸管串起来　　准备各种剪成小段的颜色鲜艳的吸管，这段时期的宝宝手指已经很灵活了，可以试着让他玩穿管子的游戏，把各种颜色的吸管穿在一起，是对手眼协调能力的考验哦！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3岁宝宝适合学英语吗？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%80%82%E5%90%88%E5%AD%A6%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%97.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%80%82%E5%90%88%E5%AD%A6%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Q3岁宝宝适合学英语吗？我担心宝宝学外语会影响母语的正常学习？但又想他以后学外语的时候容易一些，请问可以学吗？你的担心是有道理的。3—5岁是宝宝言语发展的关键期，此阶段主要是学习母语的发音及如何表达：3岁说出完整的句子，4、5岁开始认字。这个阶段不能给宝宝太多的刺激，杂乱的言语信号会干扰宝宝的辨认识别能力。正式的英语学习要在孩子牢固地掌握汉语拼音之后，如果你有心做点英语启蒙，不妨采取玩的方式——认识物品时，既告诉宝宝中文，也说说英文。在母语环境中，孩子容易会记住中文发音，英语是附加的，听听为的是体会语感。建议你和宝宝之间只限制在说、听英文范围内，教育一定要顺应孩子的心理发展，不能操之过急。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“听”让宝宝变得聪明</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%AC%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%98%E5%BE%97%E8%81%AA%E6%98%8E.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%AC%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%98%E5%BE%97%E8%81%AA%E6%98%8E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽然你从未听到过她的声音，她却是一直在听着你。早在出世之前，她就一直在倾听你心跳的节奏，还有血液流过全身的声音。她能辨认出你的说话，因为这声音再熟悉不过了。你的声音让她感到很舒服。宝宝会特别留意人类的声音，因为人类是他们的看护者。如果有熟悉的声音在身旁逗他们，他们会觉得很开心。    听个明白　　虽然在出世三个月前耳朵的结构就已经发育完整，但宝宝刚出世的时候还不能听得很清楚。因为还有羊水留在宝宝的中耳里，需要几天的时间才能被吸收掉。　　你那有节奏的心跳能让怀中的宝宝很快地平静下来。你说话的时候，宝宝的眼睛会随着你的声音转动。　　比起其它声音宝宝更喜爱人类的讲话声，而比起低音的男声则更喜爱高音的女声。研究人员得出的结论是因为宝宝在出世前听到的大部分是妈妈的声音。但爸爸不需要担心哦，只要保持跟你忠实的小听众聊天，相信很快她就会熟悉你低沉的声音了。　　新生的儿的听阈比成年人高四十到五十分贝，即是说，着宝宝并不能真正听到周围较为安静的声音。但他们能听到较大的声响，并会出现受惊、眨眼、哭闹、喘气甚至停止进食的反应。　　音乐对所有的宝宝都起安抚的效用，就像作用在成年人身上的那样。有证据显示在宝宝出世前对她唱的催眠曲，或者是对她的哥哥姐姐唱的，也能让她感到平静和温馨。　　啼哭和嘀咕　　宝宝的第一种语言并不需要词汇来表达，她能用哭声让你明白她的意思。如果你正处于授乳期间，她的哭声还能增加你的乳汁分泌。很快你就能明白她的哭声：这种代表饥饿，那种代表不舒服或者疼痛。你的反应令她知道你能听懂她的哭声，她会觉得很欣慰。你的反应令她知道自己的沟通起作用了，她会觉得很开心。　　到第四周，宝宝会开始进一步的交谈。她会开始嘀咕，而你也会向她嘀咕。与此同时，宝宝也开始对更多的声音作反应。当听到有东西摔破的时候她会感到受惊，当听到催眠曲时她会感到平静，而对于普通的声响——不太响又不太安静的那种——则不是很感兴趣。　　第四到第六周期间，宝宝将开始协调她的听觉和视觉。她会将你说话的声音和你说话时的样子联想在一起。你会发现宝宝在听到你走近的时候就开始笑了。如果你看着她，会发现她好像看到你在跟她说话而笑起来了。再过几个星期，就算你不作声她也会看着你发笑了。这就是你声音的魅力：她会预测到你的声音并作出反应。　　呀呀学语　　宝宝天生对节奏就很敏感，大人们说话的时候宝宝会跟着做动作，宝宝对悦耳的音调或语调也同样的敏感。到了三个月的时候，宝宝分辨高音的能力也更强了。这样宝宝就能从周围环境的声音中分辨出你的声音，尤其是那种妈妈(或者爸爸或者朋友，甚至小孩子)对宝宝说话时就会自然用到的像唱歌那样的高音。用不着感到尴尬，这种语调有时被称为“妈妈语调”，能让你的宝宝听得更清楚和更容易辨清音节。　　宝宝天生就能辩清音阶，甚至还能辩清更小的单位：音素。无论是哪种的语言，宝宝们最初学说话的时候能比成年人分辨出更多的语句。在你的宝宝说出第一个字之前，她可能一直在咿咿呀呀地用日语，又或者是瑞典语或者乌尔都语来说话呢。　　但这种非凡的本领在宝宝一岁之前就会消失。因为宝宝听得最多的还是她的母语，所以也更熟悉。最终她将会掌握这门语言，这是每个宝宝的目标：能和妈妈还有其它人沟通。　　提醒：因为听觉是沟通的关键，所以宝宝在三个月大的时候进行专业的听觉测试是非常重要的。如果宝宝在医院刚出世的时候没有接受听觉测试，请联系保健医师进行该项简单的测试。　　音乐与莫扎特　　你有没有听过莫扎特？让宝宝听他的音乐，宝宝在数学方面将变得会很出众。当然，并不是必然的。但有这样一项有趣的研究，让三到四岁大的孩子听莫扎特的音乐，其中一部分更接受六个月或更长时间的弹琴训练。在测试开始和结束时分别对这些孩子与数学能力有关的空间-时间想象能力进行测量，结果发现那些曾接受弹琴训练的孩子获得了进步。但是，还没有人知道这些发现能否在婴儿身上生效。    然而，已经知道的就是音乐能影响你和宝宝的情绪。缓慢悦耳的曲调能够使宝宝感到平静而想要睡觉。活泼的曲调能激发你和怀中宝宝的活力，使你们感到非常愉快。因为宝宝在出世的时候就具有很好的听觉，她会对更复杂的音乐产生兴趣。而古典音乐的节奏很接近于人类声音的悦耳音调，宝宝会更加喜爱。音乐能否令宝宝成为火箭，科学家还只是在猜想，但会令她感到愉快却是肯定的。　　还有一样能让她感到快乐的事情：跟她说话，这同样对她有好处。她喜欢听你说话并从中学习说话。你们都会有重要的事情要跟对方倾诉，一直都会有的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“家庭游戏”中的感统训练</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%84%9F%E7%BB%9F%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%84%9F%E7%BB%9F%E8%AE%AD%E7%BB%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.爬行游戏　　训练目的：吸引宝宝注意力，引导宝宝抬头、逐渐向前爬行。　　训练要求：准备几种色彩鲜艳或者能发出声音的玩具。　　游戏方法：妈妈可以把宝宝放在小被子上，拉着他的两条腿慢慢向后拖，并在宝宝眼前放上色彩鲜艳或者能发出声音的玩具，吸引他往前爬行。　　2.挠痒痒　　训练目的：加强肌肤的接触刺激。　　训练要求：在宝宝心情愉悦的情况下进行此游戏。　　　游戏方法：妈妈用手挠宝宝的头颈、胳肢窝、脚底等皮肤触觉敏感处，如果宝宝害怕，或抗拒，先对其全身肌肤轻轻地抚摩，等宝宝习惯以后再逐渐把时间延长。　　3.刷子脱敏　　训练目的：加强肌肤的接触刺激，减少触觉防御。　　训练要求：如果宝宝抗拒，可每次只擦一下，反复地尝试，直至宝宝习惯这种触觉刺激。　　游戏方法：家长用刷子先刷宝宝的手背、手指等触觉防御性较少的部位，然后渐渐过渡到刷宝宝的手心。再刷脚的部位，先刷脚趾、脚跟、然后渐渐过渡到刷脚底中心部位。　　4.搬运工　　训练目的：训练宝宝对玩具的认知能力。　　训练要求：玩具若干，装玩具的容器一个。　　训练方法：将玩具摊放在平面上，妈妈走开一定距离。让宝宝拿一样玩具走到妈妈处交给妈妈，宝宝完成“任务”时，妈妈要给与表扬，要注意玩具翻倒或绳子缠绕时，妈妈要及时给与帮助，以免宝宝发生危险。　　5.钻过小山洞　　训练目的：训练宝宝的视觉、听觉、平衡等全方位感统。　　训练要求：准备一个通透的麻袋，或用若干枕头支起一个长约两米的小山洞，逗引宝宝钻进去并且自主地爬出来。　　6.“马路牙子”上练平衡　　训练目的：练习宝宝身体平衡能力　　　　训练要求：妈妈要紧盯着宝宝，离宝宝近些，以便宝宝摔倒时及时扶住。　　游戏方法：散步时，妈妈和宝宝一起沿马路牙子走是不错的训练项目，宝宝走在前面，妈妈走在后面走，看谁先掉下来。　　7.洗澡游戏　　训练目的：锻炼宝宝的触觉刺激　　      训练要求：如果宝宝抗拒，可每次只擦一下，反复地尝试，直至宝宝习惯这种触觉刺激。　　游戏方法：妈妈可以拿纱布或软毛刷子轻轻触摸宝宝的身体，先刷宝宝的手背、手指，然后渐渐过渡到刷宝宝的手心;再刷脚的部位，先刷脚趾、脚跟，然后渐渐过渡到刷脚底中心部位。　　适合晚间玩的小游戏　　很多职业女性，白天忙于工作或学习，只有晚上才有时间和宝宝在一起。这种情况下，利用难得的睡前时光陪宝宝做一些训练游戏，便显得非常必要。 　　　　8.手偶游戏　　训练目的：不仅仅对宝宝视觉的刺激，同时也对听觉，平衡能力、交际能力起到了积极的提升作用。　　游戏方法：妈妈手上戴一个色彩鲜艳的玩偶，一边唱宝宝最喜欢的儿歌或者讲故事，一边不断地舞动手偶，让宝宝的眼神随之游动，让手偶和宝宝进行交流;还可以把宝宝抱坐在腿上，给他的小手上也戴上手偶，伴随着儿歌，一起摇摆身体。　　9.讲故事　　训练目的：训练宝宝集中精力听故事并辨别出差错的能力。　　游戏方法：妈妈给宝宝讲熟悉的故事时，可以故意讲错一些地方，看宝宝是什么反应。当宝宝指出妈妈讲错了的时候，要及时拥抱或轻吻宝宝以示奖励。　　10.辨别声音　　训练目的：训练宝宝辨别不同动物声音的能力。　　游戏方法：妈妈或爸爸在被窝里发出不同的动物的叫声，比如狼的叫声、狗叫声、狮子的叫声等，让宝宝猜猜藏在被窝里的是什么动物。　　妈妈自测宝宝是否“感统失调”出现“感统失调”的宝宝，一般会有以下表现：前庭功能失调：左右手不分、方向感不明、鞋子穿颠倒、经常撞到墙、碰倒桌椅、兜着圈子跑、旋转不会晕 眩。怕爬楼梯、好动、爱做小动作，容易与人冲突，难与他人分享。有些还会出现语言发展迟缓、口头表达困难等。　　视觉统合失调：无法流利地阅读，写字时偏旁部首颠倒，经常出现跳读或漏读等。　　听觉统合失调：对别人的话听而不闻，丢三落四。　　触觉统合失调：害怕陌生的环境、吮手、爱哭、紧张、孤僻、偏食或暴饮暴食、脾气暴躁。　　本体感失调：方向感差，容易迷路，姿势不当，容易驼背、近视，过分怕黑，动作协调能力差。　　宝宝如果出现以上这些症状，妈妈要带着宝宝去医院或者专业的检测机构检测一下宝宝是不是感统失调了!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“脏兮兮”的游戏有乐趣</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%84%8F%E5%85%AE%E5%85%AE%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%89%E4%B9%90%E8%B6%A3.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%84%8F%E5%85%AE%E5%85%AE%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%89%E4%B9%90%E8%B6%A3.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;沙、水、泥是每个小朋友都很喜欢的游戏材料，相对于过去提及的秋千和滑梯，沙、水、泥属于另一种游戏方式。它们既没有一定的玩法，玩耍过程亦不分对错。此外，以笔者童年经验为例，我们会在这些“垃圾”中找一些“有用”的物品去玩，例如树枝、汽水盖、空罐、纸皮等等。每次玩完之后，双手一定要清洁后才可进食，可见我们玩得尽兴的程度。　　除了沙、水、泥之外，玩水彩颜色的游戏也可算是一种相当好玩的游戏，例如双手沾满水彩颜色，自由地在纸上印来印去。此外，用面粉搓作泥胶和用海绵玩肥皂泡等游戏，也可极度发挥“脏兮兮”游戏的特征。　　可是，今时今日的小朋友很怕脏，因而失去了不少好玩的经验。为甚么呢小朋友会抗拒这些材料呢？　　笔者发现不少父母不太愿意孩子玩这类的游戏，又或是孩子日常的生活方式令他们本身也不愿意接触这些“脏”的物料。　　笔者有一次见到一位小朋友，当他看见大家用手沾在一盆水彩颜色之中，又再印在一幅幅大画纸上时，他迅即走开，不愿沾手在颜色盆内。又有一次，我看见一位父母喝止自己的儿子继续进行玩肥皂泡游戏，令小朋友带着失望离开游戏的地方。　　其实“脏兮兮”的游戏大多属触感的游戏，透过双手的接触，去感受不同物料的质地。例如，水彩颜色是滑溜溜的、又冻冰冰；而沙泥则非常粗糙。现在很多父母怕脏，以致小朋友也渐渐怕了这些有趣而具启发性的触感游戏。　　那么，父母可以做些甚么呢？　　（一）其实很多父母只要做好准备，他们也可以跟子女一起投入脏兮兮游戏中。例如，在玩之前预备多一套衣服更换，或预备围裙供孩子使用，就不怕衣服被弄污了。此外，在玩水彩颜色游戏时，可以用报纸或布铺好地板，事后清洁起来就更容易了。　　（二）父母们应该学习抱开放的态度，在安全的情况下，让孩子接触多些不同的事物，以及透过双手去感受身边事物的特征。　　“干净”的游戏文化越来越普遍，特别是当社会越来越重视卫生和安全。作为父母，可以从中取一个较好的平衡，在卫生、安全的前提下，作一些准备，和让孩子投入在一些没有限制、没有规则的“脏兮兮”的游戏，这样你和孩子都能找到更多玩耍的乐趣。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不妨给宝宝贴个“好标签”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E5%A6%A8%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%B4%B4%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E6%A0%87%E7%AD%BE.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E5%A6%A8%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%B4%B4%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E6%A0%87%E7%AD%BE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;有一次，我去幼儿园接孩子，顺便问起孩子在幼儿园的表现情况，老师说这孩子很聪明，但是有一个习惯不太好，本来会做的事，会唱的歌，只要老师让他去前面做或唱，他就会找出种种理由拒绝，即使说服了到前面也是扭扭捏捏，或声音很低，或不敢朝前看。　　正在这时，儿子从滑梯上下来向我们跑来，我便对儿子讲：“你看，老师正在夸你呢!说你上了大班后进步可大啦!成了大哥哥，特别勇敢，老师说谁给大家唱支歌?你就会把手举得高高的，然后勇敢地到前面去唱，老师还要评你当‘小歌星’呢!”老师也连忙附和称是，我发现儿子脸上呈现了很得意的神情，没想到后来我这番话出现了意想不到的效果，从此以后儿子果真变了样，过去那种忸怩的状态不见了，后来还代表幼儿园参加了全市师生声乐大赛。为什么会出现这么大的反差呢?这种效果应归功于给孩子贴上了“好标签”。　　所谓“贴标签效应”就是给某人在某一方面下一结论，从而导致此人与结论相一致的行为现象。孩子像一张白纸，父母和老师与孩子接触时间较长，时时处处都在有意或无意地给孩子在某个方面下结论(贴标签);好标签即好的结论能激励孩子养成良好的行为习惯，而负标签即不好的结论容易引导孩子在一些不好的行为习惯方面更难改变。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201106240117344.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不打不骂的10大管教妙法</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E6%89%93%E4%B8%8D%E9%AA%82%E7%9A%8410%E5%A4%A7%E7%AE%A1%E6%95%99%E5%A6%99%E6%B3%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E6%89%93%E4%B8%8D%E9%AA%82%E7%9A%8410%E5%A4%A7%E7%AE%A1%E6%95%99%E5%A6%99%E6%B3%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;很少有父母天生就会教孩子，也很少有父母能自然而然地成为育儿高手。要想做一个成功的父母，就需要不断地充实新知识。如果您从小就没有得到太多良好的教育体验，现在又很难去思考应该如何对待孩子，那么请参考一下程桂英老师提出的10个方法。当您被孩子气得火冒三丈的时候，不妨用这些方法来取代打骂的教养方式。　　1.多多了解孩子　　在忙于生计的同时，家长一定要抽出时间来多了解孩子，与孩子、保姆、孩子的老师多多沟通，尽量对孩子在幼儿园和家庭中的表现有一个全面把握。多一分了解，就少一分误解。这样一旦孩子真有不听话的时候，也能比较明白应该如何去引导孩子。　　2.吸收教育知识　　社会在变化，孩子的成长环境也在变化，那么教养方式自然也要不断进步。身为家长，就要责无旁贷地主动吸收教育新知。在传统的亲子教育方式中，多半是父母用权威来教育孩子，而打骂处罚更是权威教育的重要方法。吸收新知可以帮助家长跳出自己的成长经验，及时调整自己的教育观念。　　3.耐心倾听孩子　　如果是气急攻心的家长，在面对不听管教的孩子时，通常最直接的反应就是破口大骂。此时，程桂英老师建议家长先冷静下来，尝试着多一分耐心，问问孩子这么做的原因是什么。当家长的心思已经放在了解孩子的想法，并想办法帮孩子解决问题时，也许就会发现孩子的行为其实是情有可原的，并且也已经释放掉了很多负面的情绪。　　4.真正放下身段　　有些家长总喜欢在孩子面前保持威严，习惯用以上对下的态度来对待孩子。对此程桂英老师特别建议，希望家长真正放下身段，从内心尊重孩子，不要再用命令的口气跟孩子说话，将孩子当做成人一样给予尊重。不要总是对孩子说“不”，而是要给孩子选择题，让孩子自己做决定。如果孩子的年龄足够大，表达能力没有问题，也可以让孩子自己提出解决方案或替代办法。　　5.跟孩子讲道理　　除了平时的告诫之外，家长也要在实际的情境中教导孩子一定的道理。让孩子有同理心，让他从其他人的角度去体会一下，真正明白自己的行为会如何影响他人。至于解说道理的方式，则可依孩子的年龄来选择讲解的深度，特别小的孩子可以用讲故事的方式来进行。　　6.让孩子去体验　　如果孩子老是听不进大人的话，那么在保证安全和没有恶劣后果的前提下，家长也可以让孩子自己会“自食恶果”的滋味。通过自身的切实体验，孩子将能深刻领悟到家长的教导有多么正确和重要。　　7.同孩子做协商　　不要总是要求孩子按照大人的心意去生活，那么不只是孩子痛苦，就连大人也很痛苦。孩子也是人，当然有他自己想做的事，因此，同孩子做协商，各退一步也许是很好的方法。比如当孩子想要跳沙发，而家长却有事情要思考的时候，就可以请孩子去卧室的床上跳，或者请他等一会再跳，或者等家长把事情处理完，再带孩子去公园尽情地跳。　　8.盛怒时不管教孩子　　在极度愤怒的状况下，家长肯定无法以理性的方式来管教孩子。所以，当家长无论如何也平静不下来的时候，程桂英老师建议家长暂时离开现场，或是转移自己的注意力去做别的事，如打电话给朋友聊天、听音乐等。等自己平静下来以后，再和孩子好好谈谈。　　9.修正对孩子的期望　　有时家长真的太过于求好心切了，常常拿自己都做不到的标准(或许是家长自以为能够做到，但实际上从来没有做到过!)来要求孩子。要知道，孩子年龄还小，有好动、固执、健忘等表现都很正常。家长如果真的要对孩子有所要求，也一定要考虑孩子的成长状况，不要总是拿放大镜去看待孩子的表现。　　10.真诚对待孩子　　有些家长在与孩子做沟通的时候，总是喜欢用指责或命令式的语气，这常常让孩子难以接受。据程桂英老师介绍，亲子之间的沟通应该是真诚而没有距离的，家长可以很诚实地将自己的担心或情绪解释给孩子听，让孩子了解他的行为会让你难过，或是会让你担心、惧怕。只要语气是平和的、态度是真诚的，你就会发现，其实孩子是很乐意体贴爸爸妈妈的!本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201106172020822.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能纵容孩子的几件事</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%83%BD%E7%BA%B5%E5%AE%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E4%BA%8B.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%83%BD%E7%BA%B5%E5%AE%B9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E4%BA%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;爱孩子，是父母的天性。这份爱中不仅要包含理智与宽存，更应松紧有度，要为儿女们在“可以”和“不可以”之间划一条清楚的界限，使他们的行为有章可循，学会忍受一时的不舒服、烦心事，甚至忍受必要的痛苦，因此，对孩子如下的几种行为，一定要及时制止，绝不能手软，更不能把宽容演变成纵容——　　得不到就动手　　孩子们在玩沙子，其中一个抢起小伙伴的玩具推土机，未果，一口就咬向对方的小手。结果，推土机如愿到手。　　达标做法：对咬人的孩子，父母一定要严肃批评，让他知道，咬人是不对的，已经对小朋友造成了伤害，必须亲自道歉；同时，让他明白，小朋友如果不愿意把玩具借给自己玩，他应该学会接受这种不如意。　　除了批评和讲道理，一定的惩罚必不可少，并将与惩罚相反的待遇呈现在他眼前：呵护和安抚被咬的孩子。从而令孩子懂得，攻击他人不但不可能得逞，也得不到任何好处，进而自觉摒弃攻击性行为。　　顺手牵羊　　孩子给你看一双袖珍水晶鞋，告诉你那是从小朋友家的地上捡的。　　达标做法：立即带孩子归还物品，让他亲自道歉：“对不起，我把你的东西拿回家玩了，现在还给你，请原谅。”借助“物归原主的过程，让孩子学会勇于承认错误。　　3、4岁的孩子没有“物权”概念和所属意识，自认为喜欢的、想要的就都是自己的。对此，父母千万不要采取“下不为例”的态度。记住那句古话：勿以善小而不为，勿以恶小而为之。　　见了玩具就走不动　　在超市，你拒绝买芭比娃娃，女儿却紧紧地抱着不放，任你怎么解释也不松手，还一屁股坐到了地上。　　达标做法：对孩子表明你的态度：今天不买玩具，因为前不久刚刚买了一套芭比娃娃。　　如果孩子听不进父母的话，无理取闹，不妨置之不理，继续选择其它物品，或者佯装离开，任其坐在地上哭。妥协是不明智的，否则孩子的任性将变本加厉。等孩子冷静之后，通过讲道理或讲故事等方式，使之明白，懂事的孩子招人喜欢，撒泼、哭闹的结果是什么也得不到，而且令人讨厌。　　该睡不睡　　晚上10点该睡觉了，孩子却把娃娃和毛绒玩具摊到床上。　　达标做法：指指墙上的卡通挂钟，示意孩子到就寝时间了，告诉他按时休息才能保证第二天去幼儿园不迟到。没有一个孩子会主动上床，他们永远没玩够。如果父母允许孩子一而再、再而三地晚睡，规律的作息和良好的生活习惯就难以养成。所以，无论孩子找什么理由，父母都要想办法拒绝。　　天女散花　　临睡前，6岁的孩子脱下衣服，随手扔到桌上、凳子上，甚至一只袖子耷拉到地上。　　达标做法：对孩子说：“穿好睡衣，然后把你的衣服叠好。在幼儿园午睡前，老师不是要求你们都把自己的衣服叠整齐吗？老师还告诉妈妈，你做得非常好，有时还帮助小朋友呢。妈妈知道你是个很讲秩序的孩子。来，妈妈看着表，你准保能在3分钟之内完成，马上开始吧。”说这些话时，不必高声，但一定要柔中带刚。　　孩子喜欢听好话，妈妈对其好行为的强调，恰是对他的正面激励，在反复的督促中，孩子能逐渐学会自理，并懂得承担责任。　　我要一次玩个够　　到了该结束游戏的时间，9岁的孩子却坐在电脑前不动。　　达标做法：对孩子表明你的宽容度：“好吧，再给你5分钟，把这局玩完，如果还不结束，明天也不允许你玩了。”　　电脑游戏容易使人上瘾，孩子更是如此。所以，父母一定要规定孩子玩游戏的时间，比如一天一次，时间为半小时左右，并严格督促其遵守。使之通过服从外在的约束力，逐渐学会自我约束、自我控制。　　另外，在规定时间的前5~10分钟，父母可提醒一次，让孩子有心理准备，为准时离开电脑提供可能。　　用谎言掩盖事实　　8岁的孩子施展“武功”，将花瓶摔得粉碎。当妈妈问起这事，他却说的家里的猫干的。　　达标做法：鼓励孩子说实话：“告诉妈妈，到底怎么回事？摔了花瓶不可怕，可怕的是不敢承认。妈妈喜欢诚实、勇于对自己行为负责的孩子。”以此打消孩子的顾虑，鼓励他说出真相，并在第一时间“拥抱”他、表扬他。　　6、7岁以上的孩子明知说谎不对，却为了逃避惩罚而为之。如果你相信他的话，或者即便不信也不予追究，就等于助长了这一恶习，以致他在谎言的泥潭里越陷越深。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子共读的3种方式</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B1%E8%AF%BB%E7%9A%843%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B1%E8%AF%BB%E7%9A%843%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;所谓“亲子共读”，是指爸爸妈妈陪着孩子一起阅读，这是培养孩子阅读习惯的最佳方式。尤其是0～1岁的孩子，因为还不了解书本的内容，或是没有能力自己阅读，更需要大人陪在身边，一面看书一面解说。　　方式1　　0～1岁孩子对任何物品都充满好奇，俨然是个小小破坏王，一旦拿到书籍，常会发生咬书、撕书、乱画的情况，这属于正常现象。在不破坏书籍的前提下，建议让孩子充分接触书籍，满足其探索的欲望，可选择布书、硬纸书、塑胶书等不容易被撕毁的书籍给孩子阅读间。　　方式2　　孩子的专注力有限，在阅读过程中总是坐不住，很难安安静静坐下来看书或是听父母讲解。其实，专注力是可以通过时间慢慢训练的，父母千万不要操之过急，更不可以动怒，应该配合孩子能持续的时间，采取分段训练的方式陪他阅读。　　方式3 　　喜欢快速翻书也是0～1岁孩子的特征之一，父母明明还没说完某一页的内容，孩子却不停地把书往前翻或往后翻。其实，陪0～1岁孩子阅读时应该放轻松，不必过于拘泥于顺序或完整性。当孩子翻到某一页，就配合该页面的内容做说明即可。　　TIPS：营造愉悦的亲子共读氛围　　想要营造愉悦的亲子共读经验，爸妈首先要调适自己的心态，将陪伴孩子阅读视为一件促进亲子情感而且有趣的事，让孩子喜欢上阅读。而不是预设目标，要求孩子学会这个、学会那个，让阅读变成一种压力，那就失去亲子共读的意义了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子小游戏能培养宝宝自信</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%83%BD%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%87%AA%E4%BF%A1.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%83%BD%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%87%AA%E4%BF%A1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;你能说出你的宝贝最早是在什么时候出现自信情绪的吗?当他成功地把三角形放进拼图，把球扔过玩具城堡的小窗子，或者猛然拽掉自己的袜子，然后就会发出高兴的尖叫。　　其实，像这种控制行为的成功体验能帮助他们建立自信。儿童专家指出：幼儿对其周边世界成功控制所产生的自豪与自信将鼓励他们不断探索和尝试。　　父母都想在实际生活中培养自信的孩子，可是却非常容易走弯路。教孩子他力不能及的技能会严重挫伤孩子求知和好奇的天性;但是用对他毫无挑战性的练习反复训练他，也会造成相同的伤害。　　现在为2岁以下的各年龄段的孩子提供适合他们的游戏，家长可以按提示操作或者酌情发挥。　　6个月　　1、模仿双人秀玩法：家长发出滑稽的声音，看宝宝是否会模仿它。如果他用不同的声音回应你，你可以反过来模仿他的声音。　　好处：　6个月左右的婴儿已经意识到，他可以通过移动自己的舌头和嘴唇发出不同的声音。这种语音对话能培养他对语言的兴趣，刺激他听和说的欲望。　　下一步：　尽量把婴儿的咿呀作语和他的特殊需要联系在一起，并且对他的喉音和哼哼唧唧给予适当合理的反应，这会让他坚信自己的语言包含某种特殊的信息。　　2、坐着拿玩法：　用柔软，厚度适中的枕头支撑宝宝靠着床或者其他东西坐起来。放一个彩色玩具或者安慰奶嘴在他旁边，观察一下，他可能会冲过去。　　好处：　这个游戏能促进婴儿躯体肌肉的发育，训练他的平衡能力，帮他树立自己独立坐直的信心。　　下一步：　帮助婴儿从睡着或者爬行的位置坐起来。逐渐他会尝试着自己坐起来。　　12个月　　1、积木推推乐玩法：　用柔软的积木制造一座塔，让宝宝推倒它。如果他不这样做，家长自己把它推倒。然后重建它，看看宝宝会不会在你的引导下跟着做。　　好处：　这项练习训练宝宝的手眼协调能力，它也会让宝宝感觉游戏在你的控制之中。　　下一步：　鼓励宝宝自己建造一座塔。大多数1岁左右的孩子，不需要大人的帮助已经能够堆起两三块积木。　　2、妈妈在哪里玩法：在宝宝的注视下，躲到沙发的后面，然后跳出来大叫一声：我在这儿。再次蹲下去躲起来，从另一个地方跳出来。　　好处：12个月左右的孩子，已经开始明白当一个物体离开他的视线，并不代表它真的消失了，只是做了位置的移动。躲猫猫的游戏建立自信，因为他知道你不会为了其他的东西抛弃他。　　下一步：不要自己跳出来，呆在沙发后面，不断喊他的名字，直到他爬过来或者蹒跚着向你走来。找到你，他会很兴奋，这样做可以帮助他把你的声音和面孔联系起来。　　18个月　　1、虚拟角色玩法：　构造一个虚拟场景，如农场，车库，或玩偶房。选一个对孩子没有伤害的动物，或人物做主角。然后根据场景编一个故事，并且演示它，直到孩子能够接受它。　　好处：这种类型的游戏能培养孩子的自控感，帮助他理解人们是怎样互相影响的。　　下一步：　增加一个新角色到场景中来，比如，一只宠物狗。然后通过问问题激发孩子的想象力，比如，小狗将睡在哪里，它在哪儿吃饭或者它怎样和其他的动物相处　　2、玩转颜色玩法：用单色的包装纸把鞋盒子蒙起来，然后放进对孩子没有危险的同色玩具(如，塑料杯，球，积木，和塑料书)。把盒子放到孩子面前，当他一样样拿出来时，逐一告诉他这件物体的名称(比如，这是一只红色的皮球)。　　好处：学步期的孩子喜欢把装满东西的容器掏空，再装进去，如此反复，总不厌烦。这个练习是丰富孩子词汇的有效途径，同时轻松帮孩子识别颜色。　　下一步;把这些玩具放进去的时候，再逐一告诉孩子他们各自的名称。也可以介绍另外一种不同颜色的鞋盒与玩具。然后看看他是否能够正确的把不同颜色的玩具归到各自的容器里。　　24个月　　1、混合与搭配玩法：　　拿出几套明信片或者照片，最好照片上的地方你都曾带孩子去过。给他讲解各自的图象，然后把他们混在一块，看看宝宝是否能搭配他们。你可以在一边提示他：看这张卡片上有一只小船，另外一些带小船的卡片呢　　好处：2岁的孩子已经具备区别不同视觉图象的技巧，每次他做对了这种搭配都会非常自豪。　　下一步：　问问宝宝是否能认出某张特殊的照片，如果能，让他说出关于这张照片他还记得其他的什么。这将提高他的语言技巧和长久记忆的能力。　　2、全副武装玩法：在篮子里放进滑稽的帽子，成人鞋子，项链和玩具听诊器，相机，电话等。然后欣赏你的孩子进入树立自信的游戏。如果他没有立刻投入，你可以说，这是一顶滑稽的厨师帽，并把它戴在自己的头上吸引他开始投入游戏。　　好处：这个年龄段的孩子有一种装扮的技能。你所能做的只是给他们提供材料，让他们在刚刚萌芽的创造活动中体会快乐。　　下一步：用篮子里的东西编一个故事。尽管你的孩子不准备讲述她自己的故事，但是让她加入，分享你的故事将推动孩子想象力的发展。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子朗读没你想的那么简单</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%9C%97%E8%AF%BB%E6%B2%A1%E4%BD%A0%E6%83%B3%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%AE%80%E5%8D%95.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%9C%97%E8%AF%BB%E6%B2%A1%E4%BD%A0%E6%83%B3%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%AE%80%E5%8D%95.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;前苏联的巴甫洛夫有句名言：“婴儿降生的第三天开始教育就迟了两天。”对于刚降生的婴儿，聆听是他的学习方式，所以没有比给他朗读更好的教育手段了。　　三岁以前，孩子更多以家庭活动为主，而非社会交往。因为先入为主，孩子对最先接触的事物，印象深刻，所以如果想对孩子进行早期教育，就给孩子朗读吧。你越早开始，做起来越容易。　　亲子朗读3益处　　加强孩子对词汇的认识：如日本宫西达也的《好饿的小蛇》是一本非常优秀的低幼读物，书中的小蛇发现了“圆圆的苹果”“黄色的香蕉”“三角形的饭团”“紫色的葡萄”“带刺的菠萝”等等。这些词汇既包含有色彩、形状，还包含了质地。通过一本小书，学会了这么多词汇，而鲜明的图画加深了孩子对这些事物的印象。间接经验与直接经验相辅相成，他从故事中走出来，看到苹果时很自然地会说：圆圆的、红红的。　　有益于孩子的脑部发展：照蒙特梭利的说法，0~3岁婴幼儿的认知心理属于“吸收性心智”，他们本能地吸收听到、看到、触摸到、感受到的一切信息。因此，你大声地为他朗读，无疑是鼓励他“吸收”。你有选择地朗读，他无条件地吸收。在吸收的过程中，刺激了他的大脑发育，智力的发展也就水到渠成。　　有助于亲子之间的沟通：进行亲子朗读绝不是要孩子一定得成为特别优秀的人，阅读不应该有这么强的功利性。太强的功利性会削弱阅读的乐趣，阅读应该和愉悦联系在一起，成为孩子生活中有趣的一部分。亲子朗读可以激发孩子本身具有的潜能，在声波的传递和甜美的相拥中，拉近彼此的距离，增进相互间的亲密关系。　　亲子朗读8原则　　1、让孩子自己挑书。当孩子的自主意识增强，就让他挑选自己喜欢的书。哪怕他连续数月让你重复读一本书，你都要尊重他的意愿。　　2、不要限制孩子的喜好。孩子喜欢一本书不需要理由。一位小朋友迷上了《是谁嗯嗯在我的头上》长达两个月。　　3、每天坚持亲子朗读二十分钟。无论你有多么忙，忙不是理由。身为父母，是可以为孩子挤出时间来的。每天坚持亲子阅读二十分钟，循序渐进，会有那么一天，你会发现你的播种结出果实了。　　4、选择符合心智发展的书。0~2岁阶段朗读的内容可以选择韵律感、节奏感强的童谣、诗歌和文句重复的故事。　　还可以选择刺激他们视觉的书，因为鲜艳的色彩容易吸引他们的注意力，如《彩虹色的花》里，缤纷的六片花瓣，丰富了孩子的视觉，为他们带来视觉的欢愉。《好饿的毛毛虫》、《七只瞎老鼠》等都适合为这个阶段的孩子朗读。　　5、读书要从头到尾、善始善终。拿起一本书，依偎在一起，从封面读起，慢慢地读出作者、书名、出版社。　　6、读书可以随时随地进行。当孩子玩耍的时候，你大声朗读。他看似不闻不问，但一旦你停下来，他马上抗议。　　7、将读书变得更富创意性。亲子朗读中，孩子不仅仅是接受者，他还可以成为创造者。让他预想主角将会怎样，这样他会展开想象的翅膀，吸引他关注故事的进程。当他的预想和书上吻合时，你必须赞美他，毫不吝啬你的优美词语。日积月累，孩子会树立起强大的自信心。　　8、鼓励孩子自己翻书。在阅读中，孩子会要求自己翻页，别怕耽搁时间，让他快乐地翻吧。这样既锻炼了手指，又增加了他的参与感，使阅读变成了动静结合的游戏。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201106301657476.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从小给宝宝进行安全观念教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%A7%82%E5%BF%B5%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%AE%89%E5%85%A8%E8%A7%82%E5%BF%B5%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;从宝宝1岁起，就要开始对他进行安全教育，教育的主旨是让宝宝懂得什么是危险，怎么避开危险。　　要告诉宝宝，什么东西会给他带来伤害。爸爸妈妈要常提醒宝宝，不去危险的地方，不做危险的动作，不要到处乱爬等等。当他出现危险倾向时，要严厉制止。　　在室外活动时，要让宝宝知道躲避汽车。不要在小区的马路中间玩，不要在横穿马路时猛跑，要告诉他躲避汽车的方式。比如，当汽车过来时，妈妈不要只想着急忙抱起宝宝，而最好是牵着宝宝的手，避到近侧的路边，让宝宝能亲身体验到怎么办。　　在宝宝刚学会说话时，就要告诉他家庭地址、爸爸妈妈的姓名、自己叫什么;再大一点，最好能让宝宝知道爸爸妈妈的电话和单位，并告诉宝宝不能跟不认识的人走，即使是熟人，在爸爸妈妈不在的情况下，也不要跟他离开。　　和别的小朋友一起玩时，要让宝宝不去伤害别人，也要懂得避开别人的伤害。要告诉宝宝不能拿石头、棍子打人，也不能用手去触对方的眼睛，不要用力去推倒小朋友，不要咬小朋友等等。和很多相熟的小朋友一起玩，在宝宝被打之后，不要说：“他打你，你就狠狠打他!”但要告诉宝宝，如小朋友动手时，要挡开他，使他不能抓伤、捅伤自己。　　崇尚勇敢精神是宝宝的共性，但是，宝宝尚小，往往不清楚什么是勇敢，什么是鲁莽，特别是现在不少动画片，打打杀杀的镜头颇多，可以刀枪不入，可以凌空飞行……宝宝看到这些镜头会认为是可行的而加以模仿。所以如果电视中的“英雄”做了什么勇敢之举时，要告诉宝宝，这是不应该学的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会做家务的孩子更有责任心</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%9A%E5%81%9A%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9B%B4%E6%9C%89%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E5%BF%83.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%9A%E5%81%9A%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9B%B4%E6%9C%89%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E5%BF%83.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;“孩子布置家务是让孩子建立自我价值感和相信自己能力的一种最好的方式。”家庭教育家伊丽莎白-邦得里说，“习惯于承担家务的孩子，在走向成年的过程中，往往比那些缺乏这种体验和责任感的孩子更容易适应生活。”　　让孩子建立自我价值感、自信心与责任感的一个好办法就是给孩子布置一些适合他们干的家务劳动。从小就干家务活儿的孩子长大以后，往往比不干家务的孩子更懂得如何照顾好自己。他们从小就懂得干好一件工作是多么有价值，每完成一项工作是多么让人快意。　　如果孩子学会了为家庭奉献，父母和孩子双方都会从中受益。当孩子能够分担家里的一些家务活儿时，爸爸妈妈就可以把更多的时间花在和孩子玩耍、交流上，而不必整天忙于家务。　　不要低估孩子　　伊丽莎白-邦得里，一位家庭教育研究者，《孩子的合作》与《做父母的艺术》等教育书籍的作者认为，父母在考虑给孩子分配家务时，很容易走入的第一个误区就是低估孩子的能力。当然，哪个孩子也不愿承认自己实际上比父母想像的要能干得多。如果孩子知道怎样在因特网上冲浪，知道怎么把积木搭成一栋10层的小楼，那么他也会知道怎么去擦拭起居室里的踢脚板、怎样去给地毯吸尘。　　“我的大儿子从2岁就开始帮我干家务活儿。我干活儿时，他会满屋子跟着我，我把筐里的旧垃圾袋收走，他马上就在筐里套上一个新的。”家住洛杉矶的斯特娜说，“我最小的儿子现在也3岁了，他已经接手了这项给垃圾筐换塑料袋的活儿，同时，还兼干着其他几件家务。他为自己感到十分自豪，在他要求干其它活儿时，我通常也欣喜地恩准了。看到他们干家务时如此认真，我真的很高兴，干家务使他们变得更加独立。”　　明确的期望　　在让孩子干家务活儿的问题上，父母们通常会遇到的第二关是如何保持一贯性，并且对孩子有明确的期待。针对孩子的年龄特点，需要给他们或多或少的一些指导。这里有一些方法，可以帮助你缓解压力，愉快地培养孩子做家务的习惯——　　1.做一张表　　用表格或日历把家务活记录下来。根据孩子年龄的不同，可以有几种方式来让孩子明确自己的家务职责。对于还不会识字的孩子，你可以在日历上贴上图片，让孩子看见图就知道今天要完成的家务是什么。当孩子完成了当天的家务劳动，就从日历上把这一天划去，这样，孩子就知道第二天要做的是什么。对大一些的孩子，画出一张表格，把要完成的家务劳动写在上面，这样，孩子就能很清楚地知道自己每天要干的家务活儿是什么了。　　2.每天检查　　每天晚上，注意检查表格。可以在孩子已经完成的工作栏旁边贴上一张小小的动画粘贴，或者用水彩笔画一颗小五星，或一朵小花。尽量做到细致、清晰。在给孩子分配家务劳动前，和他开一个会，告诉他你的期待，并让他明白他将得到什么样的回报。罗列出每项工作要注意的细节。　　3.让家务活儿快乐有趣　　做一个家务活儿罐，罐中装上一些小纸条，正面写上一件家务活儿，背面画出一项孩子可以得到的奖励。让孩子从中抽纸条，如果孩子完成了他抽到的家务，就给予他应得的奖励。　　家住得克萨斯州的一位妈咪德博娜，发现了一个让她4岁的女儿喜欢干家务的好办法，那就是使用一种个性化的塑料家务活动表。“我女儿和我喜欢一起拟订家务表，”她说，“我感觉女儿最喜欢用字母拼出自己的名字，同时，她也喜欢选出那些她喜欢的家务塑料模块儿，把模块儿粘贴在表格上，再选出她想要的奖赏物模块儿。这样，她感觉到自己也参与了计划的制定，因此完成的时候，她感觉到非常愉快。”　　德博娜把家务表粘在冰箱旁边，这样女儿就很容易看到表中的内容。“这一点儿都不复杂，我女儿懂得每当自己完成一件家务活儿后，就在这项内容后面粘上一只小蜜蜂。由于她还不会阅读，因此她还不能确定每一天的日期，不过我们也在慢慢教她。”德博娜还非常喜欢随表赠送的积分卡，“积分卡是记录孩子每周劳动成果的一个好方法。”　　干家务的动力　　有的父母以金钱作为回报，来让孩子做家务，这是个人的爱好和选择。每个孩子期待的回报都不一样，但很重要的一点是，你要教会孩子的是责任感，而不是去贿赂他们。在所有的回报中，赞赏是孩子最喜欢的。当孩子认真地完成了一项工作后，不要忘了告诉孩子，他做得有多好。　　“当我的孩子们在家时，我每周给他们布置家务劳动。我在一块可以擦拭的白板上写下一周的家务活儿，”家住密西西比州的一位妈咪卡罗琳说，“像洗盘子、叠毛巾、扫地、吸尘以及清扫卫生间这些活儿孩子们都干。他们还负责整理自己的卧室，把所有的衣物都收拾好。”　　以下列举了一些适宜各年龄段孩子干的一些家务活儿——　　2-4岁：把自己的脏衣服放在洗衣篮里，捡起玩具，饭后把自己的盘子放到水槽中，给手纸筒装上新的纸卷。　　5-7岁：清晨整理自己的床，给地毯吸尘，从邮箱中拿回邮件或报纸，给宠物的食盘盛上食物，喂金鱼，擦拭踢脚板和饭桌，擦拭窗台和窗沿，捡起院子里的树叶，整理书包，保持卧室整洁。　　8岁以上：装好带到学校的午餐，擦拭家具，吸尘，饭前摆设饭桌，饭后收拾饭桌，把盘子放入洗碟机，烘干盘子，叠好洗干净的衣物，把衣物分类收好，扫地，拖地，把垃圾带到户外。　　以上仅仅是列举了一些孩子们在家中能帮助你干的活儿。一定要记住，孩子年龄越小，干活儿时，他关注到的细节就越少，因此不要对孩子要求得太多太细。我们的主要目的是让孩子认识到努力劳动的价值，并且，我们是希望他们能获得成就感，而不是挫折和失败。你对孩子完成的工作的评价和反应，会影响孩子对待家务劳动的态度。时常对他们完成的家务活儿给予赞赏，让孩子从小就明白，操持一个家，这些劳动是必不可少的。当孩子养成良好的家务劳动习惯后，会十分有利于他成年后形成良好的工作习惯，和干好工作的态度。　　相关链接　　适量劳动使孩子快乐　　在国外，许多父母都注重从小让他们的孩子做点家务，干一些给花园除草、倒垃圾或者修剪草坪等力所能及的事。这样长大的孩子成年以后，往往身体比较健康，生活得也很幸福。　　美国哈佛大学历时40余年研究，发现了一个值得注意的问题：适量劳动可使孩子快乐。这个问题的研究起始于当时要弄清青少年犯罪问题。研究人员在波士顿市旧市区内研究456名青年的生活。当他们到了中年，研究人员发现：不论智力、家庭、收入、种族背景或教育程度如何，那些童年时参加过劳动，甚至是简单的家务劳动的人，也比那些小时候从不做事的人生活得愉快。　　参加这项研究的精神病学家韦朗特认为：解释这些并不困难，因为孩子在劳动中，不仅获得了才干，而且会意识到自己的社会价值。研究表明，孩子们童年时的活动与成年后的情况有着惊人的关系。那些童年劳动得分最高的人，成年后交游广阔的可能性高出10倍，获得高薪的可能性大4倍，易失业的可能性要小15倍。那些童年时很少劳动的人，犯罪被捕的可能性较高，精神不健全的可能性大10倍。韦朗特说，我相信这些原则在今天也不过时。专家们普遍认为，那些替孩子做一切事情的父母，实际上是害了孩子。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201107261639936.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低龄宝宝的入园指南</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%8E%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%85%A5%E5%9B%AD%E6%8C%87%E5%8D%97.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%8E%E9%BE%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%85%A5%E5%9B%AD%E6%8C%87%E5%8D%97.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;一般是年满三岁的宝宝才上幼儿园。可是由于某些原因，现在越来越多的不满三岁的宝宝也走进了幼儿园。宝贝那么小，他在幼儿园会遭遇些什么呢？他能适应幼儿园的生活吗？　　妈咪有什么苦恼？　　宝贝刚上幼儿园，天天早上哭着不肯去，甚至夜里睡梦中哭醒。妈咪每天早上送到门口，宝贝总哭得一塌糊涂，可老师说，妈咪刚一走，宝贝就好了。这到底是老师安慰自己，还是小宝贝是个超级小演员？宝贝明明前两个月挺爱上幼儿园的，可现在突然不肯去了。妈咪百思不得其解：到底是幼儿园对宝贝不好，还是自己的宝贝太脆弱？　　宝贝的困难在哪里？　　宝贝入园的困难来自两方面：恐惧感和不适应。现在独生子女家庭里的宝贝接触外界的机会不多，因而对陌生环境适应较慢。幼儿园是一个陌生的环境，宝贝对幼儿园不了解，自然产生恐惧感。另一方面，幼儿园的环境与宝贝熟悉的家庭环境之间存在很大的差异，宝贝要适应需要一个过程。　　如何让宝贝爱上幼儿园？　　消除恐惧感　　·初入园进行陪护　　有些幼儿园可以让父母在宝贝入园前几天进行陪护，让宝贝在安心的情况下对幼儿园进行探索考察，慢慢熟悉幼儿园，这样能够消除宝贝对幼儿园这个陌生环境的恐惧感。　　·入园前的亲子班　　从亲子班入手，让宝贝一点点熟悉幼儿园环境，然后再过渡到幼儿园的方法，也收到很好的效果。现在有不少幼儿园组织新小朋友参观，老师到小朋友家家访，集体办入园前的亲子班等等，都是帮助宝贝了解幼儿园的好办法。妈咪可在宝贝入园前多带宝贝参与这些活动，通过这些方法，不少敏感的宝贝都可以平稳地度过入园适应期，让焦虑的妈咪松一大口气。　　提高适应能力　　从家里的几个大人围着一个宝贝转，到幼儿园里两个老师带二十几个小朋友，宝贝得到的关注锐减，这对宝贝是个考验。在幼儿园里宝贝要学着自己照顾自己，又要学会和别人相处，每天有一定的活动安排，想玩的东西也不一定马上能拿到手，这又是一种考验。宝贝每天遇到的小挫折增多，自然变得不开心，一些从未出现过的问题——比如打人——也开始出现。　　要帮助宝贝减轻对集体生活的不适应，其实需要父母早早准备。儿童需要通过做事发展自身。替代宝贝做事，是剥夺宝贝的发展机会。父母应该在宝贝很小的时候，就不怕麻烦，为宝贝创造自己做事的机会，培养宝贝的生活自理能力。同时，妈咪对宝贝的关注应该是“润物细无声”式的，在不知不觉中帮助宝贝逐渐走出自我中心，了解他人也有需要，了解与他人相处的规则，以减少宝贝今后的挫折感。　　尤为重要的是，父母要意识到，宝贝从家庭走进幼儿园，是人生的一大转折，父母要做好充分的思想准备。在耐心地帮助宝贝消除恐惧感的同时，坚定地帮助宝贝战胜不适应。　　妈咪要调整心态　　· 不要把宝贝的哭闹看得太严重　　分离时哭得泪人一样的儿子在妈咪离开他的视野之后，很快就又开心地玩了起来。为什么会这样呢？要知道，宝贝是非常聪明的，他们直接看到的是事物之间的因果关系。他们发现，哦，我一哭，妈咪就能多和我呆一会儿！结果，妈咪的犹豫变相地奖励了宝贝的哭闹，他当然越哭越起劲了。　　· 以正确的方式了解宝贝在幼儿园的情况　　宝贝入园之初，妈咪想了解宝贝在园表现时，可以向老师提问，或查看幼儿园的家园联系簿，幼儿园也应该主动向父母说明宝贝的情况，但妈咪最好不要一见到宝贝便立刻问长问短，显得格外焦虑，父母的这种焦虑情绪当然会传染给宝贝，进一步引起宝贝的紧张情绪。　　· 让宝贝坚信上幼儿园是他的责任　　当宝贝在家哭闹，不想上幼儿园时，妈咪可以简单向宝贝说明：“宝贝长大了，该上幼儿园了，就像妈咪上班一样。”然后就转移宝贝的注意力，对上幼儿园的问题不再讨论，也不深究。不要随便哄宝贝说：“好好好，我们明天不上幼儿园。”这样的态度，会让宝贝认识到，妈咪的决心不是哭闹可以改变的。这种处理方式反而能缩短宝贝哭闹的时间，减少大人和宝贝的痛苦。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>