<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
<<<<<<< HEAD
    <title>Post-rsses on 亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>3招让宝宝爱吃饭</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%90%83%E9%A5%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%90%83%E9%A5%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝不爱吃饭我来支招！
第1招：水果入菜
现在有不少水果上市，都适合用来做菜，如菠萝可以做菠萝鸡，苹果可以来个苹果炒牛
肉，桃子也是可以入菜的水果。这不单可以增加食欲，也可以让平时不爱吃水果的宝宝吃水果，多补充维生素！
第2招：改变形状
其实宝宝不爱吃的东西都可以用改变外形来吸引他的眼球，让他喜欢！不爱吃饭可以把饭做成小饭团，里面包上虾肉留个小尾巴在外面，形状像个小海豚，这样宝宝能不爱吗？也可以包上青瓜条，加上玉米粒。反正有营养又不相克的食物都可以加在小饭团里。宝宝不肯吃水煮鸡蛋也可以用这招，把鸡蛋改成花形就行了。
第3招：改变烹调方法
宝宝会说话之后，妈妈有没有主动问过他不爱吃菜的原因？很有可能跟妈咪的烹调方法有关哦！比如，宝宝不吃放汤的菜，妈咪就可以用炒的、炖的、焖的、煎的，反正就是改变一下烹调的方法！
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_c33baf5adf194fe.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3招鼓励宝宝观察</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E9%BC%93%E5%8A%B1%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%A7%82%E5%AF%9F.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E9%BC%93%E5%8A%B1%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%A7%82%E5%AF%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;鼓励宝宝观察的3个方法
1. 尊重宝宝观察的需求
不管宝宝是拿着一根头发还是一片烂树叶把玩半天不放手，你都应该尊重他对物体观察的需求，切忌因为不卫生等原因束缚宝宝的观察兴趣。只要事前排除掉不安全的物品，事后为宝宝仔细洗手就行。
 
2．为宝宝创造观察的机会
在家里张贴各种图画，布置各类玩具；和宝宝一起看图画书等，并注意引导宝宝观察，如不时提出观察的问题；出外活动时，引导宝宝观察人们的社会劳动；到大自然中去，让宝宝观察大自然的景物和四季变化，如春天小草发芽了，秋天树叶变黄了。
 
3．教给宝宝一些观察方法
★ 特征观察
对物体的主要特征进行重点观察。比如观察鸭子，你可以引导宝宝注意观察鸭子的嘴巴和脚蹼，这就是鸭子外形的一个重要特征。
★ 顺序观察
有计划地按一定顺序去观察。如告诉宝宝观察时要按照从上到下、从左到右、从东到西等的空间顺序去观察。 
★ 比较观察
把两种或两种以上事物放在一起进行比较来观察，如把两个苹果放在一起进行比较观察，两者大小不一样、颜色不一样或品尝起来酸甜不一样。 
★ 长时间观察或长期观察
观察事物的发展变化过程，比如花盆里种的蒜苗，什么时候发芽了，什么时候长叶了；观察小蚂蚁搬运粮食的过程，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注2013年第2期《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志
邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1302/1285_f81033db8bef556.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5妙招让宝宝乖乖入睡</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A6%99%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%96%E4%B9%96%E5%85%A5%E7%9D%A1.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A6%99%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%96%E4%B9%96%E5%85%A5%E7%9D%A1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.营造轻松安静的入睡氛围
宝宝睡觉的房间要常开窗通风，保持室内空气新鲜；拉上窗帘，使室内光线暗淡些；不要在房间大声谈话，要保持安静。入睡前，尽量让宝宝保持愉快的情绪。
2.关灯前先问宝宝：“还有什么事吗？”
对于黑夜，宝宝感觉有些恐怖，这很正常，他不是害怕黑暗，而是害怕黑暗中产生的幻觉。0～6岁的宝宝分不清现实和幻觉的界限，以为他想到的都是真的，所以，关灯前先问问宝宝：“还有什么事吗？”让他卸下心理包袱；或者，在卧室里留一盏小夜灯，以减轻宝宝的恐惧，这样他看得到自己枕边的洋娃娃、毛绒熊，看得到墙上自己的“大作”，这会增加他的安全感。不过，等宝宝睡着以后，最好还是把小夜灯关掉。 
3.宝宝睡前爸妈停止自己的活动
在临睡前，爸爸妈妈要停止自己的各类活动，给宝宝更多的关注和爱抚。为舒缓宝宝的情绪，可以在房间里播放一些小夜曲或摇篮曲类的轻柔音乐，或在床上轻拥宝宝，同他一起唱歇、朗颂、讲故事，让他慢慢进入睡眠状态。
4.陪睡的妈妈可以假装入睡
有时候玩一些类似“假睡”的游戏，也是促进宝宝尽快入睡的催化剂。陪睡的妈妈不妨闭上眼睛，假装“打呼噜”、睡着了，不去理会宝宝的“无理”要求。慢慢的，他会觉得一个人很无趣，倦意袭来时很快就睡着了。
5.游戏法让宝宝尽快入睡
偶尔同宝宝一起在入睡前做一些小游戏，舒缓一下情绪，对于睡眠也是有益无害的。比如“我们都是木头人”，比赛看谁先动，先动的人取消一项他最在乎的活动。
 
【温馨提示】
·不要把让宝宝准时睡觉当成一项任务，而是要好好享受睡前和宝宝共处的温馨、美好的时光，这可能是一天当中你真正关注他的时刻。尽量放松自己，你的轻松能缓解宝宝的焦虑情绪。 
·临睡前，用热水给宝宝洗脚，改善下肢的血液循环，能解除肌肉疲劳，使大脑皮质处于松弛状态，有利于睡眠的抑制扩散，可以较快进入深睡期。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩文章，请阅读《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志，邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_ff9b42628e4b36a.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不让孩子说谎的教育之道</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%B0%8E%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B9%8B%E9%81%93.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%B0%8E%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E4%B9%8B%E9%81%93.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;说谎是什么意思呢?说谎是作弊与欺骗在言语方面的表现。这种欺骗与作弊是最要不得的，大而言之，直接的或间接的有害于国家民族，拿那些贪官污吏来说吧，就是一种惯于说谎的典型人物。小而言之，亦足以使个人人格破产。
    
    第一是损失自尊心，一个人是不能没有自尊心的，人失却自尊心，不看重自己，则自暴自弃，什么事都做得出来。第二是丧失信用、得不到别人的同情与帮 助，从前不是有过一个“牧羊儿与狼”的故事吗?当牧羊儿第一次说谎，在山岗上大喊“狼来了”的时候，别人听了，连忙跑来替他赶狼，可是他却恰然自得，以为愚弄了别人一次。哪里知道这样一次说谎，竟播下了失信的种子，当真的狼来了，他惊慌失措大喊“狼来了”的时候，人家以为他又在撒谎，不来救他了，而他竟至 被狼咬死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    林肯说：“你能欺骗少数的人，你不能欺骗大多数的人；你能欺骗人于一时，你不能欺骗人于永恒。”这是多么中肯的话啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    说谎决不是偶然说说的，必定是养成了一种说谎的习惯，而这种说谎的习惯大多数又是从小养成了的。因此我要谈谈怎样使小孩子不说谎。要使小孩子不说谎，必须先了解小孩子说谎的原因。小孩子为什么要说谎呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    一、小孩子怕父母或教师的打骂：有些做父母的，每逢小孩子做错了一件事，便要骂小孩子或打小孩子。孩子怕骂怕打，便用说谎来掩饰自己的过错，这种掩饰得到父母或教师的宽恕，于是第二次第三次做错事时，便再说谎来求得宽恕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    二、逃避现实：有时小孩子为了不愿意做或不能做某事时，便叫头疼呀！肚子疼呀！用各种谎言去欺骗父母或教师这种谎言又往往得到父母或教师的同情，因此以后便也常说谎去推诿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    三、好虚名，要面子：一件事本来不是他做好的，但说是他做的，可以得到奖赏，面子光彩，于是他说谎了；事本来是他做的，但做得不好，怕丢脸，于是他说那件事不是他做的，也说谎了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    四、贪利：很多小孩子为了口谗，要吃东西，便说说谎,又有些小孩子为了要得到很高的分数或奖品，便在考试时作弊还硬说自己的本领高人一等。这都是为了贪利的缘故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    家长们，教育孩子可是有许许多多学问在里面的，在这当中你感到困惑了吗？遇到什么困难与问题了吗？赶快加入家长论坛吧，这里有优秀家长的教育心得、有教育专家给你的有效建议，如果你也碰到了这方面的问题，就不要客气把问题说出来吧，人多力量大，相信大家一定能给你提出有效的解决办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    家长应该怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    小孩子说谎的原因知道了，那么怎样纠正他，而培养诚实的习惯呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    第一要了解小孩子：小孩子愿做什么，能做什么，希望得到什么，你一定要了解。了解了小孩子的心理与能力，然后让他去做。在做的过程中，你要帮助他去发现问题，克服困难将事情做成功，而得到奖励。要消除他说谎的动机，鼓励他诚实地的去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    第二暗示：暗示有两种，一种是正的暗示，譬如有两个小孩子在一起，一个是诚实的，另一个是喜欢说谎的，你要对那个诚实的小孩子嘉许，奖励他，使那个说谎的小孩子感动，走上诚实之道；其次一种是反的暗示，譬如你的小孩子跑来报告你一件事时，你要信任他，不要说；“真的吗，你不要骗我呀”如果你这样说， 在小孩子的心灵上，就种下一个说谎的种子，以为说谎原可以骗的。我们必须应用正的暗示去感动小孩子，不要用反的暗示去刺激小孩子说谎的动机。
 
    第三榜样：做父母的或教师的要以身作则，去做诚实的事，不要在小孩子的面前说谎。我们知道小孩子的模仿性最大。耳濡目染，都会效仿的。有时你还可以 讲诚实小孩子的故事给他听，譬如华盛顿小时候，砍樱桃树的故事。有一天，华盛顿在园里砍了一株樱桃树，他的父亲知道了，非常气愤，华盛顿急忙跑去承认，说是他砍的。这时他的父亲不但不责备他，反而嘉许他，鼓励他处处要像这样诚实。以后华盛顿事事做得诚实，决不说谎，终至成就了伟大的事业。这样的故事，你可讲给小孩子听，拿故事中的人物去做他的榜样。有一种榜样是不好的，譬如，一个母亲要打牌，不欲招待客人，嘱咐他的小孩子说：“如果有客人来，你就说妈妈不在家。”等客人来了，小孩子便照着母亲的话说谎了：“妈妈不在家。”这是一种不好的榜样，很容易使小孩子养成说谎的习惯。他既可照母亲的话去欺骗客人，自然他就可以照自己的意思去欺骗别人，甚至是自已的母亲。因此我们要做好的榜样，坏的榜样千万不要做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    这三点，我们做父母的或做教师的应该随时随地注意，务必使小孩子不说谎，建立起诚实的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    家长们，教育孩子可是有许许多多学问在里面的，在这当中你感到困惑了吗？遇到什么困难与问题了吗？赶快加入家长论坛吧，这里有优秀家长的教育心得、有教育专家给你的有效建议，如果你也碰到了这方面的问题，就不要客气把问题说出来吧，人多力量大，相信大家一定能给你提出有效的解决办法。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专家：家教&gt;学校教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%95%99%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%95%99%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;众所周知，家庭是孩子的第一课堂，而“家庭教育”正是指以家庭亲缘关系为主要维系基础，看护人与幼儿之间形成以互动为核心内容的亲子关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　最近，安徽省教育厅发出“禁书令”，要求各级各类幼儿园一律不得使用幼儿教材、课本，以及以操作材料、手工材料等任何名义出版的变相教材，严禁 “小学化”教学，引起社会各界的广泛关注。纵观议论的焦点，大多集中在“幼儿小学化教学是否合理”、“幼儿减负能否应对应试教育”的问题上。不少家长担心 这样的“禁书令”实施以后，直接影响“幼小衔接”，孩子会输在起跑线上。可是许多家长不曾想到，这样的一纸禁书令，正是幼儿教育向家庭教育回归的良机，如 何进行幼儿家庭早期教育，才是摆在家长面前的真正难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　幼儿家庭早期教育的回归&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　众所周知，家庭是孩子的第一课堂，而“家庭教育”正是指以家庭亲缘关系为主要维系基础，看护人与幼儿之间形成以互动为核心内容的亲子关系。它强 调早教不仅仅是教师向孩子传播知识与方法的单向度的传授方式，更是家长和孩子之间交互的、对话的、生活化的、感性的教育方式，强调父母、孩子在平等的情感 沟通的基础上双方互动，正是基于此种特性，自二十世纪末开始，美国、日本和我国台湾等地已经将家庭亲子教育看做幼儿教育的重中之重。然而目前我国幼儿的教 育方式大多是家长将孩子送去幼儿园，将全部的教育责任交付给教育机构，忽略了家长才是孩子最好的老师。禁书令的颁布，在很大程度上使得幼儿教育机构丧失了 既有的服务依托，很难继续满足家长们的需求，而家长也将逐步地意识到在幼儿教育中自身的重要性。因此，禁书令的颁布，间接地促使我国的幼儿教育向‘家庭’ 回归，对家庭教育具有积极的推动意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　家庭教育类产品的现状&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　但是，当真的把学龄前孩子的教育抛给家长的时候，家长们却又不知所措。该如何为选择适合的家庭早教图书？该如何同孩子沟通？该如何及时了解孩子的心理状况？……这些就需要向专业的机构或者书籍来进行学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　就拿目前的家庭早教丛书来说，主要分为以下几种：妈妈科普型——主要针对培养家长的育儿技能，吃穿拉喝撒面面俱到，例如《实用育儿百科》《养1 至3岁的宝宝的100个锦囊》之类。第二种就是孩子自娱自乐型——家长给孩子买各种他们感兴趣的图书或者DVD，让孩子自己学、自己看。还有就是强调亲子 共读、适龄型图书——如《布奇乐乐园》，这类图书是比较适合在家庭教育中充当辅助教材的。因为适龄的内容设置让并不是很专业的家长也能实时的掌握孩子的发 展状况，从而避免了教育与成长不相符的问题。而且在内容设置上，强调亲子共读，不仅能使孩子在快乐、轻松的氛围中学习知识，也能创造和谐的家庭氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　适龄化是家庭教育产品发展趋势&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　适龄化在幼儿市场中并不是新鲜的词汇，幼儿的奶粉、玩具、尿片、奶瓶等等，都是需要根据年龄来进行更新换代。可是家长们在精心维护宝宝的“硬件设施”的时候，却忽略了宝宝在学习知识时，同样需要适龄化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　人的发展是持续毕生，既是一个循序渐进的发展过程，同时在不同年龄阶段，身心发展又会呈现出不同的阶段性特征。每个年龄段都有各自的心理发展任 务和社会性，比如从出生到2岁的孩子主要面对的问题是如何发展对自己、对他人、对环境的信任感，他们需要在学习坐、站立、走路、吃东西等动作的同时学习信 任自己、信赖他人，他们需要感受到被关爱；而2岁到6岁的孩子则需要发展自我意识和自主态度，在这个年龄段孩子在加强语言和行动能力的同时需要学会控制自 己的行为，学会如何与别的孩子一起游戏，学会分享和建立友谊，建立更高层次的信任等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这些心理的变化，都可以通过图书里的故事、音乐、小游戏等呈现出来，让孩子再潜移默化中得到最适合的教育。如在《布奇乐乐园》中就利用书籍中呈 现的色彩、图画，以及为孩子设计的一些动手抽拉、粘贴等设计，来进一步同幼儿建立沟通。采用阅读的方法，通过故事、儿歌的语调来渐渐的排泄孩子压抑的情 绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　安徽省教育厅发布的禁书令已经执行了几个月了，且不论其功与过，但是由“禁书令”引发的大家对幼儿家庭教育的关注和思考却是很及时的。现在确实有太多家长把孩子的教育寄托于幼儿园、早教机构，而忘记了家庭才是孩子最好的课堂，父母才是孩子最好的老师！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>串项链</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%B2%E9%A1%B9%E9%93%BE.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%B2%E9%A1%B9%E9%93%BE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;入学准备：串项链
游戏目标：学习发现事物的规律，感受有规律的排序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈妈的生日，文文想送给妈妈一串自己制作的项链，可她才只做了一点点。
    
请你帮文文把空白的珠子按规律涂上漂亮的颜色，帮她完成这个礼物吧。
 
 
更多精彩益智内容，请阅读2013年第2期《亲子》（3-6岁智力画刊） 
邮发代号：28-322 
订阅详情请登录http:// www.qinzi.com.cn/read.php?tid=10163
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1302/1285_730d505b62d41f9.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九大秘诀让你成为孩子最爱的家长</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B9%9D%E5%A4%A7%E7%A7%98%E8%AF%80%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%95%BF.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B9%9D%E5%A4%A7%E7%A7%98%E8%AF%80%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%95%BF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;第一个秘诀：父母是否拥有一颗童心，是非常重要的。
　　童心未泯，才能抛开“大人”、“父母”等身份。当你接纳了孩子，孩子才有可能接纳你。
　　第二个秘诀：和孩子密切相处。
　　要了解孩子，要多跟孩子接触，从他们的语言及行为中了解他们的想法，喜好、内在需要。
　　第三个秘诀：注意孩子的反应与态度。
　　现代父母由于工作忙碌，在和孩子说话时，常常会急着表示自己的意见和指示，期望孩子乖乖照自己的话做，最好不要有意见。所以，往往没有很仔细地把孩子的话听完，孩子感觉与父母沟通不舒服，代沟必然越来越深。
　　第四个秘诀：体会孩子的感受。
　　当孩子在外面受了委屈、与好朋友或心爱的宠物分离时，他细腻的小心灵会难过半天。父母却只是一是一味地告诉他“没关系，坚强一点”，“这没什么好难的”，会让孩子觉得父母一点都不能体会他的感受，若父母说：“你很难过吧？我要是你也会有这种感受的。”相信会有截然不同的效果。
　　第五个秘诀：了解孩子的发展程度。
　　如果父母尽说些孩子无法理解的话，或提出一些孩子达不到的要示，相信不但孩子觉得辛苦、压力大，亲子间对话也势必难以搭得上线。
　　第六个秘诀：回答孩子的问话。
　　孩子提出问题时，应先了解其真正含意，并针对孩子的需要做回答。例如孩子问：“妈妈，你要不要去买菜？”这个问题的真正意义其实是：“妈妈，我想跟你一起去买菜。”假如你知道孩子的真正目的，就可以说：“是啊！你要不要一起去？”孩子听了必定会很高兴。
　　此外，对于孩子所提的知识性问题，父母也要慎重回答，或带着孩子一起寻找答案，这样，孩子以后不论碰到什么问题，都会主动向父母询问。
　　第七个秘诀：避免用负面意义的说话语气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　第八个秘诀：经常变换新鲜的话题。
　　不能用“我命令你”、“我警告你”，“你最好赶快”“限你在五秒钟内”、“我数到一、二、三，否则”“你应该”，“你真笨”、“你好环”、“你太让我失望了”、“不可以”等带有指挥、命令、警告、威胁、责备、谩骂、拒绝等负面意义的说话语气。
　　这样能引起孩子的兴趣，例如：“你猜猜看今天我发生了什么事？”“你知不知道为什么小孩子最喜欢恐龙？”“如果有一天，太空人真的来到地球”等问题，相信会比“今天过得好不好？”“快乐不快乐”更吸孩子。
　　第九个秘诀：充实孩子的生活经验。
　　亲子对谈的题材，往往来自生活之中，因此培养孩子一颗敏锐、好奇的心是很重要的。父母可以带领孩子观察身边的各种事物，如一花一草一木，路上车子的颜色、造型、品牌，街上行人的穿着打扮、说话内容、百货橱窗、林林总总，都可以为谈话的素材，孩子的观察力会自然而然地提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_af6db80645311d5.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_3d50ee830fb0241.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_45d57512fc982a8.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_4d871b54211aacd.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_272ce8bba462463.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伤害孩子身心 动画片四大罪状</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%BA%AB%E5%BF%83-%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%87%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E7%BD%AA%E7%8A%B6.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%A4%E5%AE%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E8%BA%AB%E5%BF%83-%E5%8A%A8%E7%94%BB%E7%89%87%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E7%BD%AA%E7%8A%B6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;动画片是每个孩子最喜欢的电视节目，然而喜欢不一定等于十全十美。动画片，也有很多方面，会极大地伤害孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    色彩鲜艳跳跃毁视力
    动画片的色彩和画面变幻速度会影响孩子视力和视神经发育。首先，为吸引儿童，动画片往往使用鲜艳的颜色、跳动的画面。项奕和吴学东都告诉记者，色彩过于鲜艳、对比度太强会影响孩子的视力发育，长时间观看，会对孩子的视力和身体产生不良影响。
    其次，画面频繁变化会引起视觉疲劳。日本动画片《口袋妖怪》第38集快结束的4秒钟内，以强烈的连续红、蓝、白、黑四色闪光制造爆炸效果，造成一万名观众发生昏厥、呕吐、抽筋、头痛、暂时性失明等轻重不一的症状，其中大部分是儿童。大多数动画片每6秒就变换一次画面，超出了幼儿视神经系统的承受能力。研究人员观察发现，常看动画片的孩子容易急躁和神经质。
    要想保护孩子的眼睛，家长不妨试试下面的4招。1.让孩子在光线明亮的地方看电视，离电视机的距离一定要在两米以上，电视屏幕越大，观看距离应该越远。2.若出现不适，告诉孩子先用手盖住一边的眼睛，再慢慢将双眼闭上。3.孩子看电视时，家长可与他交流，分散注意力，使其不连续盯着屏幕。4.连续观看时间不超过15分钟，若发现孩子出现不适，应让他到窗口或阳台上放松一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    情节转换太快伤记忆
    优秀的动画片情节紧凑、合理，寓教于乐，带给孩子一种生活中体会不到的新奇感受，还提供社会和自我等方面的知识，帮助孩子学会分辨善与恶、好与坏等。但动画片情节太快、过于消极都会影响孩子的身心发育。
    首先，一些情节转换过快的动画片对5~6岁的低龄幼儿有一定影响。人的认知形成往往在交互条件下才会得到良性发展，比如人与人之间的交流，会对大脑形成鲜活的刺激。但电视是单向的交流，不会给孩子回应，会使幼儿产生一种依赖，觉得无需动脑，很省事省心，在心理学上被称为恃物情结，影响孩子的认知发展。
    其次，快情节损害记忆力。美国弗吉尼亚州大学研究发现，美国热播动画片《海绵宝宝》每11秒就变幻一次的快情节会影响幼儿集中精力，解决逻辑难题的能力，危害短期记忆力。蔡景昆说，五六岁以下的低龄孩子尚未建立逻辑思维能力，如果画面变幻频繁，孩子就很难对各场景形成记忆，前后联系不起来，就像成人不断背诵新东西，导致心理狂躁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    再次，动画片会阻碍孩子培养专注力。幼儿适应了电视强烈的声光影刺激，就很难再把注意力集中到书上，甚至造成学习障碍。英国研究发现，超过80%的儿童因为看电视导致注意力难集中。蔡景昆告诉记者，这都是恃物情结导致的。
    最后，动画片的情节还可能束缚孩子的思维。心理学家做过这样一个实验：把孩子分成两组，一组听老师讲白雪公主的故事，一组看白雪公主动画片，之后让两组孩子画出心目中的白雪公主。结果，听故事的孩子会赋予白雪公主不同的形象、装束和表情；看动画片的孩子，画出的白雪公主全都一模一样。
    总之，好的动画片要看情节，像国内外经典动画片《黑猫警长》、《大闹天宫》、《猫和老鼠》、《巴巴爸爸》等都不错，而《蜡笔小新》、《海绵宝宝》之类的动画片可能会对孩子的思维、认知产生不良影响。当然，好的动画片不一定每个情节都好，比如《黑猫警长》中的食猴鹰，长相可怕，给不少80后留下阴影；《哪吒闹海》中有自刎情节，可能引发模仿等。这需要家长的合理引导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    言行暴力肮脏受模仿
    很多人认为，动画片里面的对话能帮孩子学习语言，甚至有家长购买英文动画片，希望孩子能学会说英语。但语言发展中最关键的因素是人与人的直接交流，而非电视中的单向语言。孩子学说话，除了语言本身，还需感受声调、表情、说话节奏和身体语言等，这些通过动画片是无法获得的。
    还有一些动画片情节消极、负面，比如热播的《熊出没》，充斥乱砍滥伐等非法行为，各种打斗暴力行为等，仅10多分钟就出现20多句脏话，让不少孩子学会“见鬼”、“臭狗熊”、“去死”、“笨蛋”等不雅词语。更有甚者，国内有孩子模仿《喜羊羊与灰太狼》中用锅烤活羊的情节，将小伙伴烧伤。孩子的模仿能力很强，如果语言环境不纯净，就会给他们一个学习源。孩子的辨别能力又差，学到这些脏话、暴力行为，会在生活中运用，周围人会产生激烈的回应，强化了孩子对此的运用。
    相比之下，大多数欧美动画影视公司有明确的受众年龄定位，专门针对幼儿的动画片会严格控制与暴力相关的道具、动作和画面。而国内目前没有这么详细的规定，要靠爸爸妈妈的“火眼金睛”来鉴定。家长最好陪孩子一起看电视，评论与分享动画片。通过与孩子一起观看动画片并对内容进行适当的解释，引导孩子正确分辨理想与现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    音效尖利刺耳引狂躁
    许多家长认为，让孩子看动画片可以“磨耳朵”，尤其是英文动画对提高孩子英语学习兴趣特别有帮助。但幼儿期是感觉发育的快速期，这时孩子柔嫩的器官对有害的视、听觉刺激敏感性比较高，所以应尽量避免孩子长时间或近距离看电视，同时电视的音量也不要过高。
    音效的类型对孩子听力和身心发育影响也很大。比如一些机械的声音、打打杀杀的声音等，非常刺耳，比如《熊出没》中砍伐树木的声音、《喜羊羊与灰太狼》中红太狼用平底锅打灰太狼的声音，成年人听了都很难受，对孩子听力的影响可想而知，甚至会诱发孩子产生狂躁情绪。
    因此，家长给孩子选择动画片时，声音也是一个很重要的因素。可以选择《狮子王》、《天空之城》、《泰山》、《海底总动员》等画面精美，配音、音乐令人陶醉，充满亲情、赞扬善良的作品，有好的价值观的体现。吴学东的孩子小时候也爱看动画片，但他认为要控制适度，以免牺牲孩子的视听觉发育和心理发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    看电视小贴士
    1.美国儿科学会指出，2岁以下的幼儿最好别看动画片。
    2.孩子连续观看动画片不要超过15分钟，每天看电视的时间要控制在45分钟以内。
    3.睡前最好不要让孩子看动画片，以免影响睡眠。躺着看电视、吃饭时看电视等都要避免。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佐伊的小喇叭</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%90%E4%BC%8A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%96%87%E5%8F%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BD%90%E4%BC%8A%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%96%87%E5%8F%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;佐伊的小喇叭
优质品格：克服困难&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘟嘟嘟！在芝麻街上，只有一种东西会发出这种“嘟嘟嘟”的声音，那就是——佐伊小车上的喇叭！大家都想按下佐伊的小喇叭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们都准备好了吗？这可是非常惊人的喇叭声哦！”她把小喇叭举过头顶，然后用了最大的力气去按喇叭，可是什么声音都没有！“哦，不！”佐伊难过地说，“我的喇叭坏了，没有这个喇叭，我就不能开我的小车了！我该怎么办呢？
 
“你自己会修这个喇叭吗？”罗西塔问。“我不知道该怎么修。”佐伊摇摇头说，“我还能用什么当喇叭呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厄尼想到自己的黄色小鸭，轻轻一按，嘎嘎嘎！他愿意借给佐伊。佐伊想了想，觉得厄尼一定也舍不得把它一整天让给自己玩，还是还给了厄尼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也许，我自己可以把小喇叭修好！先看看为什么小喇叭可以发出声音。”佐伊仔细地检查小喇叭，“快看，喇叭破了个洞，所以它不能发出声音，我现在知道怎么修好它了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佐伊开着小车到商店，买了一根胶带回来。罗西塔帮佐伊拿着小喇叭，佐伊小心地把胶带贴到喇叭上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘟嘟嘟，嘟嘟嘟！“我把它修好了！”佐伊大声喊着，使劲按了按喇叭。“我就知道，你一定能做到！”罗西塔说。“一开始，我也不知道能不能做到，但是，我尝试了一下，然后成功了！”朋友们都为佐伊感到骄傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩益智内容，请阅读2013年第2期《亲子》（3-6岁智力画刊）
邮发代号：28-322
订阅详情请登录http:// www.qinzi.com.cn/read.php?tid=10163
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1302/1285_b2d1b6e58bf244a.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
=======
    <title>Post-rsses on hugotest</title>
    <link>https://betterjun.github.io/hugotest/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on hugotest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Nov 2016 14:43:19 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://betterjun.github.io/hugotest/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>first</title>
      <link>https://betterjun.github.io/hugotest/post/first/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 14:43:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://betterjun.github.io/hugotest/post/first/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;hello-hugo-first&#34;&gt;Hello Hugo first&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;aaa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bbb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ccc&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
>>>>>>> 48fc3fcca147c81617312e8792dbd068e778bcfa
</description>
    </item>
    
    <item>
<<<<<<< HEAD
      <title>做好家长的四十条建议</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%9D%A1%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%9D%A1%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;美国学者戴维·刘易斯的做好家长的四十条建议是家长与孩子快乐相处并从教育自己有天赋的孩子获得快乐的宝典。抄录如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1、对孩子提出的所有问题，都耐心、老实地回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、认真对待孩子提出的正经问题和看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3、竖一个陈列架，让孩子在上面充分展示自己的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4、不因孩子房间里或者桌上很乱而责骂他，只要这与他的创作活动有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5、给孩子一个房间或房间的一部份，主要供孩子玩耍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6、向孩子说明，他本身已经很可爱，用不着再表现自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7、让孩子做自己力所能及的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　8、帮孩子制定他的个人计划和完成计划的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　9、带孩子到他感兴趣的地方去玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　10、帮助孩子修改他的作业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　11、帮助孩子与来自不同社会文化阶层的孩子正常交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　12、家长养成合理的行为习惯并留心使孩子学着去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　13、从来不对孩子说，他比别的孩子差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　14、允许孩子参加计划家务和外出旅行的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　15、向孩子提供书籍和材料，让孩子干自己喜爱的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　16、教孩子与各种成年人自由交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　17、定期为孩子读点东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　18、让孩子从小养成读书的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　19、鼓励孩子编故事，去幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　20、认真对待孩子的个人要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　21、每天都抽出时间和孩子单独在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　22、不用辱骂来惩治孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　23、不能因为孩子犯错误而戏弄他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　24、表扬孩子会背诗、讲故事和唱歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　25、让孩子独立去思考问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　26、详细制定实验计划，帮助孩子了解更多事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　27、允许孩子玩各种废弃物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　28、 鼓励孩子发现问题，随后解决这些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　29、 在孩子干的事情中，不断寻找值得赞许的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　30、不要空洞地和不真诚的表扬孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　31、诚实的评价自己对孩子的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　32、不存在家长完全不能与孩子讨论的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　33、让孩子有机会真正做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　34、帮助孩子成为有个性的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　35、帮助孩子寻找值得注意的电视节目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　36、发挥孩子积极认识自己才干的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　37、不对孩子的失败表示瞧不起，并对孩子说：“我也不会干这个。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　38、鼓励孩子尽量不依靠成年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　39、相信孩子的理智并信任他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　40、让孩子独立完成他所从事的工作的基本部分，哪怕不会有积极的结果。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做诚实的父母 育勇敢的宝贝</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;一天，安玥发烧，38.5℃，遂决定打针。安玥说：“妈妈，我不想打针。”“可是安玥不舒服啊，发烧就要打针，你说打手疼还是打屁股疼？”“打屁股疼。”“可是打屁股快啊，一下子就打完了，我们就可以回家了呀。”
安玥转过身，趴在我腿上：“妈妈，让叔叔慢慢打呀。”我抱着安玥：“安玥，叔叔慢慢地打，先给你抹抹，然后打针，会有点疼哦！你别紧张，越紧张越疼的。”妈妈看着针头扎进安玥的小屁屁，安玥略略“哼哼”了几声，没有哭。
其实，从安玥开始打预防针的时候，我就开始这样告诉安玥了。虽然那时安玥并不懂，但是妈妈却看得出来，安玥一天天大起来，就一天天的不怕看医生，不怕打预防针，虽然也会哭，但是针头一拔出来就不哭了。
父母的诚实，原来对于宝宝的影响是这么大！安玥几乎从不怀疑我对她说的话，像吃药、打针这样的事情，几乎从来都是和妈妈、医生配合的。原来有些时候，还是要对宝宝诚实些，这对于宝宝的成长并不是坏事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_ec73a8147d63d5b.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>允许2岁宝宝合理任性</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%81%E8%AE%B82%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%88%E7%90%86%E4%BB%BB%E6%80%A7.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%81%E8%AE%B82%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%88%E7%90%86%E4%BB%BB%E6%80%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;2岁的宝宝正处于逆反阶段，无论你多么有理，他都会反抗到底。所以，索性给他些空间吧，让他合理任性去！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2岁宝宝为什么如此任性
★ 自我意识初步形成了
    从1岁半到2岁左右，宝宝的自我意识逐渐形成，开始用言语表达自我，如用代词“我”和“你”来区别自己与他人。从把自己称呼为“宝宝”，逐渐学会称自己为“我”，这是宝宝自我意识发生的标志。这有助于宝宝妥善处理自己与环境、与他人之间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;★ 自己的独立行动不想被干扰
    反抗，是宝宝自我发展的心理需要。
    1岁前宝宝的一切行动都是你帮助实现的，他不会抗拒你的意志，即使不愿意，最多只会用哭喊等方式来表达。
    2岁的宝宝开始拒绝你的直接帮助，具有独立意识和自由行动的能力，有了一定的想象力，开始思考问题，突出表现为宝宝凭兴趣行事，愿意自己的事情自己做，不希望别人干涉他。如吃饭，尽管精细动作还未能完全发展，宝宝会把饭撒得到处都是，但仍要抢着自己吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最常见的错误做法
    宝宝任性时，妈妈仅用“宝宝乖”、“听话”等甜言蜜语就想打发了事。
解析：妈妈忽略了宝宝的心理要求，对他的任性行为不能理解，非要限制、干涉或包办代替，宝宝很可能在幼儿期形成懒惰和不自信的性格倾向。
    其实，如果能理解宝宝的成长规律，保护和正确引导宝宝的任性行为，就是在很好地保护宝宝独立性和自我意识的发展。
    正如镜头1中，妈妈在耐心等待和细心观察中会发现，宝宝在酝酿新的发展，在学习和探索新的动作技能。他可能发现了可以用两个手指头去捡起小东西，于是兴致勃勃地把饭粒撒在桌上，再用小手指逐一捡起来。在重复动作中，宝宝发展着精细动作，重新建构对周围事物的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就让宝宝合理任性吧
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多专家原创的实用育儿文章，请阅读2013年第3期《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志。邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_d683b1fff405e06.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入园准备须知</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%9B%AD%E5%87%86%E5%A4%87%E9%A1%BB%E7%9F%A5.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%9B%AD%E5%87%86%E5%A4%87%E9%A1%BB%E7%9F%A5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝就要上幼儿园了，这对全家人来说，可真是一件重大而快乐的事情。也许，你在心里早已设计了很多宝宝入园前后的情景，想象着宝宝在幼儿园像一只快乐的小鸟，自由而热情地歌唱。最终的结果真的能如你所愿吗？心想事成的关键，正是专家和编辑的建议：为了宝宝顺利适应即将到来的幼儿园的全新生活，请从现在开始，尽早为宝宝多多准备生活和学习上的技能培养训练，这样，宝宝才能快乐入园！
 提前训练：预防入园哭闹
入园哭闹其实是分离焦虑
入园前，宝宝在家里完全由妈妈(或其他亲人)呵护，一旦离开妈妈换了一个陌生环境里，宝宝往往会受到打击，难免要哭要闹了，这就是“分离焦虑”。
宝宝步入幼儿园，面临着来自两个方面的双重压力：
》离开亲人、离开父母而导致的亲子分离；
》进入新环境、接触陌生人而产生的陌生环境适应。
在两种因素的共同影响下，入园后的宝宝会出现以下几种现象：
*情感方面:宝宝初入园时，常常出现不安、情绪波动、哭闹等现象，其中哭有先哭、后哭、长哭、短哭之分，还有离开家门时哭，入园即停的现象。
*饮食方面:宝宝可能会出现食量减少、便秘、消化不良等现象。所以在宝宝入园前和入园初期，你要多注意宝宝的饮食，做到多流质、多清淡、多饮水。
*睡眠方面:少数宝宝会出现夜惊、夜哭等现象，经过一段时间会自行消失。
 *行为方面:宝宝出现依恋增强、行为退缩、胆小、沉默不语、反抗性增强等现象。这也是对新环境的一种反应，一段时间后会消失。
*身体方面:少数宝宝入园后不爱吃饭，导致体重下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 做足生活和学习上的技能训练
在入园前的好几个月，你就要开始从各方面做足准备，有意识地对宝宝进行入园前的训练。准备充分，宝宝哭闹的现象会大大减少，分离焦虑的程度也会降低。
行为习惯，生活习惯的训练
 睡眠习惯过渡：尽量按幼儿园的时间表安排宝宝在家的睡眠，按时早起和午睡。
饮食习惯过渡：定时、定点吃饭，尽量做到宝宝自己独立吃饭，少吃零食。
活动习惯：尽量按幼儿园户外户内时间安排宝宝的户外活动；会自己提出排便要求。
给予宝宝正确的心理暗示
入园前经常跟宝宝提起幼儿园，并告诉宝宝：幼儿园里有许多小朋友在一起玩，有许多玩具玩，有许多图书，有老师讲故事，还能唱歌、跳舞、做游戏等，表现好了就让你去幼儿园、幼儿园可好玩了，等等。
经常让宝宝说这两句话
“我已经长大了，所以要上幼儿园了！”
“爸爸妈妈很爱我，老师也会喜欢我。”
爸爸妈妈不能说的话
“你这么调皮，明天送你到幼儿园去，叫老师好好收抬你！”
“你再不听话，就把你送去幼儿园，让老师把你关心来。”
平时教宝宝学说一些描述上幼儿园的儿歌，培养宝宝对幼儿园的喜爱，向往之情：
爸爸妈妈去上班，我去幼儿园；幼儿园里朋友多，老师照顾我。
我去上学校，天天不迟到。小鸟说，早、早、早，你为什么背上小书包。
给宝宝找个学习榜样
加强与周围小朋友的联络，有选择地接触上幼儿园不哭不闹的宝宝，起到榜样作用，这是很重要的一环，对宝宝会有积极的影响。
带宝宝去幼儿园实地玩耍
有机会陪同宝宝到幼儿园去熟悉环境，熟悉老师，增加感性认识。不少幼儿园每到招生前都会召开座谈会，或开学前一至两周请爸爸妈妈与小朋友一起来园举行活动，熟悉环境。
在家里玩角色扮演游戏
在家里让宝宝和你们一起吃饭，鼓励他独立进餐，并和他一起玩老师和小朋友玩的游戏。你扮演老师，教宝宝学会向老师表达意见和愿望。
语言准备，学会大胆表白
注意跟宝宝说话时尽量说普通话，表述清楚、有礼貌、语气温和。还要有意识地让宝宝学会倾听你的话，学会按你的话去做某些事情；同时教宝宝学说一些日常生活用语，使宝宝能较清楚地表达自己的意愿，如“我要尿尿”、“要喝水”“我饿了”“我觉得热”等等，教宝宝有事情要大胆地告诉老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_3c7becc620516c3.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>六妙招“治理”赖床宝宝</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%AD%E5%A6%99%E6%8B%9B%E6%B2%BB%E7%90%86%E8%B5%96%E5%BA%8A%E5%AE%9D%E5%AE%9D.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%AD%E5%A6%99%E6%8B%9B%E6%B2%BB%E7%90%86%E8%B5%96%E5%BA%8A%E5%AE%9D%E5%AE%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;看到宝宝睡得又香又甜，每个父母脸上都会洋溢着幸福的笑容。可是，眼看着上幼儿园的时间就快到了，宝宝却还赖在床上，怎么喊都不起来，这时，您除了抓耳挠腮之外，是不是感觉一点办法都没有了呢？别着急，请注意如下对抗宝宝赖床的6大妙招，以及诸多妈妈的宝贵经验，相信一定会让您茅塞顿开！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    小孩子平时又没有太大的学习压力，难道还会休息不足吗？为什么老是会赖床呢？据李淑丽老师介绍，根据其多年的教养经验来看，宝宝会赖床的原因确实有很多，而最常见的就是如下4种：
    1、睡眠不足
    晚上睡得太晚，造成睡眠的时间不足。通常1岁以上的学步儿每天所需要的睡眠时间为10~15个小时，所以，请不要让宝宝养成晚睡的习惯。
    2、午睡过久
如果宝宝午睡时间太长，或睡午觉的时间接近傍晚，那么都会让宝宝在晚间精力旺盛，到了就寝时间也睡不着，于是间接造成晚睡、睡不饱的状况。
    3、睡不安稳
    有些宝宝在睡觉的时候会有踢被子、翻来覆去或磨牙的情形，这时家长要多多留意，看宝宝是否存在情绪上的问题或身体不适，或是有其他环境因素干扰了宝宝的睡眠品质。
    4、噩梦干扰
    小宝宝也难免会做噩梦，一旦惊醒就很难再入睡，即便能够再睡着，睡眠品质也大大下降。而除了做噩梦之外，还有很多原因会导致睡眠障碍，比如担心害怕、心理压力大或身体不适等。
    TIPS：家长切忌乱发脾气
    其实，有些宝宝的赖床情形并非特别严重，他们只是喜欢每天在起床时和家长较量嬉闹一番，只要家长方法得当，宝宝很快就会爬起来。此时最需要家长注意的就是，尽量不要对宝宝发脾气，否则宝宝很可能大哭大闹来表达自己的不满，反而惹来更大的麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    改善睡眠品质4大方法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    从宝宝赖床的4大原因可以看出，睡眠不足或睡眠品质不佳是导致宝宝赖床的2大因素。如果家长遇到这些状况，应该怎么做呢？李淑丽老师给出的建议是：
    1、家长以身作则
    从小就让宝宝在固定时间上床睡觉，养成规律的作息习惯。另外，只要就寝时间一到，父母即便还有很多事要忙，也应该先停下手边的事，在床边陪着离子，趁着入睡前的时间和宝宝聊聊天、讲讲床边故事，一方面可以增进亲子互动的机会，另一方面可以放松宝宝睡前的情绪，有助提升睡眠品质。
    然而，当宝宝就寝时间一到，有些家长只是急着赶宝宝上床睡觉，而自己的眼睛却还紧盯着电视，或者还在忙东忙西。其实，家长这种做法会让宝宝有“孤单”和“不公平”的感觉，而且产生“为什么只让我去睡觉，而你们却不睡”的疑问，再加上宝宝对成人的活动本来就充满好奇心，所以也就更降低了睡觉的意愿。因此，只要到了就寝时间，全家人最好都能暂停正在进行的活动，帮助宝宝营造良好的入睡气氛。
    2、午间小睡即可
    宝宝睡午觉的时间不宜过长，也不要在接近傍晚的时候还让宝宝睡午觉。以幼儿园来说，午休时间通常是下午1点到2点，如果让宝宝在下午睡得太久或太晚才午睡，那么宝宝很容易在晚上变成精力旺盛的小魔头，等他筋疲力尽入睡后，第二天早上势必又得花一番功夫才能把他从床上拉起来。所以，请家长不要以为宝宝午觉睡得越久越好。
    3、找出情绪伤害
    宝宝有时会因为身体不适或情绪上的不稳定而影响睡眠品质。其中身体上的异常状况比较容易观察，需要父母多加留意的是情绪上的问题。有些宝宝年纪还小，表达能力还不是很好，如果在幼儿园或日常生活中受到挫折，就不知道该如何表达，再加上父母没有多加留意，那么宝宝受伤而无法抒发的情绪便会更间接反映在睡眠品质上。因此，一旦遇到类似宝宝有心病的情形，应该适时找时间和宝宝聊聊，尽快找出问题的症结所在。
    4、终结噩梦来源
    宝宝做噩梦最常见的原因有怕黑和怕魔鬼两种。怕黑是出自于人类对未知的恐惧，如果宝宝因怕黑而不敢睡觉，甚至还因此做噩梦，不妨在宝宝的房里添置一盏小夜灯。如今市面上出售的夜灯有许多可爱的造型，如果情况允许，还可以让宝宝挑一个自己喜欢的卡通造型夜灯，在睡觉时有可爱的夜灯散发着微弱光芒来陪伴自己，会让宝宝感到安心不少。
    此外，家长也可以在就寝前和宝宝玩光影游戏，通过光线和手势的变化让影子呈现出各种不同的面貌，这个好玩的游戏也能有效降低宝宝怕黑的心理。
    相信很多家长都曾经听宝宝说过对魔鬼的可怕描述，如果家长没有适时去转化宝宝的想象，反而给予更多充满刺激的形容，甚至当宝宝不听话时，还用“你要是再不乖，小鬼晚上就会来抓你”之类的话来吓唬宝宝，就更容易加深宝宝对魔鬼的想象和恐惧，那么做噩梦的几率就更高了。所以，家长在平时不要去强调黑暗或魔鬼的可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    如何帮宝宝安心入睡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    1、提供有安全感的物品
    有些缺乏安全感的宝宝需要有安慰品的陪伴才能安然入睡，比如小玩具或小被子等。但是要注意适时戒除，避免以后形成过度依赖，同时还要注意安慰品的清洁问题(尤其是过敏体质的宝宝)。
    2、可爱的卡通床具
    让宝宝去挑选自己喜欢的卡通床具，让他觉得睡觉时好像有很多好朋友在一旁陪伴。
    3、区分游戏区和睡眠区
    在房间的布置上，最好把游戏区域和睡觉的地方区别开来，不要在床边放置过多的玩具，否则很容易引发宝宝想玩的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    改善赖床6大妙招
    1、让宝宝决定作息
    和宝宝讨论就寝、起床时间，问问宝宝喜欢父母用什么方式叫他起床。让宝宝自己决定作息时间，可以让宝宝知道应该对自己的承诺负责；用宝宝能接受的方式叫他起床，更可以减少宝宝起床时产生的不愉快情绪。
    2、准备可爱的闹钟
    帮宝宝买一个闹钟，让他挑选自己喜欢的铃声。相比被门铃或父母叫喊声唤醒的不悦感觉来说，当宝宝早上听到闹钟发出的可爱声音时，自然更能提高起床的意愿。
    3、营造起床的气氛
    在叫宝宝起床的时候，可以随手播放一些轻松的音乐，或者放一些宝宝喜欢听的故事CD，让宝宝在轻松的气氛中醒来，缓解被吵醒的不快。
    4、睡前准备就绪
    在睡前要求宝宝整理自己的书包，把明天该带的东西都准备好。如果天气寒冷，也可以先把第二天要穿的内衣当成睡衣穿，这样起床后就只需要帮宝宝套上毛衣、外套即可，不但可以避免宝宝在穿脱之间着凉，也可以减少起床后的准备时间。
    5、理清先后顺序
    父母在起床后先把自己的问题都处理好，然后再叫宝宝起床。这样家长就不用一边急着处理宝宝上学前的准备工作，一边还要忙着整理自己上班的琐事。在时间有限的情况下，只要家长一急躁，亲子之间就很容易产生摩擦。所以，无论是先处理好自己的事，还是以宝宝事务为优先，都可以节省不少时间。
    6、留出发泄时间
    如果宝宝确实对起床有严重的抵触情绪，只要一被吵醒就会大哭大闹，而且上述各种方法都不太管用时，那么家长就只好提前叫宝宝起床，先让他发泄一通再说。在宝宝哭闹的时候，家长不要去责骂他，就试着让他一个人宣泄情绪好了，等宝宝闹劲过后再去安抚。同时要注意，在宝宝发泄的这段时间里，尽量多处理一些出门之前要做的其他事情。
    TIPS：亲子共同努力
    为了改善宝宝赖床的习惯，除了对宝宝有必须的要求之外，家长的心态和处理方式也要多加注意，先给宝宝一点缓冲时间，态度不要过于急躁，只要温柔坚定地去执行既定策略就可以了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>决定孩子发展的四教育风格</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%95%99%E8%82%B2%E9%A3%8E%E6%A0%BC.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%95%99%E8%82%B2%E9%A3%8E%E6%A0%BC.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;要培养孩子有爱心、懂得照顾别人、善于与人交往，什么方法最有效？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　将近半个世纪前，心理学家就发现：父母的养育风格，直接决定了亲子交往的质量，是影响教育效果的神奇“开关”，对于孩子的社会交往技能的发展影响深远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[权威型]
　　父母的特点：关心孩子，倾听孩子，对孩子的需要能作出敏感的反应，给孩子贴心的帮助，让孩子感受到温暖和关爱。对孩子提出明确的要求，这些要求 是一个人适应社会所必需的，而不是从父母自身的喜好或者情绪出发的，因此也是理性的、一贯的。向孩子解释为什么要对他提出这些要求，同时鼓励孩子与自己交 流。
　　家庭的气氛：父母和孩子很亲密，情感和思想的交流都很充分。孩子觉得父母可亲可敬，信赖父母，对父母的教育持开放和接受的态度，父母在孩子心目中有很高的威信。
　　孩子的发展：孩子易于形成友善、真诚、合作、自立的品质，有较强的自我控制能力，社会适应良好，能愉快而自信地学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[专制型]
　　父母的特点：对孩子控制得很严，并且要孩子无条件服从自己的各种要求，一旦孩子违反，会严厉地惩罚孩子。与权威型父母相比，他们对孩子提出的要求更多从自己的喜好出发，很少跟孩子解释为什么要这样做，使孩子几乎无法独立选择自己该干什么、不该干什么。
　　不关心孩子，孩子感受不到他们的温暖和支持。
　　孩子的发展：在这类家庭中长大的孩子，往往容易形成行为上的两面性，而且焦虑、退缩、不满、对人缺乏信任，同时也缺乏自信，心情不开朗，容易产生报复心理和攻击行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[纵容型]
　　父母的特点：无条件地爱和接受孩子，但对孩子没有要求，不加控制，或者即便提了要求，也不坚持让孩子做到，大有尽量让孩子自我管理的味道。
　　孩子的发展：由于缺乏指引，孩子常常不知道一件事情自己该不该做、做得对不对。这些孩子看上去是家里的“小皇帝”，但是内心常常焦虑不安，而且心理发展不成熟，自控能力很差，缺乏进取心和探索精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[忽略型]
　　父母的特点：更多地沉浸在自己的需要中，既不关心孩子，也不对孩子提要求。
　　对孩子漠然、拒绝，亲子之间缺乏交往和沟通。
　　孩子的发展：产生很多行为问题，身心都得不到健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　小贴士
　　判断父母的养育风格可以依据两个标准：一是父母是否关爱孩子，二是父母对孩子是否提出要求。&lt;/p&gt;
=======
      <title>second</title>
      <link>https://betterjun.github.io/hugotest/post/second/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://betterjun.github.io/hugotest/post/second/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;hello-hugo-second&#34;&gt;Hello Hugo second&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;aaa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bbb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ccc&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
>>>>>>> 48fc3fcca147c81617312e8792dbd068e778bcfa
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>