<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>3招让宝宝爱吃饭</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%90%83%E9%A5%AD.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/3%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%88%B1%E5%90%83%E9%A5%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝不爱吃饭我来支招！
第1招：水果入菜
现在有不少水果上市，都适合用来做菜，如菠萝可以做菠萝鸡，苹果可以来个苹果炒牛
肉，桃子也是可以入菜的水果。这不单可以增加食欲，也可以让平时不爱吃水果的宝宝吃水果，多补充维生素！
第2招：改变形状
其实宝宝不爱吃的东西都可以用改变外形来吸引他的眼球，让他喜欢！不爱吃饭可以把饭做成小饭团，里面包上虾肉留个小尾巴在外面，形状像个小海豚，这样宝宝能不爱吗？也可以包上青瓜条，加上玉米粒。反正有营养又不相克的食物都可以加在小饭团里。宝宝不肯吃水煮鸡蛋也可以用这招，把鸡蛋改成花形就行了。
第3招：改变烹调方法
宝宝会说话之后，妈妈有没有主动问过他不爱吃菜的原因？很有可能跟妈咪的烹调方法有关哦！比如，宝宝不吃放汤的菜，妈咪就可以用炒的、炖的、焖的、煎的，反正就是改变一下烹调的方法！
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_c33baf5adf194fe.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5妙招让宝宝乖乖入睡</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A6%99%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%96%E4%B9%96%E5%85%A5%E7%9D%A1.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E5%A6%99%E6%8B%9B%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B9%96%E4%B9%96%E5%85%A5%E7%9D%A1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.营造轻松安静的入睡氛围
宝宝睡觉的房间要常开窗通风，保持室内空气新鲜；拉上窗帘，使室内光线暗淡些；不要在房间大声谈话，要保持安静。入睡前，尽量让宝宝保持愉快的情绪。
2.关灯前先问宝宝：“还有什么事吗？”
对于黑夜，宝宝感觉有些恐怖，这很正常，他不是害怕黑暗，而是害怕黑暗中产生的幻觉。0～6岁的宝宝分不清现实和幻觉的界限，以为他想到的都是真的，所以，关灯前先问问宝宝：“还有什么事吗？”让他卸下心理包袱；或者，在卧室里留一盏小夜灯，以减轻宝宝的恐惧，这样他看得到自己枕边的洋娃娃、毛绒熊，看得到墙上自己的“大作”，这会增加他的安全感。不过，等宝宝睡着以后，最好还是把小夜灯关掉。 
3.宝宝睡前爸妈停止自己的活动
在临睡前，爸爸妈妈要停止自己的各类活动，给宝宝更多的关注和爱抚。为舒缓宝宝的情绪，可以在房间里播放一些小夜曲或摇篮曲类的轻柔音乐，或在床上轻拥宝宝，同他一起唱歇、朗颂、讲故事，让他慢慢进入睡眠状态。
4.陪睡的妈妈可以假装入睡
有时候玩一些类似“假睡”的游戏，也是促进宝宝尽快入睡的催化剂。陪睡的妈妈不妨闭上眼睛，假装“打呼噜”、睡着了，不去理会宝宝的“无理”要求。慢慢的，他会觉得一个人很无趣，倦意袭来时很快就睡着了。
5.游戏法让宝宝尽快入睡
偶尔同宝宝一起在入睡前做一些小游戏，舒缓一下情绪，对于睡眠也是有益无害的。比如“我们都是木头人”，比赛看谁先动，先动的人取消一项他最在乎的活动。
 
【温馨提示】
·不要把让宝宝准时睡觉当成一项任务，而是要好好享受睡前和宝宝共处的温馨、美好的时光，这可能是一天当中你真正关注他的时刻。尽量放松自己，你的轻松能缓解宝宝的焦虑情绪。 
·临睡前，用热水给宝宝洗脚，改善下肢的血液循环，能解除肌肉疲劳，使大脑皮质处于松弛状态，有利于睡眠的抑制扩散，可以较快进入深睡期。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩文章，请阅读《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志，邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_ff9b42628e4b36a.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专家：家教&gt;学校教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%95%99%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%95%99%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;众所周知，家庭是孩子的第一课堂，而“家庭教育”正是指以家庭亲缘关系为主要维系基础，看护人与幼儿之间形成以互动为核心内容的亲子关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　最近，安徽省教育厅发出“禁书令”，要求各级各类幼儿园一律不得使用幼儿教材、课本，以及以操作材料、手工材料等任何名义出版的变相教材，严禁 “小学化”教学，引起社会各界的广泛关注。纵观议论的焦点，大多集中在“幼儿小学化教学是否合理”、“幼儿减负能否应对应试教育”的问题上。不少家长担心 这样的“禁书令”实施以后，直接影响“幼小衔接”，孩子会输在起跑线上。可是许多家长不曾想到，这样的一纸禁书令，正是幼儿教育向家庭教育回归的良机，如 何进行幼儿家庭早期教育，才是摆在家长面前的真正难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　幼儿家庭早期教育的回归&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　众所周知，家庭是孩子的第一课堂，而“家庭教育”正是指以家庭亲缘关系为主要维系基础，看护人与幼儿之间形成以互动为核心内容的亲子关系。它强 调早教不仅仅是教师向孩子传播知识与方法的单向度的传授方式，更是家长和孩子之间交互的、对话的、生活化的、感性的教育方式，强调父母、孩子在平等的情感 沟通的基础上双方互动，正是基于此种特性，自二十世纪末开始，美国、日本和我国台湾等地已经将家庭亲子教育看做幼儿教育的重中之重。然而目前我国幼儿的教 育方式大多是家长将孩子送去幼儿园，将全部的教育责任交付给教育机构，忽略了家长才是孩子最好的老师。禁书令的颁布，在很大程度上使得幼儿教育机构丧失了 既有的服务依托，很难继续满足家长们的需求，而家长也将逐步地意识到在幼儿教育中自身的重要性。因此，禁书令的颁布，间接地促使我国的幼儿教育向‘家庭’ 回归，对家庭教育具有积极的推动意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　家庭教育类产品的现状&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　但是，当真的把学龄前孩子的教育抛给家长的时候，家长们却又不知所措。该如何为选择适合的家庭早教图书？该如何同孩子沟通？该如何及时了解孩子的心理状况？……这些就需要向专业的机构或者书籍来进行学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　就拿目前的家庭早教丛书来说，主要分为以下几种：妈妈科普型——主要针对培养家长的育儿技能，吃穿拉喝撒面面俱到，例如《实用育儿百科》《养1 至3岁的宝宝的100个锦囊》之类。第二种就是孩子自娱自乐型——家长给孩子买各种他们感兴趣的图书或者DVD，让孩子自己学、自己看。还有就是强调亲子 共读、适龄型图书——如《布奇乐乐园》，这类图书是比较适合在家庭教育中充当辅助教材的。因为适龄的内容设置让并不是很专业的家长也能实时的掌握孩子的发 展状况，从而避免了教育与成长不相符的问题。而且在内容设置上，强调亲子共读，不仅能使孩子在快乐、轻松的氛围中学习知识，也能创造和谐的家庭氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　适龄化是家庭教育产品发展趋势&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　适龄化在幼儿市场中并不是新鲜的词汇，幼儿的奶粉、玩具、尿片、奶瓶等等，都是需要根据年龄来进行更新换代。可是家长们在精心维护宝宝的“硬件设施”的时候，却忽略了宝宝在学习知识时，同样需要适龄化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　人的发展是持续毕生，既是一个循序渐进的发展过程，同时在不同年龄阶段，身心发展又会呈现出不同的阶段性特征。每个年龄段都有各自的心理发展任 务和社会性，比如从出生到2岁的孩子主要面对的问题是如何发展对自己、对他人、对环境的信任感，他们需要在学习坐、站立、走路、吃东西等动作的同时学习信 任自己、信赖他人，他们需要感受到被关爱；而2岁到6岁的孩子则需要发展自我意识和自主态度，在这个年龄段孩子在加强语言和行动能力的同时需要学会控制自 己的行为，学会如何与别的孩子一起游戏，学会分享和建立友谊，建立更高层次的信任等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这些心理的变化，都可以通过图书里的故事、音乐、小游戏等呈现出来，让孩子再潜移默化中得到最适合的教育。如在《布奇乐乐园》中就利用书籍中呈 现的色彩、图画，以及为孩子设计的一些动手抽拉、粘贴等设计，来进一步同幼儿建立沟通。采用阅读的方法，通过故事、儿歌的语调来渐渐的排泄孩子压抑的情 绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　安徽省教育厅发布的禁书令已经执行了几个月了，且不论其功与过，但是由“禁书令”引发的大家对幼儿家庭教育的关注和思考却是很及时的。现在确实有太多家长把孩子的教育寄托于幼儿园、早教机构，而忘记了家庭才是孩子最好的课堂，父母才是孩子最好的老师！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九大秘诀让你成为孩子最爱的家长</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B9%9D%E5%A4%A7%E7%A7%98%E8%AF%80%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%95%BF.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B9%9D%E5%A4%A7%E7%A7%98%E8%AF%80%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%88%90%E4%B8%BA%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%B6%E9%95%BF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;第一个秘诀：父母是否拥有一颗童心，是非常重要的。
　　童心未泯，才能抛开“大人”、“父母”等身份。当你接纳了孩子，孩子才有可能接纳你。
　　第二个秘诀：和孩子密切相处。
　　要了解孩子，要多跟孩子接触，从他们的语言及行为中了解他们的想法，喜好、内在需要。
　　第三个秘诀：注意孩子的反应与态度。
　　现代父母由于工作忙碌，在和孩子说话时，常常会急着表示自己的意见和指示，期望孩子乖乖照自己的话做，最好不要有意见。所以，往往没有很仔细地把孩子的话听完，孩子感觉与父母沟通不舒服，代沟必然越来越深。
　　第四个秘诀：体会孩子的感受。
　　当孩子在外面受了委屈、与好朋友或心爱的宠物分离时，他细腻的小心灵会难过半天。父母却只是一是一味地告诉他“没关系，坚强一点”，“这没什么好难的”，会让孩子觉得父母一点都不能体会他的感受，若父母说：“你很难过吧？我要是你也会有这种感受的。”相信会有截然不同的效果。
　　第五个秘诀：了解孩子的发展程度。
　　如果父母尽说些孩子无法理解的话，或提出一些孩子达不到的要示，相信不但孩子觉得辛苦、压力大，亲子间对话也势必难以搭得上线。
　　第六个秘诀：回答孩子的问话。
　　孩子提出问题时，应先了解其真正含意，并针对孩子的需要做回答。例如孩子问：“妈妈，你要不要去买菜？”这个问题的真正意义其实是：“妈妈，我想跟你一起去买菜。”假如你知道孩子的真正目的，就可以说：“是啊！你要不要一起去？”孩子听了必定会很高兴。
　　此外，对于孩子所提的知识性问题，父母也要慎重回答，或带着孩子一起寻找答案，这样，孩子以后不论碰到什么问题，都会主动向父母询问。
　　第七个秘诀：避免用负面意义的说话语气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　第八个秘诀：经常变换新鲜的话题。
　　不能用“我命令你”、“我警告你”，“你最好赶快”“限你在五秒钟内”、“我数到一、二、三，否则”“你应该”，“你真笨”、“你好环”、“你太让我失望了”、“不可以”等带有指挥、命令、警告、威胁、责备、谩骂、拒绝等负面意义的说话语气。
　　这样能引起孩子的兴趣，例如：“你猜猜看今天我发生了什么事？”“你知不知道为什么小孩子最喜欢恐龙？”“如果有一天，太空人真的来到地球”等问题，相信会比“今天过得好不好？”“快乐不快乐”更吸孩子。
　　第九个秘诀：充实孩子的生活经验。
　　亲子对谈的题材，往往来自生活之中，因此培养孩子一颗敏锐、好奇的心是很重要的。父母可以带领孩子观察身边的各种事物，如一花一草一木，路上车子的颜色、造型、品牌，街上行人的穿着打扮、说话内容、百货橱窗、林林总总，都可以为谈话的素材，孩子的观察力会自然而然地提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_af6db80645311d5.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_3d50ee830fb0241.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_45d57512fc982a8.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_4d871b54211aacd.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_272ce8bba462463.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做好家长的四十条建议</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%9D%A1%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8D%81%E6%9D%A1%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;美国学者戴维·刘易斯的做好家长的四十条建议是家长与孩子快乐相处并从教育自己有天赋的孩子获得快乐的宝典。抄录如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1、对孩子提出的所有问题，都耐心、老实地回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2、认真对待孩子提出的正经问题和看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3、竖一个陈列架，让孩子在上面充分展示自己的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4、不因孩子房间里或者桌上很乱而责骂他，只要这与他的创作活动有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5、给孩子一个房间或房间的一部份，主要供孩子玩耍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6、向孩子说明，他本身已经很可爱，用不着再表现自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7、让孩子做自己力所能及的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　8、帮孩子制定他的个人计划和完成计划的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　9、带孩子到他感兴趣的地方去玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　10、帮助孩子修改他的作业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　11、帮助孩子与来自不同社会文化阶层的孩子正常交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　12、家长养成合理的行为习惯并留心使孩子学着去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　13、从来不对孩子说，他比别的孩子差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　14、允许孩子参加计划家务和外出旅行的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　15、向孩子提供书籍和材料，让孩子干自己喜爱的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　16、教孩子与各种成年人自由交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　17、定期为孩子读点东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　18、让孩子从小养成读书的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　19、鼓励孩子编故事，去幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　20、认真对待孩子的个人要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　21、每天都抽出时间和孩子单独在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　22、不用辱骂来惩治孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　23、不能因为孩子犯错误而戏弄他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　24、表扬孩子会背诗、讲故事和唱歌曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　25、让孩子独立去思考问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　26、详细制定实验计划，帮助孩子了解更多事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　27、允许孩子玩各种废弃物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　28、 鼓励孩子发现问题，随后解决这些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　29、 在孩子干的事情中，不断寻找值得赞许的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　30、不要空洞地和不真诚的表扬孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　31、诚实的评价自己对孩子的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　32、不存在家长完全不能与孩子讨论的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　33、让孩子有机会真正做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　34、帮助孩子成为有个性的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　35、帮助孩子寻找值得注意的电视节目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　36、发挥孩子积极认识自己才干的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　37、不对孩子的失败表示瞧不起，并对孩子说：“我也不会干这个。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　38、鼓励孩子尽量不依靠成年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　39、相信孩子的理智并信任他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　40、让孩子独立完成他所从事的工作的基本部分，哪怕不会有积极的结果。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做诚实的父母 育勇敢的宝贝</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%9A%E8%AF%9A%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-%E8%82%B2%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%AE%9D%E8%B4%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;一天，安玥发烧，38.5℃，遂决定打针。安玥说：“妈妈，我不想打针。”“可是安玥不舒服啊，发烧就要打针，你说打手疼还是打屁股疼？”“打屁股疼。”“可是打屁股快啊，一下子就打完了，我们就可以回家了呀。”
安玥转过身，趴在我腿上：“妈妈，让叔叔慢慢打呀。”我抱着安玥：“安玥，叔叔慢慢地打，先给你抹抹，然后打针，会有点疼哦！你别紧张，越紧张越疼的。”妈妈看着针头扎进安玥的小屁屁，安玥略略“哼哼”了几声，没有哭。
其实，从安玥开始打预防针的时候，我就开始这样告诉安玥了。虽然那时安玥并不懂，但是妈妈却看得出来，安玥一天天大起来，就一天天的不怕看医生，不怕打预防针，虽然也会哭，但是针头一拔出来就不哭了。
父母的诚实，原来对于宝宝的影响是这么大！安玥几乎从不怀疑我对她说的话，像吃药、打针这样的事情，几乎从来都是和妈妈、医生配合的。原来有些时候，还是要对宝宝诚实些，这对于宝宝的成长并不是坏事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_ec73a8147d63d5b.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>允许2岁宝宝合理任性</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%81%E8%AE%B82%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%88%E7%90%86%E4%BB%BB%E6%80%A7.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%81%E8%AE%B82%E5%B2%81%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%90%88%E7%90%86%E4%BB%BB%E6%80%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;2岁的宝宝正处于逆反阶段，无论你多么有理，他都会反抗到底。所以，索性给他些空间吧，让他合理任性去！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2岁宝宝为什么如此任性
★ 自我意识初步形成了
    从1岁半到2岁左右，宝宝的自我意识逐渐形成，开始用言语表达自我，如用代词“我”和“你”来区别自己与他人。从把自己称呼为“宝宝”，逐渐学会称自己为“我”，这是宝宝自我意识发生的标志。这有助于宝宝妥善处理自己与环境、与他人之间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;★ 自己的独立行动不想被干扰
    反抗，是宝宝自我发展的心理需要。
    1岁前宝宝的一切行动都是你帮助实现的，他不会抗拒你的意志，即使不愿意，最多只会用哭喊等方式来表达。
    2岁的宝宝开始拒绝你的直接帮助，具有独立意识和自由行动的能力，有了一定的想象力，开始思考问题，突出表现为宝宝凭兴趣行事，愿意自己的事情自己做，不希望别人干涉他。如吃饭，尽管精细动作还未能完全发展，宝宝会把饭撒得到处都是，但仍要抢着自己吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最常见的错误做法
    宝宝任性时，妈妈仅用“宝宝乖”、“听话”等甜言蜜语就想打发了事。
解析：妈妈忽略了宝宝的心理要求，对他的任性行为不能理解，非要限制、干涉或包办代替，宝宝很可能在幼儿期形成懒惰和不自信的性格倾向。
    其实，如果能理解宝宝的成长规律，保护和正确引导宝宝的任性行为，就是在很好地保护宝宝独立性和自我意识的发展。
    正如镜头1中，妈妈在耐心等待和细心观察中会发现，宝宝在酝酿新的发展，在学习和探索新的动作技能。他可能发现了可以用两个手指头去捡起小东西，于是兴致勃勃地把饭粒撒在桌上，再用小手指逐一捡起来。在重复动作中，宝宝发展着精细动作，重新建构对周围事物的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就让宝宝合理任性吧
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多专家原创的实用育儿文章，请阅读2013年第3期《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志。邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_d683b1fff405e06.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入园准备须知</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%9B%AD%E5%87%86%E5%A4%87%E9%A1%BB%E7%9F%A5.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%9B%AD%E5%87%86%E5%A4%87%E9%A1%BB%E7%9F%A5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝就要上幼儿园了，这对全家人来说，可真是一件重大而快乐的事情。也许，你在心里早已设计了很多宝宝入园前后的情景，想象着宝宝在幼儿园像一只快乐的小鸟，自由而热情地歌唱。最终的结果真的能如你所愿吗？心想事成的关键，正是专家和编辑的建议：为了宝宝顺利适应即将到来的幼儿园的全新生活，请从现在开始，尽早为宝宝多多准备生活和学习上的技能培养训练，这样，宝宝才能快乐入园！
 提前训练：预防入园哭闹
入园哭闹其实是分离焦虑
入园前，宝宝在家里完全由妈妈(或其他亲人)呵护，一旦离开妈妈换了一个陌生环境里，宝宝往往会受到打击，难免要哭要闹了，这就是“分离焦虑”。
宝宝步入幼儿园，面临着来自两个方面的双重压力：
》离开亲人、离开父母而导致的亲子分离；
》进入新环境、接触陌生人而产生的陌生环境适应。
在两种因素的共同影响下，入园后的宝宝会出现以下几种现象：
*情感方面:宝宝初入园时，常常出现不安、情绪波动、哭闹等现象，其中哭有先哭、后哭、长哭、短哭之分，还有离开家门时哭，入园即停的现象。
*饮食方面:宝宝可能会出现食量减少、便秘、消化不良等现象。所以在宝宝入园前和入园初期，你要多注意宝宝的饮食，做到多流质、多清淡、多饮水。
*睡眠方面:少数宝宝会出现夜惊、夜哭等现象，经过一段时间会自行消失。
 *行为方面:宝宝出现依恋增强、行为退缩、胆小、沉默不语、反抗性增强等现象。这也是对新环境的一种反应，一段时间后会消失。
*身体方面:少数宝宝入园后不爱吃饭，导致体重下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 做足生活和学习上的技能训练
在入园前的好几个月，你就要开始从各方面做足准备，有意识地对宝宝进行入园前的训练。准备充分，宝宝哭闹的现象会大大减少，分离焦虑的程度也会降低。
行为习惯，生活习惯的训练
 睡眠习惯过渡：尽量按幼儿园的时间表安排宝宝在家的睡眠，按时早起和午睡。
饮食习惯过渡：定时、定点吃饭，尽量做到宝宝自己独立吃饭，少吃零食。
活动习惯：尽量按幼儿园户外户内时间安排宝宝的户外活动；会自己提出排便要求。
给予宝宝正确的心理暗示
入园前经常跟宝宝提起幼儿园，并告诉宝宝：幼儿园里有许多小朋友在一起玩，有许多玩具玩，有许多图书，有老师讲故事，还能唱歌、跳舞、做游戏等，表现好了就让你去幼儿园、幼儿园可好玩了，等等。
经常让宝宝说这两句话
“我已经长大了，所以要上幼儿园了！”
“爸爸妈妈很爱我，老师也会喜欢我。”
爸爸妈妈不能说的话
“你这么调皮，明天送你到幼儿园去，叫老师好好收抬你！”
“你再不听话，就把你送去幼儿园，让老师把你关心来。”
平时教宝宝学说一些描述上幼儿园的儿歌，培养宝宝对幼儿园的喜爱，向往之情：
爸爸妈妈去上班，我去幼儿园；幼儿园里朋友多，老师照顾我。
我去上学校，天天不迟到。小鸟说，早、早、早，你为什么背上小书包。
给宝宝找个学习榜样
加强与周围小朋友的联络，有选择地接触上幼儿园不哭不闹的宝宝，起到榜样作用，这是很重要的一环，对宝宝会有积极的影响。
带宝宝去幼儿园实地玩耍
有机会陪同宝宝到幼儿园去熟悉环境，熟悉老师，增加感性认识。不少幼儿园每到招生前都会召开座谈会，或开学前一至两周请爸爸妈妈与小朋友一起来园举行活动，熟悉环境。
在家里玩角色扮演游戏
在家里让宝宝和你们一起吃饭，鼓励他独立进餐，并和他一起玩老师和小朋友玩的游戏。你扮演老师，教宝宝学会向老师表达意见和愿望。
语言准备，学会大胆表白
注意跟宝宝说话时尽量说普通话，表述清楚、有礼貌、语气温和。还要有意识地让宝宝学会倾听你的话，学会按你的话去做某些事情；同时教宝宝学说一些日常生活用语，使宝宝能较清楚地表达自己的意愿，如“我要尿尿”、“要喝水”“我饿了”“我觉得热”等等，教宝宝有事情要大胆地告诉老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_3c7becc620516c3.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>决定孩子发展的四教育风格</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%95%99%E8%82%B2%E9%A3%8E%E6%A0%BC.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E5%9B%9B%E6%95%99%E8%82%B2%E9%A3%8E%E6%A0%BC.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;要培养孩子有爱心、懂得照顾别人、善于与人交往，什么方法最有效？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　将近半个世纪前，心理学家就发现：父母的养育风格，直接决定了亲子交往的质量，是影响教育效果的神奇“开关”，对于孩子的社会交往技能的发展影响深远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[权威型]
　　父母的特点：关心孩子，倾听孩子，对孩子的需要能作出敏感的反应，给孩子贴心的帮助，让孩子感受到温暖和关爱。对孩子提出明确的要求，这些要求 是一个人适应社会所必需的，而不是从父母自身的喜好或者情绪出发的，因此也是理性的、一贯的。向孩子解释为什么要对他提出这些要求，同时鼓励孩子与自己交 流。
　　家庭的气氛：父母和孩子很亲密，情感和思想的交流都很充分。孩子觉得父母可亲可敬，信赖父母，对父母的教育持开放和接受的态度，父母在孩子心目中有很高的威信。
　　孩子的发展：孩子易于形成友善、真诚、合作、自立的品质，有较强的自我控制能力，社会适应良好，能愉快而自信地学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[专制型]
　　父母的特点：对孩子控制得很严，并且要孩子无条件服从自己的各种要求，一旦孩子违反，会严厉地惩罚孩子。与权威型父母相比，他们对孩子提出的要求更多从自己的喜好出发，很少跟孩子解释为什么要这样做，使孩子几乎无法独立选择自己该干什么、不该干什么。
　　不关心孩子，孩子感受不到他们的温暖和支持。
　　孩子的发展：在这类家庭中长大的孩子，往往容易形成行为上的两面性，而且焦虑、退缩、不满、对人缺乏信任，同时也缺乏自信，心情不开朗，容易产生报复心理和攻击行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[纵容型]
　　父母的特点：无条件地爱和接受孩子，但对孩子没有要求，不加控制，或者即便提了要求，也不坚持让孩子做到，大有尽量让孩子自我管理的味道。
　　孩子的发展：由于缺乏指引，孩子常常不知道一件事情自己该不该做、做得对不对。这些孩子看上去是家里的“小皇帝”，但是内心常常焦虑不安，而且心理发展不成熟，自控能力很差，缺乏进取心和探索精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　[忽略型]
　　父母的特点：更多地沉浸在自己的需要中，既不关心孩子，也不对孩子提要求。
　　对孩子漠然、拒绝，亲子之间缺乏交往和沟通。
　　孩子的发展：产生很多行为问题，身心都得不到健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　小贴士
　　判断父母的养育风格可以依据两个标准：一是父母是否关爱孩子，二是父母对孩子是否提出要求。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别低估宝宝的能力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%88%AB%E4%BD%8E%E4%BC%B0%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%88%AB%E4%BD%8E%E4%BC%B0%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;很多人认为几个月大的宝宝什么都不懂，不需要很认真地跟宝宝进行智力性的游戏活动，哪怕宝宝偶尔做出一些“小大人”的举动时，妈妈也倾向于认为这只是巧合。
    由此妈妈经常会忽略宝宝的探究、学习的需要，而按照自己的理解来行事。其实．婴儿的认知能力要比你理解的水平高，你可别低估了宝宝的学习能力哦。
语言方面
    实际上宝宝的学习能力要比你所看到的强，当你在做事、与人交谈的时候，宝宝已经开始用他的眼睛观察你了。有时候宝宝会指着一个物体喊出它的名字，你往往会大吃一惊：这个词从来没有教过他啊？！
       在学习词语时，婴儿主要是通过观察模仿的方式来学习。他会盯住说话人的唇部，注意口型是圆还是扁，但对发音部位以及如何发音并不在意。婴儿的这种观察还是停留在初级阶段，只看到说话人口型的大体模式，所以发音经常会不准确，如“哥哥”会发成“得得”。
温馨提示
    当婴儿达到这个水平时，你要有意识地教给宝宝学习发音，可以慢速地多说几遍，并注意让婴儿看清你的口型。教给婴儿的词汇，此时要注意规范，不要再教那些儿童词汇，比如小狗不能再叫成“汪汪”。这样，宝宝的词汇才会准确，进入幼儿园不必再进行口语的转换。有时候你教宝宝发音时，他会反感不愿意配合，此时不要勉强，当他有兴趣学习、或对某些事物很好奇时，再抓住时机进行引导。 
    婴儿对词语的理解能力要比他的表达能力早，有些物品他虽然口不能言．但心里已经明白。比如让宝宝将玩具熊抱在怀里，有过一次经历后，以后你再发出指令时，他会迟疑一会儿然后桉指今去做。
 
思维方面
    除了语言方面的能力被忽视外，一岁左右的婴儿还具有一定的推理和类比的能力，这也令很多妈妈惊奇不已。
    在浩南周岁生日的家宴上，大家逗他让他指认哪个是舅爷爷时，他很快将手指指向舅爷爷所在的方向。因为其他的家人平常都会来照顾他，他虽然不能挨个叫出名字来，但他心里是清楚的。而且“舅爷爷”这个称呼对他来说是陌生的，舅爷爷本人也是生人，他通过排除知道了那个陌生人就是舅爷爷。
    温馨提示
    婴儿这种思维萌芽应该得到重视，当他正确时，要给他及时的鼓励，比如拥抱他一下，或者亲亲他的面颊。
    根据宝宝的能力发展状况，你在平日与宝宝的游戏中进行智力方面的引导，比如让宝宝多感觉触摸玩具，对玩具的玩法示范给他看，鼓励他对玩具有创新玩法。平时抱着宝宝时，让他用小手去抓握、触摸家里的家具和物品。创设良好的环境，让宝宝去探究、摸索。
    宝宝的大脑在婴儿期成长很快，需要丰富的刺激。不要低估了宝宝的能力，要积极引导他的智力发展，保护好学习的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请阅读《亲子》（0-3岁育儿宝典）杂志，邮发代号：28-321
 
 
 
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_a72c414c88d5387.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>卷卷小绵羊</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8D%B7%E5%8D%B7%E5%B0%8F%E7%BB%B5%E7%BE%8A.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8D%B7%E5%8D%B7%E5%B0%8F%E7%BB%B5%E7%BE%8A.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;淘淘牙牙智力绘本：卷卷小绵羊
    智力主题：生活好习惯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    星期一，小绵羊卷卷的头发像棉花糖。卷卷得意地嚷着：“我的新发型像棉花糖，大家快来看啊。”
　　淘淘、牙牙和小绵羊们都跑来了。
　　淘淘摸摸卷卷的头发，好奇地问：“卷卷，你昨晚吃棉花糖了吗？”
　　“我，我，好像……我吃了很多东西，忘了有没有棉花糖。”卷卷也说不清。
　　大家都想头发卷卷的，全跑去买棉花糖吃。　　
　　
　　星期二，大家的头发没有变，卷卷的头发却变成了冰淇淋的样子。
　　“卷卷，你一定吃了冰淇淋。”牙牙看着卷卷说。卷卷忙摆手：“没有，我记得很清楚。”
　　淘淘和小绵羊们才不信呢，都跑去买冰淇淋吃。
　　
　　星期三，卷卷的头发成了香肠卷儿。大家连问都不问了，都跑去买香肠卷儿吃。　　
　
　　星期四，卷卷披着方便面头发出来了。牙牙悄悄为淘淘买回一袋方便面。　　
　　
　　星期五，一堆乱毛线顶在卷卷的头上。牙牙回家去找毛线团，虽然没有头发，但也想打扮一下。　　
　　
　　星期六，卷卷的头发变成了葡萄串，可大家的头发还是一点儿都没变。
　　淘淘和牙牙提了一篮子葡萄送给卷卷：“快告诉我们，这到底是怎么回事？”　　
　　
　　卷卷看着葡萄流口水，急忙说：“我真的什么也没做！”
　&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩图文内容，请阅读《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_300a92b9f597284.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_d32b0c893492157.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_ac65033d9e533bd.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和宝宝说话多用手势 强化词汇含义</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%92%8C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E5%A4%9A%E7%94%A8%E6%89%8B%E5%8A%BF-%E5%BC%BA%E5%8C%96%E8%AF%8D%E6%B1%87%E5%90%AB%E4%B9%89.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%92%8C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E5%A4%9A%E7%94%A8%E6%89%8B%E5%8A%BF-%E5%BC%BA%E5%8C%96%E8%AF%8D%E6%B1%87%E5%90%AB%E4%B9%89.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在人类的沟通中，语言传达的信息只占7%，肢体语言却占了55%，其中，手势，在交流中至关重要。北京师范大学教科所研究员、中国教育学会家庭教育专业委员会理事长赵忠心介绍，与语言相比，非言语交流，包括手势、动作、眼神、表情等在与婴幼儿交流中起的作用更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　语言表达是抽象的，但如果把这种抽象的表达具体化，效果会事半功倍。比如当孩子出现不规矩行为时，父母一边说“不可以”，一边做出摆手、皱眉等动作，孩子通常会较快地接受并改正。因为孩子虽然理解不了语言，但天生对动作有着很好的记忆力，他们会把“不可以”这个词和摆手、皱眉这组动作建立联系，甚至以后会模仿成人做这组动作。父母这种丰富、有趣的表达，是一个很好地帮孩子理解、掌握词汇的过程，从而使得亲子沟通更加顺畅，减少因互动不良造成彼此的焦虑和挫折情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　非语言交流的好处还包括：1.让孩子注意力更集中。丰富而有趣的表达，能让孩子更专注于当下发生的事，利于他们模仿、掌握并学习父母的沟通方法，从而更好地表达自己的意愿；2.建立自信心。亲子间的顺畅沟通，使父母能够正确满足孩子的需求，有助于幼儿建立自信心，变得更加乐观开朗；3.增强交流意愿。肢体语言会让孩子感到与人交流是件有趣和快乐的事，从而更乐于跟其他人交流；4.有助于掌握词汇。通过口语与肢体动作的反复强化，可帮助孩子了解肢体动作所代表的词汇含义，有助于日后口语表达能力的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　运用手势等肢体语言，一般要等孩子满六个月后。此时他们学会了坐，对周围事物产生了很大的兴趣，而且小手的运动能力也达到了一定程度。除了手势，父母还需要加一些表情动作，从最简单的“拜拜”开始，与孩子交流时，边说边做动作。记住，不需要刻意拿着孩子的小手做动作，你只要多做，孩子就会跟着模仿。交流也没有标准手势，父母可以自由开发更好、更有趣的表达。当然，有时小宝贝也会原创一些自己的肢体表达，应该支持并鼓励他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　以下这些手势语，父母们不妨教宝宝使用。洗澡：用手摩擦自己的身体；换尿布：轻拍自己的臀部；睡觉：双手合十放在头部一侧，闭上眼睛；吃奶：四指并拢，大拇指竖起放到嘴边，抬头做喝奶状；肚子饿了：用手拍拍肚子，稍皱眉做饥饿状；吃饱了：用手拍拍肚子，微笑做满足状。还有汽车、小猫、小狗等手势也能让宝宝试试。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国外婴儿玩什么</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%9B%BD%E5%A4%96%E5%A9%B4%E5%84%BF%E7%8E%A9%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%9B%BD%E5%A4%96%E5%A9%B4%E5%84%BF%E7%8E%A9%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;从出生到一周岁是宝宝身心发展较快的时期，在这个时期，婴儿从躺卧发展到坐起来，爬行，直立行走；手从触摸、移动、抓握，发展到双手摆弄物体。因此，为这个年龄段的宝宝选择玩具，应参考月份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国外经典玩具推荐
    Lamaze（拉玛泽）和Discovery玩具集合了牙胶、摇铃、响纸、BB器和安全镜等各种多功能的益智玩具，也有很多色泽鲜艳的用布和绒布做成的玩具，这些玩具非常柔软，便于婴儿抓握、触摸，促进宝宝对物体的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布书
    儿子出生一个星期后，我就开始给儿子念书，用的是用布料做成的书，这是儿子最喜欢的书之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏毯
    宝宝可以平躺在地毯上，在上面爬行和翻身，支架上吊着两只可爱的星星与月亮，还有一面镜子。按一下这些星星，它们会发出不同的响声来吸引宝宝的注意！每个挂件都可以解下来单独玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婴儿电动震动椅
    圆弧形玩具杆的距离可以调节，杆上的挂件可以不时地变换，宝宝还能通过杆上悬挂的镜子认识自己，上面的玩具小熊和牙胶玩具更是宝宝的大爱。最神奇的是，电动震动椅的震动功能让哭闹烦躁的宝宝快速平静下来！　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容请关注2013年4月号《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321 
《亲子》下半年征订开始 ，详情请关注http:// www.qinzi.com.cn/read.php?tid=10163&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_0ec589a1dc165ef.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_8f1342dfc2fd124.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1304/1285_29ab544be3d8cfa.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坏的教育比不教育还坏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%9D%8F%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E6%AF%94%E4%B8%8D%E6%95%99%E8%82%B2%E8%BF%98%E5%9D%8F.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%9D%8F%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E6%AF%94%E4%B8%8D%E6%95%99%E8%82%B2%E8%BF%98%E5%9D%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;坏的教育比不教育还坏：
没有被父母原谅过的孩子，无法学会宽容。
凡事都被父母包办的孩子，无法形成独立自主和创新精神。
总被父母教导不能吃亏，睚眦必报的孩子，不会懂得合作和奉献。
总被父母要求事事完美的孩子，无法学会接纳自己和他人。从不被父母放手独自去克服障碍的孩子，感觉不到自重和自豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1208/1285_aa192b2d8598063.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大声朗读好处多</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A4%A7%E5%A3%B0%E6%9C%97%E8%AF%BB%E5%A5%BD%E5%A4%84%E5%A4%9A.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 13:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A4%A7%E5%A3%B0%E6%9C%97%E8%AF%BB%E5%A5%BD%E5%A4%84%E5%A4%9A.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【大声朗读好处多】
1有利右脑开发。
2可改变性格。
3为辩论做好基础。
4可提高成绩。
5有利理解文章。
6提高记忆。7促语感形成。
8体会文章诗性美。9有利其它学科学习。
10有利提高写作能力。
所以幼童时，父母可先大声为孩子朗读文章，等认字后，让其每天朗读5分钟，如不愿，不强迫，可家长和孩子分别读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1303/1285_7f3340e18e9e67b.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子世界&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>