<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>12种家庭常用亲子动脑游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/12%E7%A7%8D%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E5%B8%B8%E7%94%A8%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%8A%A8%E8%84%91%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/12%E7%A7%8D%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E5%B8%B8%E7%94%A8%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%8A%A8%E8%84%91%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;启发孩子智慧的游戏有很多种，以下仅介绍几种家庭中可常用的亲子动脑活动：　　1、分类的游戏　　这是创造力学者威尔斯提出的方法。平日可提供孩子一些具有共同特征的不同类物品，例如小汽车、汤匙、钥匙、铁币、回纹针……等，让孩子发觉其共同特征来加以分类，并鼓励其重复分类。也可以提供符号、颜色、食品、数字、形状、人物、字词……等材料，让孩子能依其特性分类。　　2、猜谜的游戏　　猜谜对孩子不但有兴趣，而且也能激发其推理及想像力，我们可以用“千根线、万根线，掉到水里就不见”猜“雨”这种方式;也可以用孩子喜欢的东西给一些线索，让孩子提出题目、推想答案。还可以用“比手划脚”的方式要孩子作答。　　3、扮演的游戏　　例如让孩子玩“扮家家酒”，鼓励孩子应用想像力自由扮演所喜欢的“角色”。父母亲可以提供一些线索，如给他一架飞机，假想他在空中飞行遭遇哪些;给他一部金刚，让他跟铁金刚对话;给他一些医生的玩具，让他扮演医生看病的情形……　　4、想借的游戏　　“想像力”可以使不可能的事变成可能。在想像的世界里，孩子的思考更自由奔放;我们可以用“未来世界的交通工具或城市”为题，让孩子运用想像力描绘出未来的远景。　　5、接龙的游戏　　许多游戏可以用“接龙”的方式，如“文字接龙”：上班→班长→长大→……“绘画接龙”：一个主题大家接力画;“数字接龙”：1→3→5……“故事接龙”：从前有一个猎人……“动物接龙”：四只脚的如狮子→老虎→大象……空中的如老鹰、鸽子……　　6、字词的游戏　　让孩子说出“同韵、音、部首、声调、笔画的字词”、“字头、尾相同的字词”、“用图画写字”、“用三个字词说(写)出不同的句子”，提供一些字词，如“火”字，让孩子自由联想，或说出可以用哪些字词来替代……　　7、手指的游戏　　双手是我们的外脑，训练我们的双手，有助于脑力开发;设计一些运用手指的运动，如“手语歌”、“甩手”、“捏泥巴”、“拼积木”……等活动，让孩子能动动头脑、动动手。也可以用儿歌配合手指的动作，一边念儿歌一边运作手指。　　8、躲藏的游戏　　跟孩子玩“躲猫猫”的游戏;把物品藏在家中一角，让他来找;在图案中藏着一些物品、数字……等，让他们找出来;带孩子到郊外，亲子共玩“大地寻宝”的活动;或在报纸上找出自己需要的“形容词”或“物品”等活动，都是藏物的游戏。　　9、绘画的游戏　　从涂鸦到能画出图形，孩子绘画的兴趣一直很浓厚，他们以画画表达其未能以言语形容的感受、情绪。父母可以和孩子一起画。用各种不同的材料，画在纸上、布上、板上……让孩子喜爱自由创作的喜悦。　　10、组合的游戏　　许多发明都是在原来的物品加上一些功能，如笔加指示棒，变成“指示笔”。父母可先让孩子观察哪些物品是“组合”的，然后再让其思考还有那些东西加以组合，会更好用;另外用图片或字词组合成故事;其它如七巧板、积木的组合图形，空瓶罐、石头的组合均是。　　11、观察的游戏　　让孩子观察树苗的成长，或甘薯发芽，以了解造物的奥妙;由观察影子的变化，学习科学概念;由观察人类的表情，而能察言观色、善解人意;甚至参观各种展览、表演、户外郊游……等都是很好的观察活动。　　12、知觉的游戏　　“知觉”是一种将透过感官所获得的资料，再经过分析与解释的能力;知觉包括眼睛、鼻子、舌头、身体等感觉作用。我们可以让孩子分辨不同形状的物品，用触摸猜东西、用舌尝尝各种调味品、玩配对游戏、辨认方向及方位;让孩子观赏及指认有背景的图片……等活动。　　除上述12种游戏外，尚有很多的游戏如科学、概念、音乐、黏土、雕刻……等，都可以在平时使用，以激发孩子的智慧;在辅导孩子游戏时，宜注意个别与团体游戏的兼顾，以培养社交及合作遵守团体规范的行为。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏改掉坏习惯</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%94%B9%E6%8E%89%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%94%B9%E6%8E%89%E5%9D%8F%E4%B9%A0%E6%83%AF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近我发现儿子走路时有点儿驼背，我对孩子说：“儿子，走路时把胸挺起来，这样像解放军叔叔，多精神呀!”儿子听到我的话后马上挺胸抬头。　　可是我发现，当我不在他身边时，他还是驼背走路。有一次，我又提醒他，他有点不耐烦地对我说：“妈妈，你自己不也是那样吗?”我顿时无语。原来我还是他的榜样呢，可是我改起这个毛病来可就困难了，都这么多年的习惯了，已经成为我身上的一部分了。　　可是孩子还小，不能就这样下去。有人说孩子走路姿势天生这样，改不了的。我不甘心，趁孩子现在可塑性比较强，我想努力试试。没有别的办法，只能从我自己做起了。　　于是，有一天，我想出了一个招。我对孩子说：“咱们俩互相监督，比一比谁的腰、背挺得直，谁走路驼背了就提醒他好不好。”孩子点头同意了，于是每当我和儿子散步时，我们就把腰板挺得直直的。儿子像个教官，对我的检查可严了，不容我有一点点地弯背。　　我对儿子说：“教官应该比学员挺得还直呀，否则这个教官就要被撤职了。”孩子牢牢地记住了我的话，每次走路都把腰板挺得直直的，还不时地问我：“妈妈，我的腰、背挺得直吗?”我点点头。这个游戏式的比赛快乐地进行了一个多月，我自己每次都觉得很累，可让我惊喜的是儿子在不知不觉中改掉了走路驼背的不良习惯了。　　由此我想到家长发现孩子有某些缺点时，可以不用命令的口气让孩子改掉缺点，可以先检查自身是否也存在这些缺点，如果有，那么家长就需要和孩子在互相监督中共同努力、共同成长。　　寻找一种孩子可以接受的方式展开努力是教育成功的关键，或者说发现孩子是实现教育的前提。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亲子游戏，不是替孩子游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%9B%BF%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%9B%BF%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子，是如今不少父母节假日的主题。但记者发现，父母过多参与让一些孩子减少了参与游戏的快乐和收获。专家提醒，“亲子”固然重要，但别变成替孩子游戏。　　游戏没有“标准答案”　　在东亚展览馆举行的“小小光明”亲子嘉年华现场，孩子们正在用乐高积木搭建作品。一个三岁多的小男孩玩了一会就再也不肯玩了，原来爸爸觉得他搭的海宝一点也不像。于是，爸爸干脆拿过海宝，自己搭了起来，还指责儿子“观察不仔细”。　　乐高活动中心主任冯洁坦言，一些父母觉得零件过于复杂，或者孩子的作品不够“完美”，抢着替孩子完成任务，这样的做法大可不必。只有放手，才能保护孩子可贵的想象力。　　在孩子们眼中，一个镂空的图形可能“嵌”着一块看不见的玻璃;一块方形的积木也可能是轮子的变形。无论是搭积木、画画、制作模型，当孩子独立完成一件作品时，都请给他掌声，或者拍下照片，让孩子觉得自己的辛苦获得了肯定。　　父母不妨主动示弱　　放手，不等于完全不管不顾。亲子嘉年华现场，有的孩子原本想搭一架飞机，结果发现有难度，转而搭一艘船，最后，干脆搭一个拖拉机了事……冯洁强调，有时，孩子会经常转移目标。如果遇到这种情况，家长可以提醒孩子，不要轻易放弃，同时给他一些建议，鼓励他继续完成。　　卢湾区奥林幼儿园老师吴茜则建议家长，与其直接告诉孩子答案，不妨假装“示弱”，或者存心犯一些低级错误，让孩子来纠正，这都是激发孩子思维火花的好方法。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从哪入手培养宝宝自理能力？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%93%AA%E5%85%A5%E6%89%8B%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%87%AA%E7%90%86%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%93%AA%E5%85%A5%E6%89%8B%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%87%AA%E7%90%86%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子还没有长大独立的时候，总是在爸爸妈妈帮助下做很多事情。但，孩子总是要长大，怎样才能培养孩子自理能力呢?　　从小培养孩子自己的事情自己做，自己的东西自己管，自己的生活自己安排的自我管理习惯，能增强孩子行动的独立性，目的性和计划性，无疑对提高孩子的生活能力有着很大的帮助。　　父母应该从哪些方面做起呢­?　　(1)自己穿衣　　要想让孩子自己在3，4岁之前完全学会穿脱衣服是不可能的，但自己穿衣，自己叠被，自我管理的意识都需要从小开始培养。两岁左右的孩子已有自己穿脱衣服的独立意识，虽然费时很长，也穿不好，但还是要不厌其烦地鼓励孩子慢慢实践，同时教给孩子正确的穿脱衣服方法。否则依赖性一旦形成，孩子会做的事也不愿自己动手。　　除了鼓励孩子自己穿脱衣服，还可以通过言传身教使孩子逐步具有冷了添衣，热了脱衣的意识。并可以教孩子叠自己的小棉被，洗自己的小手绢，小袜子等等。培养孩子自己的事情自己做的观念。　　(2)自己整理玩具物品　　在自我管理中，玩具物品的收拾整理是非常重要的一环。　　① 父母可以为孩子的玩具和物品准备一个专门的放置地方， 让孩子知道这些东西各有各的“家”，每次玩好用好都要送回“家”去。　　② 要让孩子意识到收拾玩具是自己的事，父母只是帮忙而已。　　③ 要尽可能地用游戏的方式吸引孩子参与收拾整理，并坚持不断强化，最后形成习惯。　　(3)自己安排和自己负责　　这一点对于自我意识还没有形成的小婴儿来说确实勉为其难。但这个意识却要在点滴的生活小事中及早培养。　　① 每次带孩子出门玩，可以让孩子自己想好需要带什么，孩子便主动想起要戴好帽子或穿好外套。　　② 孩子会表达会思考以后，可让孩子试着安排一下今天到哪里玩­这样的安排是否合理­并帮助孩子分析这样做好处和缺点所在。　　③ 当孩子要带东西出去而忘记带或把带出去的东西忘在外面而生气发脾气时，父母千万不能自揽责任包办代替，而要让孩子意识到自己想做的事自己应该安排好，并且学着负责到底。　　④ 每次注意给孩子这样的提醒，教育和帮助，孩子便逐渐地有了这种“负责”的意识。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>先爬后走有助于提高宝宝智力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%88%E7%88%AC%E5%90%8E%E8%B5%B0%E6%9C%89%E5%8A%A9%E4%BA%8E%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%99%BA%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%88%E7%88%AC%E5%90%8E%E8%B5%B0%E6%9C%89%E5%8A%A9%E4%BA%8E%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%99%BA%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;“三翻六坐九爬”，这是人们对婴幼儿成长发育规律的通俗概括，不过，现在有很多宝宝还没有经历爬的阶段，就已经开始学习站立走路了。　　有些家长认为，会不会爬不重要，甚至认为先学会走路说明宝宝更“硬实”，但育儿专家们却普遍认为，虽然孩子跳过爬而直接走，其动作发展和智力发育是没有问题的，但是宝宝经过爬行，会对未来的平衡感以及手眼脚协调能力、粗细动作发展等都大有好处。　　●孩子不爬怨家长　　“孩子刚过一岁生日，已经学走路了，前天带孩子去体检，一切正常，但因为孩子不会爬，我被医生吵了一顿，回来后心里特难受。”5月15日，读者陈女士给记者打来了电话，她说她的女儿一直很健康，各项发育指标都正常，虽然也听老人说“三翻六坐九爬”的说法，但她认为这些宝宝“技能”都应该是随着孩子的成长自然学会的，所以并没有在意过宝宝会不会爬，“长大了不就自然会爬了嘛”，但她却没想到儿童保健科的医生会因此而批评她。“现在的孩子都不会爬。”“女孩一般都不会爬就直接学走路。”　　实际上，现在的城市中，有相当一部分孩子与陈女士的宝宝一样，在发育过程当中没有经历过“爬行”，就直接开始学走路了。“城市家庭一般房间狭小，很多宝宝都只能在床上活动。”郑州市儿童医院儿童保健部副主任医师朱晓华说，再加上很多父母对孩子呵护有加，担心在地上爬“太凉”或“太脏”或是磕碰着，没有刻意让宝宝学过爬，还有的家长无暇顾及孩子，老是让孩子坐进学步车中，让他们自己学习走路，宝宝根本没有学习爬行的机会。“健康的宝宝只要经 过训练都能独立爬行，有的孩子不会爬，是家长有意无意间剥夺了宝宝学爬的机会。”朱晓华说。　　●爬行促进脑部发育　　“虽然没有数据表明经历过爬的孩子一定比没有经历过的孩子聪明，但爬能促进宝宝脑部发育已被医学界公认。”郑州市中医院儿科主任医师王晓燕说，爬行训练可以加强前庭与感觉系统的统合，使身体感觉灵活，促进脑的发育。　　朱晓华介绍，宝宝爬行时，左右肢体交替轮流运动的冲动通过脑桥交叉，从而整个大脑都在活动，特别是可以锻炼小脑的平衡能力，并且运用手眼脚协调，促进粗细动作技巧，将来有助于书写、阅读和运动技能；爬行必须统合感官信息和手眼脚配合，才能了解周遭环境和前进，这些刺激可发展幼儿的空间概念及距离感，幼儿也可借爬行知道身处何处，以及如何避开障碍物；爬行增进了母子交流，促进宝宝语言的发展；爬行使宝宝能随自己的意志移动身体，加大了接触面，扩大了宝宝认识世界的范围，促进认知能力的发展，有利于思维和记忆的训练。　　另外，宝宝在爬行时，头颈仰起，胸腹抬高，靠四肢交替轮流抬起，协调地使身体负重，从而锻炼了胸腹、腰背、四肢等全身大肌肉活动的力量。因此，爬行是一种综合性的强身健体活动，并且为宝宝的站立和行走打下基础。　　●宝宝学爬要点提示　　“从医学的观点而言，只要宝宝的其他发育并未落后，就说明宝宝是正常、健康的。”朱晓华说，但是如果父母已经知道爬行对宝宝的好处如此之多，就不可能再被动地等待了，应该积极地、有意识地引导孩子学会爬行。　　朱晓华说，首先要给宝宝开辟一个适合“摸、爬、滚、打”的场地，这个地点当然不能是狭小的床，而应该是一大片铺有地毯或软垫、除去所有危险物品的空间。在帮助宝宝练习爬行时，先让宝宝趴下，成俯卧位，把头仰起，用手把身体撑起来，家长把宝宝的腿轻轻变弯放在他肚子下面；在宝宝的面前，放一些会动的、有趣的、色彩鲜艳的玩具，引逗他爬行。　　“有些宝宝一开始会出现倒爬现象，家长可以用手在宝宝脚掌上轻轻推一把，帮助宝宝理解如何向前运动。”王晓燕说，有的宝宝爬行时腹部无法离地，家长可用毛巾提起宝宝腹部，让他练习手膝爬行，待宝宝四肢肌肉结实，能支撑身体重量时就能渐渐学会爬了。　　至于宝宝爬行的姿势，在爬行初期都不是很协调，如踮着脚爬、匍匐爬、横着爬、拖着一条腿侧身爬等，这些都是正常的，经过一段时间的训练，肌力和身体协调能力有所提高之后，动作会变得比较标准。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>切记家长绝不能说的四句话！</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%88%87%E8%AE%B0%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AF%B4%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8F%A5%E8%AF%9D.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%88%87%E8%AE%B0%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%AF%B4%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%8F%A5%E8%AF%9D.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1. “这像是你这么大的孩子做的事儿吗!”　　当一个5岁的孩子因为得不到自己想要的东西而哭，或者一个4岁的孩子拒绝在公共汽车上老老实实地坐着的时候，他其实就是在做他这个年龄的孩子“应该”做的事儿。　　当然，如果孩子表现得更加地成熟、懂事、得体，父母会十分满意和高兴，但当你要求他“合理”时，你实际上是在没有弄清楚为什么他会出现这样“不合理”的行为的原因之前，就说出了这样带有责备性质的话。这时，你真正关心的，其实是孩子带给你的影响(让你尴尬或者难堪)。真正地去关心他的感受，理解他并给他以足够的体恤和同情——他是不是因为觉得呆在这里很烦闷?或者他饿了?　　2. “你真是个没用的孩子!”　　和孩子开玩笑，看起来是一个不错的开发他幽默能力的好方法，但是诸如“你又忘记了拧紧瓶盖，你是不是没脑子啊!”这样的“玩笑”，却很可能让孩子感到受伤或者气馁。尽管有些父母想，这样嘲笑一下孩子，也许会对他将来承受更多人际关系的复杂会有帮助——他会因为有过这样的“训练”而变得“坚强”!这是错误的。作为孩子的父母，你的任务是爱他、支持他、帮助他、教导他，而不是应该把这种装腔作势的“挫折训练”隐藏在“玩笑”里。如果心里并不是真心觉得他很蠢很没用，那就请你不要那么说。　　3. “你怎么就不能像人家家孩子一样啊!”　　这种把孩子与别人比较的方式，最直接能达到的效果就是，让孩子自己觉得像个二等公民，同时加剧他与其他人的对立情绪。也许父母是想通过这种比较让孩子能更听话或者更努力地学习，但它除了会降低孩子的自信之外，不会有更好的效果了。你越是说他不行，他就会越觉得自己不行。父母要相信孩子的力量，同时也要正视孩子的弱点。引导孩子关注自己的行为，发扬或改进，才是正确之道。　　我该不该每天给老公端洗脚水和洗脚 　老公是大男人主意，很要强的人，他歧视女人，在他的骨子里，女人娶回家里就是伺候男人的。他每天下班就要我给他端上洗脚水&amp;hellip;[详细]　　4. “别跑!你会摔跟头的!”　　也许父母自己认为自己的关心和提醒简直是无微不至了，可你的这种警示其实在告诉他“我已经遇见了你会摔跟头的”——这会让孩子觉得很沮丧，他越努力(想做得更好)越会遭遇失败(“跑了就会摔跟头”)!其实你可以叮嘱他“把鞋带系好了再出去玩儿”，这时你谈论的是他的鞋子，是装备的准备，而不是孩子的“无能”。而且，你越想警告不要发生什么事情，孩子往往越会忽视你的提醒，因为他觉得，你根本不知道自己在说什么!　　和孩子交流的时候，你需要记住这些——　　让孩子觉得他是你的朋友，对于你的要求，他的回应和参与是被期待、被尊重的，而不是让他觉得只你不满了，他就成了你的对立面了。　　对孩子说话不要过于用“技巧”。例如“我刚才跟你说什么来着!”这种只问不答的反问句，其实隐藏的是你对孩子没有遵循你的话的指控。你直接并严肃地表达你的意愿，能减少孩子很多困惑，有利于亲子之间的沟通。　　以发展的眼光来看，孩子在这个年龄表现出的顽固、索求和自我为中心，是合宜并可以接受的。父母对他们需要更多理解。当你发怒的时候，你的“自我为中心”要比他的更不可原谅哦!本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201108031411293.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向瑞典人学习尊重孩子的人格</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%91%E7%91%9E%E5%85%B8%E4%BA%BA%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B0%8A%E9%87%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%A0%BC.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%91%E7%91%9E%E5%85%B8%E4%BA%BA%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B0%8A%E9%87%8D%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%A0%BC.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在瑞典的所见所闻，都让我们耳目一新。瑞典人从孩子降生那天起，便对孩子十分尊重。他们普遍认为，孩子是一个生命个体，应该有自己独立的意愿和个性，任何人包括父母都无权去违背孩子的意愿、抹杀孩子的个性。 　　瑞典的父母把对孩子的尊重体现在生活的具体细节中，比如，瑞典父母在同孩子说话时，全都蹲下身来，与孩子在个头上“保持一致”。这样的动作意在告诉孩子：咱们是平等的。家长在和孩子讲话时，语气也是“和风细雨”式的，绝少那种“命令”式的，大多是“如果你能那样做，我和妈妈将感到十分高兴”、“你能这样去做，我们感到非常的欣慰”，让孩子在父母指引的“大框”下自由选择正确的方法或做法。　　瑞典人尊重孩子的最突出表现是：从不在人前教子。瑞典人普遍认为，孩子也有自尊心，父母在任何情况下，都要尊重孩子的自尊，保护孩子的“面子”。这对培养他们的自信是一种捷径和重要途径。国内，家长当着众人的面大声呵斥孩子，骂些“真没出息”、“真是笨蛋”、“不争气的东西”等等，几乎是司空见惯。　　瑞典人认为，这种教育方法，简直就是一种犯罪！因为它会严重伤害孩子的自尊心，对孩子会产生终身性的“自卑症”。我们也发现，瑞典父母尊重孩子的教育方法，收到了立竿见影的效果：在瑞典，我们看到，孩子们待人接物热情大方，彬彬有礼，遇事不慌，总能开动脑筋想出办法，具有鲜明的独创精神，而且从不“怯场”。这是瑞典父母长期“尊重教育”的结果。　　在瑞典首都斯德哥尔摩市普兰顿学校的校园内，镌刻着18世纪英国著名哲学家、思想家、教育家约翰·洛克的一句名言：“父母越不宣扬子女的过错，则子女对自己的名誉就越看重，因而会更小心地维护别人对自己的好评。若父母当众宣布他们的过失，使他们无地自容，他们越觉得自己的名誉已受到打击，维护自己名誉的心思也就越淡薄。”这大概就是瑞典人“尊重教育”的“理论根由”吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子乱涂乱画，爸妈因势利导</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%B9%B1%E6%B6%82%E4%B9%B1%E7%94%BB%E7%88%B8%E5%A6%88%E5%9B%A0%E5%8A%BF%E5%88%A9%E5%AF%BC.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%B9%B1%E6%B6%82%E4%B9%B1%E7%94%BB%E7%88%B8%E5%A6%88%E5%9B%A0%E5%8A%BF%E5%88%A9%E5%AF%BC.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子长到2-3岁时开始喜欢乱涂乱画了，但他们的画带有很大的随意性，画出来的东西只能是象征性的，有时成人根本看不懂，通常要孩子用语言和动作来补充说明绘画的内容。而且他们不仅在纸上、书上、门上、墙上乱画、甚至连床单上也是如此，家长发现后会有以下几种反应： 　　1、加以训斥，甚至打一顿，警告今后不准乱涂乱画。　　2、不当一回事，听之任之，反正只是涂涂画画，总比在外面“闯祸”好。　　3、因势利导，鼓励孩子充分发挥想像力和创造力，并及时给孩子创造画画的条件。　　家长的表现哪一种是正确的呢?肯定的回答是第三种。那么如何因势利导，为孩子创设画画的条件呢?不妨从以下几方面着手：　　1、每个人从孩提时代就有表现欲。一般说，孩子从2岁左右开始就喜欢涂涂画画。孩子画画的随意性很强，家长要及时提供给孩子画画的纸和笔，或在墙上贴上一张白纸，让他们在纸上随心所欲地涂画；笔最好是蜡笔或油画棒，并教孩子认识和逐步学会使用这些材料。　　2、可以用游戏的形式教孩子画点、画线、画圆圈，例如：下雨了，让孩子画线条、画点；又如：点蚊香、绕毛线球时，教孩子顺着一个方向画螺旋线，锻炼孩子的手腕肌肉。　　3、在孩子掌握了线、圆圈、点的画法的基础上，家长应启发孩子观察个别简单的物体，逐渐训练孩子能画出象征性的图形，用以表示一定的物体形象。由于孩子比较容易掌握画圆形，故一般指导画简单的物体时，应该从圆形开始，如画苹果、糖葫芦等。再逐步过渡到四角形、长方形，例如画手帕、窗户等。　　4、家长要有意识地在日常生活中引起孩子对物体色彩的注意，培养对颜色的兴趣，逐步认识3～6种颜色：红、绿、蓝、黄、黑和褐色，并喜欢使用不同颜色的蜡笔绘画。　　5、孩子刚开始画画，一般不敢大胆画。画的线条一般都很轻、弯弯曲曲，家长要鼓励孩子大胆地画，尽量画大一些，最好每次都把纸画满。　　6、孩子的画有时候家长看不明白画的是什么，可以问问他画的是什么，还想画些什么。尽管孩子的画十分幼稚，甚至根本不像，家长都要给以必要的肯定和夸奖，并鼓励他再画。　　7、可在孩子常看得见的墙上贴些儿童画、幼儿故事画片等。一方面可扩大孩子知识面，让幼儿仿照，另一方面也可以教育孩子不要在墙上乱涂乱画，更不要在书上、床单上画，只有画得好的画才可以贴在墙上。如果孩子认真画出了好的画，家长可以把它贴在墙上，从而进一步激发孩子画画的兴趣。　　总之，孩子就像一张白纸，家长应该因势利导，正确引导孩子画画的方向，培养其兴趣，让孩子在自由发挥的同时具有一定的规范性。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子的每一幅画里都是有故事的</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%AF%8F%E4%B8%80%E5%B9%85%E7%94%BB%E9%87%8C%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%9C%89%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%9A%84.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%AF%8F%E4%B8%80%E5%B9%85%E7%94%BB%E9%87%8C%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%9C%89%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%9A%84.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;孩子在画面上呈现出来的东西，可能只是一团颜色，一些线条。父母有时会说，孩子画得很乱，不知道他画的是什么。但是如果你用语言和孩子沟通，你会发现，他的每一幅画里面都是有故事的，他画的每一笔都是有意义的，在我们看来抽象的作品在孩子的世界里都是具象的。　　有个孩子画了很多条线，父母以为是电线之类的。但孩子却说，这是楼上漏水了，把墙都淹了。这是他的一种生活经历，父母可能早就忘了，而且会认为这个经历对孩子来说都算不了什么，但孩子却用图画表达出来了。　　孩子会去关注生活中很特别的一些事情。所以父母一定要和孩子交流，不要凭表面的东西去看孩子的画。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201101070927067.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子的笑脸与其智商成正比</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E7%AC%91%E8%84%B8%E4%B8%8E%E5%85%B6%E6%99%BA%E5%95%86%E6%88%90%E6%AD%A3%E6%AF%94.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E7%AC%91%E8%84%B8%E4%B8%8E%E5%85%B6%E6%99%BA%E5%95%86%E6%88%90%E6%AD%A3%E6%AF%94.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;会笑的孩子是聪明的孩子。这种孩子对周围的事物感兴趣，会专注地看着逗他的亲人，模仿并学会以微笑应答。这种微笑和孩子睡觉时面部肌肉收缩而呈现的“笑脸”不同，这是一种和大人之间的交流，是对大人逗笑的回答。 宝宝笑脸和智商成正比，宝宝早笑、多笑、长大后智商会更高。不过，有些婴儿笑得少，每小时仅笑1到2次，小脸严肃，表情呆板，这是体内缺铁所造成的。让宝宝连续补铁，一般严肃表情会逐渐消失，出现愉快的神情。因此，宝宝的笑脸还是了解其营养状态的“荧光屏”。 如何让宝宝笑建议父母要多和婴儿交流，最早的交流是眼神的交流，当然逗笑也是早期交流很重要的方式。在逗笑的过程中，有你的笑脸、眼神和声音同时给孩子丰富的视、听刺激，同时还给了孩子模仿笑的机会。孩子笑口常开表达了他快乐的情绪，此时他处于学习的最佳状态，有利于心智的发展。 简单、轻松的逗笑方式：1. 躲猫猫：大人在宝宝面前用双手遮住自己的脸，然后突然把手拿开，并发出“喵——”的一声，宝宝会很惊奇，接着便会发出笑声。 2. 做鬼脸：尽可能的给宝宝做可爱、有趣的鬼脸，宝宝看见爸爸妈妈做的鬼脸后，就会开怀大笑了。要是能加上各种有趣的动作，效果就更好了。 3. 怪腔调：说话时故意拿腔拿调，动作夸张，表情丰富，会让宝宝一直盯着你看，说不定就会露出一个小笑脸。妈妈弹舌头发声，爸爸吹口哨或打响指等声音都会让宝宝很喜欢。 4. 斗牛士：和宝宝头对头，轻轻地顶来顶去，然后嘴里说：哞哞&amp;hellip;.。.假装是两头牛在打架，宝宝会觉得很有趣。 5. 骑大马：坐在沙发上，让宝宝坐在自己大腿上玩骑大马的游戏。上上下下的小颠簸会让宝宝笑出声。 6. 抓手帕：用手帕或者毛巾举到宝宝触手可及的地方来回摇晃，吸引宝宝来抓，就要抓到时妈妈赶快抽离。如果一旦宝宝抓住了，就会“咯咯咯”地笑出声。 注意：逗宝宝笑的时候，千万不要在宝宝刚吃完奶以后，否则宝宝太兴奋，会吐奶的。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201107281317977.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝口吃，妈妈该做什么？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%A3%E5%90%83%E5%A6%88%E5%A6%88%E8%AF%A5%E5%81%9A%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%8F%A3%E5%90%83%E5%A6%88%E5%A6%88%E8%AF%A5%E5%81%9A%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝口吃，是指说话时字音重复或词句中断的现象。是一种习惯性的语言缺陷。通称结巴，它牵涉到了遗传基因、神经生理发育、心理压力和语言行为等诸多方面的，非常复杂的语言失调症。宝宝口吃，有时候跟模仿大人说话也有关系，妈妈们不应该一味地指责批评宝宝，而是耐心训练宝宝摆脱这样的毛病。　　学说话期间宝宝口吃，父母一般都会很着急，怕形成习惯改不了，偏偏有时候父母越让孩子改，孩子越改不过来。其实孩子口吃是由于语言练习不够造成的，可以适当地做一些口腔运动，慢慢把口吃的情况矫正过来。口腔运动具有健脑的作用，它能使面部血液循环加快，使大脑皮层处于兴奋状态。经常做口腔运动，可以使孩子吐字清晰、讲话流利，对促进孩子语言能力的发展很有帮助。　　下面介绍的口腔运动都很简单，不妨把它当作一个游戏，和孩子一起做。　　唇部运动　　嘴巴张大说“啊”，持续3～5秒。　　嘴巴咧开说“一”，持续3～5秒。　　撅嘴说“呜”，持续3～5秒。　　嘴形从“啊”到“一”，连续做3～5次。　　嘴形从“啊”到“呜”，连续做3～5次。　　嘴形从“呜”到“一”，连续做3～5次。　　嘴巴用力闭紧向内吸，发出“啵”的声音。　　舌头运动　　将舌头伸长到最大限度，持续3～5秒。　　舌头快速伸出、缩回，连续做3～5次。　　舌头分别伸向左、右嘴角，持续3～5秒。　　舌头分别伸向上、下嘴唇，持续3～5秒。　　舌头伸出，按顺、逆时针方向各转1圈。　　将舌头放在牙齿面上，左右移动做清洁牙齿状。　　脸部运动　　用手轻拍脸颊、下巴和嘴唇。　　紧闭嘴唇，吹起使脸颊膨胀。　　用力吸气，使脸颊凹陷。　　做各种表情牵动脸部肌肉。　　除此之外，在日常生活中如吹泡泡、吹蜡烛、使用吸管等等都是很好的口腔运动。另外，注意在孩子说话出现错误时，不要大声训斥他，要有耐心地细心教导；和孩子说话速度不要太快；不要与其他口吃的人频繁接触;对习惯使用左手的孩子，不要强迫他改用右手。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201101131038410.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家务活，变身趣味亲子游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E6%B4%BB%E5%8F%98%E8%BA%AB%E8%B6%A3%E5%91%B3%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E6%B4%BB%E5%8F%98%E8%BA%AB%E8%B6%A3%E5%91%B3%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;家务活亲子游戏－客厅　　任务1：收玩具     　可将玩具桶或收纳箱（盒）分类编号，如此将玩具收起来时，简单、不占空间。告诉宝宝她的玩具分别在哪，下次要玩从哪拿出来还要再放回去，培养他的秩序感。  　  如拼图、积木等小型组装玩具，可用数字在背后编号或用贴纸贴。　　任务2：收书    　 按书的大小归类，爸妈在收拾的时候可以和宝宝互动，跟他说“这是大的，放这里；这是小的，放这里。”如此可让宝宝培养成就感及懂得爱惜书本。　　【宝宝学习角落】    　简单的书本收拾工作，可以让宝宝一起完成，但是不建议让他们来收报纸，因为报纸有油墨，容易让宝宝不小心手沾到而食入，应避免让他们接触。　　任务3：收椅垫  　   可先跟宝宝玩椅垫游戏，在游戏结束后，请他跟着你一起将椅垫放回原位。　　任务4：收遥控器     　找个大的饼干盒，让宝宝将遥控器通通放进去，如果盒子够大，可事先在盒底画遥控器形状，让宝宝依图形去放，一方面收拾，一方面可以让宝宝学会认形状。　　任务5：收拖鞋  　  可教宝宝将拖鞋左右配对，插在一起，再放进鞋柜里。　　【宝宝学习角落】  　  拖鞋的大小、颜色不一，可让宝宝学习认识大小、形状，且拖鞋柔软、没有重量，没什么危险性，适合宝宝自己收完，爸妈可放心让宝宝自己收鞋，减轻工作分量。　　任务6：吸地    　可以故意丢一些小纸屑，让宝宝学习吸地，吸的时候，跟他说“纸要回家了”，再一起将垃圾倒出来，这样可培养宝宝的空间存在感，让他知道不见的东西还是会出现的。　　家务活亲子游戏－厨房　　厨房的清洁整理工作较繁琐且危险，建议让宝宝做一些简单又不危险的收拾工作。宝宝在做家务时，大人一定要在旁一边指导，一边照顾，平时应尽量减少让宝宝进出厨房的时间。　　任务1：收锅具    　在工作台下面的储藏柜，可放简单的铁锅、铁碗、汤匙或抹布等简单又没有危险性的用品。然后和宝宝一起扮家家，和大人的用具一起玩，之后一起收。　　任务2：收调味料  　  在煤气灶旁加装一个放调味料的置物架，每次烹调完毕，可带着宝宝将一瓶瓶的调味料放回去，还可同时教宝宝认识瓶子的形状。　　任务3：垃圾入箱  　  告诉宝宝垃圾要放进垃圾袋或垃圾箱，可和宝宝一起玩“垃圾投篮”游戏，当然，要记得告诉宝宝把扔到地上的垃圾再捡起来放进去垃圾箱哦！　　家务活亲子游戏－房间　　任务1：折手帕  　  对角折手帕的方式，可教宝宝认识形状，培养逻辑感。　　任务2：收袜子  　  教宝宝利用袜子分类的方式学习配对，折完后可带他一起投入篮中或抽屉中，宝宝会更有兴趣。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小时爬得快，长大学得快</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%88%AC%E5%BE%97%E5%BF%AB%E9%95%BF%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%BE%97%E5%BF%AB.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%88%AC%E5%BE%97%E5%BF%AB%E9%95%BF%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%BE%97%E5%BF%AB.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;一般幼儿在六七个月大时就可以开始练习爬行。日前，有专家提出，爬行是孩子的必修课，对孩子成长的意义不亚于学会走路。　　　　中国学前教育研究会健康专业委员会副主任、中福会托儿所所长、上海特级教师姚蓓喜说：“爬行不仅对肌肉、骨骼的全身发育作用很大，而且还可以提高认知能力。学会了爬，就可以自己爬着去拿东西，促进脑发育，使大脑更加灵活，达到动作协调、手脚协调、感官发展协调。”　　　　幼儿爬得越快、面越广，他所接触的范围就越大，这对孩子动作和情感的发展都有好处。有关调查显示，爬行好的幼儿动作协调好、发育好，而且穿衣、做事也都又快又好。　　　　知道了爬的重要性，父母应尽可能为孩子创造爬行的条件，鼓励孩子多爬，比如平地爬、倒爬、顺爬以及在玩具架上爬行等。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201012281618951.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>断奶前请给宝宝准备好7样餐具</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%96%AD%E5%A5%B6%E5%89%8D%E8%AF%B7%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%87%86%E5%A4%87%E5%A5%BD7%E6%A0%B7%E9%A4%90%E5%85%B7.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%96%AD%E5%A5%B6%E5%89%8D%E8%AF%B7%E7%BB%99%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%87%86%E5%A4%87%E5%A5%BD7%E6%A0%B7%E9%A4%90%E5%85%B7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;餐具准备 　　妈妈最好为宝宝准备一套专用做饭、吃饭的工具，独立清洗消毒，防止成人口腔中的细菌进入宝宝的口腔。　　? 小锅　　大锅的水分易挥发，宝宝的饭又很少，容易粘在锅上。所以要给宝宝准备一个不锈钢小锅，最好带盖子。妈妈可以用这个小锅给宝宝煮一些菜水、鱼粥等断奶初期的食物。　　? 研钵，研棒或粉碎搅拌机　　妈妈在给宝宝做泥糊状食物如蛋黄泥、果泥时，需要准备研钵、研棒或搅拌机，因为每次做的食物量都不多，所以研钵不要太大。　　? 过滤器　　煮好菜水、菜汤后需要用过滤器把碎菜过滤掉，榨的果汁也需要过滤掉其中的残渣。　　? 小勺　　断奶的第一步可以从勺子开始，做断奶准备时，妈妈可以先试着用勺喂宝宝一些白开水或者果菜汁，让他熟悉这种吃饭方式，然后再逐渐开始添加泥糊、半固体的食物。　　勺子要选择宝宝专用勺，大的勺子会让宝宝吃成“小花猫”，更不利于宝宝自己拿勺吃饭；1岁以内的宝宝，勺子材质最好是硅胶或木质，不锈钠材质的勺子边缘比较犀利，容易碰伤宝宝的小牙齿。　　? 围嘴、套袖、罩衣　　要防止宝宝的小漏嘴把食物弄到衣服上。随着宝宝的成长，要为宝宝准备套袖和罩衣，护住整个小身体。　　? 小碗　　可以用家里现有的较小的碗，也可以准备宝宝专用的小碗，颜色不能太鲜艳，能用微波炉加热，耐摔就可以了。彩色颜料中往往含有铅，对宝宝的生长发育极为不利。　　? 手绢　　吃饭时，宝宝常会弄得满嘴满脸，妈妈要准备几块手绢，随时给宝宝清理，不然，他就会蹭到妈妈的衣服或脸上，虽然幸福却有点添乱。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纠正宝宝的“吮指癖”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%BA%A0%E6%AD%A3%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%90%AE%E6%8C%87%E7%99%96.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%BA%A0%E6%AD%A3%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E5%90%AE%E6%8C%87%E7%99%96.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;大多数小儿都有吃手指的偏好，添加辅食以后更加突出。当宝宝可以下地活动，而吮吸已经弄脏的小手时，家长的担忧便与日俱增。用什么办法治这“吮指癖”?专家指出，纠正孩子吃手指的不良习惯，应以教育和转移注意力为主。而对1-3岁的孩子则要检查是否需要补锌。3岁以上的孩子还应重点防范寄生虫病。医生不主张用涂抹黄连等办法来纠正小儿吮指。 “吮指癖”从何而来?多数婴儿是从3个月开始吸吮手指，到6个月添加辅食后表现明显，伴随出牙将逐渐形成高峰。在这个过程中，吸吮手指既是习惯使然，同时也有缓解出牙不适的效果，但更多的是消除不安、烦躁、紧张的情绪，具有镇静作用。 据国外研究发现，在这个时期若强制性地让宝宝停止吃手，会使得宝宝产生逆反心理，长大后更易形成具攻击力的性格。因此，2岁以前的宝宝有吃手的行为，家长不必过于焦虑，更不能粗暴对待。 1-3岁是长身体的关键时期，缺锌会影响孩子的生长发育，应该及时干预。此外，3岁后的孩子和外界的接触更多，因吮手指导致寄生虫病比较常见，这也是家长要考虑的因素。 纠正第一步：教育引导不同年龄阶段的孩子“吮指癖”的原因不尽相同，但于力认为，如果没有什么异常的症状，应该以教育引导为首要方式，并注意经常帮孩子洗手，以防细菌入侵引起胃肠道感染。 第一步是父母自我检查，有没有给予孩子一定的关怀和体贴，让孩子获得爱和安全感。如果父母陪伴孩子的时间很少，父母之间的感情不和谐，对孩子的管教过于紧张或粗暴，孩子在外面或在家受了委屈，所处的环境和面对的人很陌生等等，都会使小孩产生恐惧、不安的心理，从而强化吸吮手指的不良习惯。 对此，父母要做的是多关心孩子，尽量减少孩子无聊、寂寞的时候，温和地引导他们理解吃手指的坏处，并鼓励他们坚持改正。恰当的表扬和足够的耐心是必不可少的。如果孩子仍然不听，让医生告诉他们吃手的危害会更管用。 纠正第二步：转移注意力比起严厉指责、打骂，转移注意力是一种明智的做法。比如，多让孩子进行动手游戏，让他双手都不得闲，或者用其他的玩具吸引他，还可以多带孩子出去游玩，让他在五彩缤纷的世界里获得知识，增长见识，逐渐忘记原来的坏习惯。对于小婴儿，还可以做个小布手套，或者用纱布缠住手指，直接防止他吃手。但是，不主张给孩子手指上“涂味”，比如黄连水、辣椒水等，以免影响孩子的胃口，黄连有清热解毒的功效，吃多了还可导致腹泻、呕吐。 纠正第三步：适当补锌当教育引导和转移注意力都不解决问题时，要看看孩子有没有微量元素缺乏。据介绍，一两岁的小孩吮手指、乱咬东西、磨牙很有可能是缺锌的表现，有些还合并缺铁、缺铜、缺钙。 缺锌最典型的特点是‘异食癖’，小孩食欲不好，却喜欢吃不正常的东西，比如纸片、墙灰、泥土等。因为缺锌会影响小孩的生长发育，这类孩子往往看上去头发黄、不长高，发育比正常小孩要落后。对1-3岁的孩子，建议家长给他们适当补锌。即使微量检测说没有缺锌，也可以少量补。 正常情况下，隔天喝一包葡萄糖酸锌冲剂(可分次当水喝)，连续喝1-2个月，对这个年龄阶段的小孩有利。家长若是觉得不放心，给孩子多吃海鲜产品也不错，但前提是食欲好，能吃东西。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>