<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>5个好习惯成就优质睡眠</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E4%B9%A0%E6%83%AF%E6%88%90%E5%B0%B1%E4%BC%98%E8%B4%A8%E7%9D%A1%E7%9C%A0.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/5%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E4%B9%A0%E6%83%AF%E6%88%90%E5%B0%B1%E4%BC%98%E8%B4%A8%E7%9D%A1%E7%9C%A0.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;定时睡觉
我家宝宝中午和晚上睡觉都是定时的，说几点就几点。即使晚上有事要出门，我也绝不耽误宝宝睡觉的时间。或者在宝宝睡觉时间之前赶到家，或者等宝宝睡着后再出去办事。雷打不动的习惯我已经坚持了一年多。
 睡前一小时给宝宝喝牛奶
 喝牛奶有助睡眠。提前一小时给宝宝喂牛奶，可以让宝宝在睡前把小便排掉，睡个整觉。
拉上窗帘，关灯睡觉，给宝宝一个安静的环境
晚上睡觉的时候，我坚持拉上窗帘，关掉灯，让宝宝在黑暗中自然入睡。灯光会影响宝宝视力，而且在宝宝还没睡着的时候，太亮的光线无法让宝宝静下心来睡觉。
晚上我会准时让家人关掉电视，大家都离开宝宝睡觉的房间，给宝宝一个安静的环境。
给宝宝安全感
宝宝喜欢妈妈抱着睡觉，那是因为宝宝对外界没有安全感。给宝宝提供枕头、衣服、小毯子、娃娃等软的东西让他抱着睡觉，可以让宝宝产生安全感。就像我家圣圣，妈妈一说睡觉，他就爬去找枕头，抱着枕头找到自己睡觉的位置就躺下了。
细心捕捉宝宝的睡前信号
宝宝有困意的时候一般会表现为哭闹、揉眼睛或者打哈欠。如果你没在意这些信号，继续让宝宝玩，会使宝宝的睡意变淡，甚至不想睡了。反之，及时发现这些信号，及时安抚宝宝睡下，不出10分钟，宝宝就睡着了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_98698cfe2f34908.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“不问爸妈问百度”割裂父母与孩子交流</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E9%97%AE%E7%88%B8%E5%A6%88%E9%97%AE%E7%99%BE%E5%BA%A6%E5%89%B2%E8%A3%82%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E9%97%AE%E7%88%B8%E5%A6%88%E9%97%AE%E7%99%BE%E5%BA%A6%E5%89%B2%E8%A3%82%E7%88%B6%E6%AF%8D%E4%B8%8E%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BA%A4%E6%B5%81.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;13日，广州市电视家长学校第四期在广州市妇联录制，教育专家与家长、儿童代表齐聚一堂，就青少年成长与网络的主题进行讨论。在现场，不少孩子表示，日常生活中，他们遇到问题不找爸妈而是选择上网求助。有问题不是“问爸妈”，而是“上百度”、“上网”，让很多家长感到很担忧(1月14日《信息时报》)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    内事不决问百度，外事不决问谷歌，这本是一句戏言，不料却一语成谶成为事实。孩子有问题不问父母而靠网络，一方面表明对网络极度依赖，产生了网络依赖症，是网瘾的另一种表现形式。另一方面表明，其对于父母的依赖正在减少，两者之间少了一条沟通的渠道，在人际交流之间隔了一条巨大的“网络鸿沟”，虽然可望但不可及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    都说父母是孩子的第一老师，其实也是最为重要的老师。家庭教育的重要性在于，其作为孩子人格塑造和价值培养的重要载体，具有无以替代的作用。孩子有问题“问爸妈”，不但是出于一种最基本的信任，也是彼此交流的一种重要途径和机会。当这种机会丧失之后，意味着父母这本“百科全书”在孩子心目中少了地位，若是连问题都不愿意问父母，显然其他交流的通道也就更加逼仄。自然，父母也很难了解到孩子心中的真实想法。不能掌握孩子的内心世界，并从中洞悉其行为倾向，对于孩子的成长并不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    孩子为什么不愿意“问爸妈”？从小的方面来说，跟父母自身的疏忽和教育有很大的关系。很多父母总是借口自己太忙，希望“拼在当下”给孩子一个美好的明天，从现在起搭建一个更高的平台，却忽略了孩子内心真正的想法和愿望，轻视了与孩子的交流与沟通，逼得孩子只能求诸网络并最终产生依赖。从大的方面来说，便是受社会风气的影响较重。“手机控”、“低头族”已经成为互联网时代的特殊一景，人与人之间缺少交流与互信，传统的人际关系模式面临着巨大的挑战。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“小手小手拍拍”游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E6%89%8B%E5%B0%8F%E6%89%8B%E6%8B%8D%E6%8B%8D%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B0%8F%E6%89%8B%E5%B0%8F%E6%89%8B%E6%8B%8D%E6%8B%8D%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;“小手小手拍拍”
你们可以和宝宝一边念儿歌，一边做动作，感受游戏的快乐和惊奇：
“小手小手拍拍，我的小手举起来；
小手小手拍拍，我的小手转一转；
小手小手拍拍，我的小手拍一拍；
小手小手拍拍，我的小手藏起来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_21cafc55f3af5d0.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“过家家”游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%BF%87%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E8%BF%87%E5%AE%B6%E5%AE%B6%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝在玩“过家家”的游戏时，通常会配合语言、动作，把日常生活中所见、所感再次呈现出来，从中学习与人沟通、交流的技巧，并获得角色学习和角色认同的机会。你可以变身为宝宝游戏中的“角色”，刺激他模仿和说话的能力。
爱心叮咛：注意要让宝宝来控制整个游戏的局面，因为他才是游戏的主宰者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_f19dee6a7ddc2b4.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从小听音乐益处大</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E5%90%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90%E7%9B%8A%E5%A4%84%E5%A4%A7.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E5%90%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90%E7%9B%8A%E5%A4%84%E5%A4%A7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;科学家们研究发现，当宝宝还是胎儿的时候就有了听觉，能感知音乐；刚出生的宝宝对人类的语言有同步反应，能分辨乐音与噪音；6～10周时摇篮曲对宝宝非常有效，它能使宝宝快速安静下来；4个月时，他可以积极地“倾听”音乐，并伴有身体的反复运动；6个月时他就能区别简单的音调了。
音乐作为一种声音艺术，它用音响的魔力唤起人们的各种感受。人类听力发展的关键期是0～3岁，因此从一开始，就要给宝宝不同的声音，这会带给他很多快乐，让他认识到这个世界很丰富。其次是听节奏，节奏是音乐构成的第一要素，是“音乐的骨骼”，有专家认为：节奏感越强，对音乐越爱好。随后是听乐曲，宝宝对音乐的感受能力比大人强。可以固定在他用餐或睡觉时放音乐，坚持反复地选择健康、有艺术欣赏价值且又适合宝宝年龄特征的童谣、儿歌、现代或古典音乐等，宝宝就会在成长过程中自觉或不自觉地形成良好的音乐修养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_5c5e3faac588deb.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会玩的宝宝更聪明</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%9A%E7%8E%A9%E7%9A%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%9B%B4%E8%81%AA%E6%98%8E.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BC%9A%E7%8E%A9%E7%9A%84%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%9B%B4%E8%81%AA%E6%98%8E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;你知道“玩商”吗？
“玩商”在英文里用“LQ”表示，即Leisure Quality的简称，是描述娱乐、休闲、生活、游戏能力的指数，是一个人游戏或玩耍方面能力的反映。对于宝宝来说，“玩商”主要是指宝宝对游戏或玩耍的参与及收获等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“游戏是儿童的第二生命。小孩子只喜欢两件事，一件是吃，一件是玩，玩比吃还重要。”
每一个宝宝都爱玩，玩对于宝宝的成长就好像维生素一样必不可少。宝宝在玩的过程中满足了强烈的好奇心与求知欲，获得了自信心和成就感。因此，玩物不一定就丧志，会玩的宝宝可能更聪明哦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩商对成长的意义
会玩的宝宝更快乐
 游戏最直接的意义就在于能给宝宝带来轻松愉悦的情感体验，满足宝宝内在的情感需要，帮助宝宝调节和控制自己的情绪，有利于情绪情感的健康发展。 
玩得身心健康
通过游戏宝宝可以锻炼身体，提高体能，增强运动能力，促进动作技能，宣泄焦虑，矫正不良行为。
玩出聪明和智慧
通过游戏宝宝可以获得知识经验、想象力、创造力，发现问题和解决问题的能力，自主性、独立性也能得到发展。因此，玩商高的宝宝变得更加聪明。同时，玩耍过程中的愉悦性促使宝宝集中注意力，为以后的学习打下基础。
社会性发展得更好
通过玩耍、游戏，宝宝既了解周围的事物，又能学会以适当的方式关注别人，培育与他人和睦相处的能力，有利于宝宝的社会化发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
更多相关专题精彩内容，请关注《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_e890c9b08dc671b.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>叫醒宝宝的耳朵</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8F%AB%E9%86%92%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E8%80%B3%E6%9C%B5.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8F%AB%E9%86%92%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E8%80%B3%E6%9C%B5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝出生的头半年，主要以听言语为主，此时不接触声音、不给言语交流，或听力出现问题，势必会造成语言发育障碍，导致日后学习和人际交往的困难，影响智力发育。
当宝宝能够发音后，要引导宝宝听后模仿，多对宝宝说话，多做听觉游戏，让宝宝听觉辨别和理解能力增加，将极大促进语言的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝宝听觉发育的特点
只有了解宝宝的听觉特点，才能更好地对宝宝进行听觉训练。
0～3个月的宝宝：为听性反射期，对声音有身体反应，表现为当突然听到60分贝以上的声音，宝宝会全身抖动，两手握拳，前臂迅速屈曲或皱眉头、眨眼、睁眼等，这在医学上称为惊吓反射，表明宝宝发育正常，听觉正常；否则，就要警惕宝宝的听觉有问题。
4～6个月的宝宝：为听性反应期，对声音有反应（声音和视觉的应答）。惊吓反射通常到4个月消失，宝宝4个月后对声音的反应不再是运动的身体反应，而是用自己的声音和视觉应答，尤其能辨别出妈妈的声音，能够在妈妈对自己说话时，用眼睛注视着妈妈，或在听到妈妈的声音时停止活动，将头转向声源。
7～9个月的宝宝：定向反应期，宝宝能主动向声源方向转脸，即有辨别声音方向的定位能力。
10～11个月的宝宝：语言反应期。宝宝对自己的名字有明确的反应，能学说“妈妈”、“爸爸”；听到悦耳的音乐，肢体会随音乐有运动的动作，对语言有应答反应。如果宝宝不会听从大人的指令做动作，如“再见”动作、把球拿过来、对自己的名字无反应等，要警惕听力出了问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让宝宝学会倾听的9个方法
1．宝宝出生后就有听觉能力，你就可以对他说话或让他听柔和声响的玩具，或听柔和、缓慢、优美音乐，培养宝宝倾听的能力。
2．当宝宝清醒时，多对他说话或唱歌。别以为他不会讲话或听不懂就觉得没用，宝宝虽然听不懂，但说话、唱歌能提高宝宝的听觉能力，促进语言发展。
3．当宝宝哭的时候，对着他说话，既有转移注意力让他止哭的作用，也能使宝宝注意倾听你的声音。
4．当宝宝能发出笑声或“啊”的声音，就要给予他语言应答，促进他多发出声音，让他体会到自己发出的声音。
5．用普通话给6个月以后的宝宝讲故事，念儿歌，让他多听语言。你要面带笑容地跟宝宝说话，并加手势或身体动作，语调最好抑扬顿挫。
6．8个月以后，宝宝能模仿发音，这时你一定要用正确的发音来引导宝宝学习说话。利用生活中各种机会对宝宝说话，随时随地给宝宝丰富的语言刺激。
7．当宝宝能发出单字样的声音后，你可以对着他熟悉的物体叫出名称，引导他在看到物体的同时听到这种物体的名称，逐渐使他能将词和物品联系起来。
8．在日常生活环境中引导宝宝对听到的声音进行辨别，如家庭成员的声音鉴别、炒菜声、冰箱启动的声音、钟表声、洗衣机发出的声音、乐器声等。也可以把各种日常生活环境中的声音进行录音，让宝宝听音后辨别。　
9．经常带宝宝听大自然中的各种声音，如汽车喇叭声、鸟鸣、动物的叫声、流水声等，促进宝宝的听觉辨别能力，进而促进语言发育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_93b71239dde2c12.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>名字认知游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%8D%E5%AD%97%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%8D%E5%AD%97%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【名字认知游戏】
经常呼叫宝宝的名字，让他对自己的名字有认知能力。
如宝宝的名字叫欣瑞：欣瑞宝宝（从宝宝的一侧口齿清晰地呼叫宝宝的名字），欣瑞，欣瑞，（当宝宝听到后转头用眼睛与你相接触时，你得有意识地用眼神对视着他）。噢，你就是欣瑞宝宝呀！握握手（伸手和宝宝的小手握一下）；欣瑞宝宝（你又变化与宝宝的位置呼叫宝宝的名字），欣瑞，欣瑞，（当宝宝听到后再转头用眼睛与你相接触时）哦，欣瑞宝宝呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_cead16745f4ae1c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>听觉游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%AC%E8%A7%89%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%90%AC%E8%A7%89%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【听觉游戏】
游戏用品：如各种音乐盒、摇铃、拨浪鼓、各种造型的吹塑捏响玩具、能拉响的手风琴及各种发出声响的悬挂玩具等。
游戏实施：在宝宝清醒时，拿出能发出悦耳声响的玩具，让他多听声音，并边听边对他说话。注意观察宝宝的情绪，当发现他不感兴趣时就停止。
游戏结束：抱着宝宝将游戏用品送回原处。注意玩具声音强度，避免声音过强，会损害宝宝听觉辨别能力。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_a43d66fa2406819.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子玩电子玩具别超半小时</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%8E%A9%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%8E%A9%E5%85%B7%E5%88%AB%E8%B6%85%E5%8D%8A%E5%B0%8F%E6%97%B6.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%8E%A9%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%8E%A9%E5%85%B7%E5%88%AB%E8%B6%85%E5%8D%8A%E5%B0%8F%E6%97%B6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;积木、玩偶、小汽车已经不能满足孩子对玩具的需求，当下最火的玩具已经电子化，PSP、iPhone、iPad才是潮爸、潮妈买给孩子的时尚礼物。这些所谓的高级游戏是否适合孩子们？
　　并非高端的就好，不必追潮流
　　玩具本身的作用是为了让孩子在娱乐中更好地适应生活，因此选择适宜的玩具非常重要。尤其对低龄宝宝来说，适宜的玩具能促使幼儿的大脑发育，培养兴趣爱好，在玩乐的过程中促进智力的提升。好的玩具也可以使家长与孩子互动，拼图片、看图讲故事都能使孩子增进对生活的了解，锻炼孩子的灵活度。并不是高端的玩具才是好玩具，其他家长买的玩具也不一定适合自己的孩子。
　　电子产品当玩具，是把双刃剑
　　有的家长认为，让孩子接触到最新鲜的事物，是为了让孩子增长见识，比其他同龄孩子知道得更多。实际上，对幼儿来讲，接受新鲜事物的好坏也是把双刃剑。家长把iPhone、iPad一系列电子产品给孩子当玩具，也给孩子带来“游戏的诱惑”。幼儿对事物的分辨能力和爱好的控制能力都是比较低的，包括一些成人都会对游戏上瘾，更不要去考验四五岁的幼儿了。于是家长抱怨：孩子为了玩游戏不愿意吃饭，变得不爱交流。太早让幼儿接触到这类诱惑力大的电子产品，常常是弊大于利。
　　对于已经对游戏上瘾的孩子，家长就需要去严格要求，鼓励孩子多参加互动性活动，分散孩子对电子产品的注意力。家长在平时应用这类电子产品时，也应对孩子有所顾忌，不要经常向孩子展示一些游戏。
　　提醒：电子玩具应限时，别超半小时
　　现在不少幼儿园的孩子出现了假性近视。这与孩子爱看电视、玩游戏有很大的关系。建议除非很有必要，家长不要给幼儿配备电子玩具、手机等。即便是玩手机、iPad等电子产品也应控制时间，不要超过半小时。要把握孩子的用眼时间，可以指导孩子多做眼保健操。特别是两三岁左右的孩子，他们的眼睛在这个年龄段功能发育最为敏感，应该正确培养孩子的用眼习惯。  &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝摔跤巧安抚</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%91%94%E8%B7%A4%E5%B7%A7%E5%AE%89%E6%8A%9A.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%91%94%E8%B7%A4%E5%B7%A7%E5%AE%89%E6%8A%9A.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝摔跤了（摔得不重），不要马上跑过去抱她起来，问她说痛不痛。这样，就算宝宝不觉得痛也会说痛，还会委屈地哭。
我会鼓励宝贝自己爬起来。“宝贝，小青蛙抓住了没？跑掉了啊，那要赶快起来去抓哦。”通常这样一说，宝宝就会自己爬起来。
宝宝摔了以后，不要对绊倒她的东西说：“妈妈打它，就是它害宝宝摔的。”这样很容易让宝宝养成迁怒于他人的习惯。可以对宝宝说：“小凳子和宝宝撞了，小凳子好痛啊，我们去摸摸它。”这样可以培养宝宝有爱护他人的意识。
等宝宝自己站起来后，我会走过去对她说：“宝宝自己摸摸就不痛了。”我家宝宝就会自己摸摸，然后继续玩去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_76da3893abfa3cd.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝贝涂鸦画的是成长</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E6%B6%82%E9%B8%A6%E7%94%BB%E7%9A%84%E6%98%AF%E6%88%90%E9%95%BF.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E6%B6%82%E9%B8%A6%E7%94%BB%E7%9A%84%E6%98%AF%E6%88%90%E9%95%BF.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【妈妈的烦心事】
川川刚2岁，特别喜欢涂画。家里地板上的“圆饼饼”、墙壁上的“长面条”、沙发上的“黑芝麻”、床单上的“小泡泡”…… 创作热情很高，到处都是他的即兴之作。每天我得不停地跟在他的屁股后面擦啊，洗啊，真头疼啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涂涂画画——宝宝在成长
绝大多数宝宝从1岁半左右开始就喜欢到处涂画，只要手里有可用的东西，就会模仿爸爸妈妈写字、画画，在纸上、书上、墙上、床单上、沙发上，凡是涂得到的地方都会有各种点、线、圈等组成的痕迹，有时宝宝也会用小手、脚丫、树枝等在沙、土、地面上涂画，这就是宝宝早期的涂鸦现象。
宝宝在涂鸦中表现自己看到的、听到的和想到的，在涂鸦中熟悉和掌握了绘画的材料和方法，体验到了涂鸦的快乐和有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝贝涂鸦益处多
——这是宝宝早期积极探索世界的一种方式
宝宝从乱涂乱画中了解笔的运动与涂出的结果之间的关系，在所涂出的点、线、圈的组合中获得视觉上的满足、愉快和自信，在手臂有节奏的动作中获得主动的身体运动的快感，这既是主动的学习活动，又是愉快的游戏，为日后绘画做好了积极的准备。
——促进手眼协调能力的发展
1岁半左右的宝宝，手部小肌肉还不能控制自如，从歪歪扭扭画出纸外的一条直线到封口的一个圆圈，宝宝的手眼协调能力会有大大的提升。
——宝宝传递信息、表达情感的重要方式
涂鸦是宝宝内心世界最真实的流露，当他渐渐有了自我意识，会通过画画来宣泄自己的情绪，表达对身边事物的理解和看法。你可以通过涂鸦与宝宝沟通，更好地理解宝宝。
——促进想象力和创造力的发展
涂鸦是发展想象力的途径。涂鸦和语言一样传递着宝宝的情绪与感觉，通过涂鸦，宝宝站在原创的高度，不受任何限制地根据他的直觉挥洒他的创意，获得创作乐趣与成就感。
—— 使宝宝获得游戏的快乐与满足
涂鸦是宝宝乐此不疲的一种游戏。在他看来，笔如同其他玩具一样，只是玩法不同。
Tip：宝宝从1岁半左右开始到三四岁，都会经历一个涂鸦敏感期。信手涂鸦是宝宝身心发展的需要，透露着宝宝的心思与情绪，所以千万不要剥夺宝宝涂鸦的权利哦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝贝，想画就画吧
——给宝宝创设“涂鸦”空间
不妨为宝宝开辟一块属于他的“地盘”，任他乱涂乱画。不过要明确告诉他，除此之外的地方，如果乱涂乱画就会受到惩罚，画得再好也不能得到表扬。
空间1：涂鸦墙
宝宝喜欢在墙上、桌上等地方乱涂乱画的时候，你千万不要遏制他这种兴趣的发挥。最好及时给予鼓励、引导。例如，为了照顾宝宝的身高，你留出一米高的白墙，在上面贴上白纸，让宝宝信手涂画。
空间2：涂鸦板
为宝宝准备一块涂鸦板，放在固定地方，让宝宝知道他有涂涂画画的地方。涂鸦板的尺寸最好大一点，满足宝宝涂涂画画的小心思。
——和宝宝一起涂鸦
涂鸦是游戏，所以不妨和宝宝一起来参与这个游戏，即使你也两手脏兮兮，又有什么关系？与宝宝共同创作一幅作品，你画复杂的，宝宝画简单的，肯定会使宝宝涂鸦的热情高涨，同时还增加了亲子间的情感。
——带宝宝感受大自然的惊喜
大自然最美，带宝宝去体验和感受大自然中的涂鸦，对宝宝来说别有一番滋味。条件允许的话，去沙滩上，用手指、手掌、小脚丫来一场自由自在的涂鸦游戏。冬天在雪地上用手指、手掌、小脚印压等，都会让宝宝感到其乐无穷。
——适时给予积极引导
重视并鼓励宝宝涂鸦，如宝宝画圆圈时，你提示说有好多漂亮的泡泡啊，将有助于发展宝宝的想象力和创造力。
Tip：涂鸦是宝宝成长过程中的真实写照，把涂鸦“作品”保存起来，会是一种宝贵的纪念。对无法保存“作品”，记得用相机记录下来哦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_f91518359e99f40.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家长必知：父母教育孩子时口径要一致</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E9%95%BF%E5%BF%85%E7%9F%A5%E7%88%B6%E6%AF%8D%E6%95%99%E8%82%B2%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%97%B6%E5%8F%A3%E5%BE%84%E8%A6%81%E4%B8%80%E8%87%B4.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%B6%E9%95%BF%E5%BF%85%E7%9F%A5%E7%88%B6%E6%AF%8D%E6%95%99%E8%82%B2%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%97%B6%E5%8F%A3%E5%BE%84%E8%A6%81%E4%B8%80%E8%87%B4.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;管教子女是父母的共同责任。由于夫妻双方的经历、修养、个性、期待不同，在子女教育中出现意见分歧完全是正常。问题是，对于这种分歧，事前应该尽可能通过协商，取得一致意见，一时不能统一，则求同存异，但无论如何不能暴露在孩子面前。有时，夫妻中一方对另一方管教子女的方法看不惯，这时应克制自己的感悄，不要当着孩子的面对爱人进行指贵，事后同爱人交换意见。
　　父母管教方法、口径不一样，一旦被孩子察觉，容易诱发、加强孩子的“自我保护”心理。不少孩子善于对父母“扎苗头”，见父母中哪一方倾向自己，就表现出对这一方特别的信赖、求情，从而加深孩子的偏向性。生活常识告诉我们，一棵幼苗，你要浇水，他要施肥，各搞一套，结果反而使幼苗枯萎。一样的道理，孩子纯洁、有智的心灵，也只有在夫妻双方协调一致的浇灌中，才能健康发育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　如何做到口径一致呢？
　　第一，找到抚育孩子的共同观点。
　　父母对孩子的期望和要求，从总体上说，基本上是一致的，主要是希望自己的孩子身体健康、品德高尚，长大后成为国家的有用之才。夫妻双方找到这个抚育孩子的共同点，在教育孩子的过程中就要互相配合、互相支持。当孩子做错了什么事情，不能爸爸在一边批评，妈妈则不停地为孩子打掩护，当母亲指导孩子练习乐器演奏时，做父亲的不能因声音乱而烦操，更不能有什么不支持的言语；当年轻的父亲为孩子买来一大堆玩具、营养品时，做母亲的不能因为孩子的父亲无规律地花钱而在孩子的面前大发脾气。这样就可以避免孩子过分地依赖父母任何一方，给孩子留下“爸爸、妈妈都爱我”的美好记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　第二，夫妻双方相互配合、相互支持很关键。
　　这里的主要问题是，夫妻任何一方都要认识到，对方对孩子进行管教，并不是恶意，而是为了孩子学好。如爸爸星期天给孩子买了一辆玩具小轿车，当天下午就让他踩坏了。爸爸生气地说：“今后再也不给你买玩具了。”孩子很伤心。这种情况下，母亲不能保护孩子，更不能说一些不利于他们父子关系的话。正确地做法应是在丈夫说的话的基础上，补充讲一些道理，最后达到孩子自觉爱护玩具的目的。这样“一补”，效果就好得多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　第三，在孩子面前不冲突。
　　孩子在家庭中最怕的就是父母冲突。孩子的不良行为的最初起因，大多数来源于父母冲突。要做到在孩子面前不冲突，这就要求双方遇到矛盾时都能控制住自己的感情，或至少有一方能控制住自己。解决问题的最好办法是等孩子不在家或入睡后，夫妻双方再慢慢交换意见，给孩子创造一个和睦的家庭环境。
　　另外，要使教育孩子口径一致，家长还要做到，争取老人对自己教育意见的支持，不过多千预自己对孩子的教育。重大问题上，对孩子进行批评和教育，双方要先有个计划，不要“东一娜头，西一棒锤”地进行。最好制定家庭教育制度，把教育孩子常遇到的问题统一规定下来，才能共同把孩子教育好。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学忙！</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%BF%99.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%BF%99.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;九月到，开学忙，幼儿园里来报到。
穿新衣，戴新帽，淘淘、牙牙手牵手，欢天喜地就来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鸭子的鞋带还没有系牢，摇摇摆摆就来了。 
玩了一个夏天游戏的小青蛙，蹦蹦跳跳就来了。  
柳树的头发还没有梳好，婀娜多姿就来了。  
花朵们的嘴巴真闲不住啊，说说笑笑就来了。 
那些绿色的小草呀，一溜小跑就来了。 
疯跑了一个夏天的风儿，哼着快乐的小调高高兴兴就来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老同学，新朋友，一起来唱《九月到》。
九月到，九月到，
幼儿园里来报到。
老师像妈妈，
把我抱一抱。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精彩内容，请关注2012年第10期《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_fa09d9f1b05c0ab.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1210/1285_3596bf9a85ac35f.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晒被子</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%99%92%E8%A2%AB%E5%AD%90.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 23:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%99%92%E8%A2%AB%E5%AD%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;淘淘&amp;amp;牙牙益智童话：晒被子
 智力主题：健康向上，热爱生活&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;太阳出来了，天气真好!
大家来晒被子吧！
牙牙的被子是圆形的。
淘淘的被子是方形的。
山羊的被子是三角形的。
兔子的被子是心形的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;松鼠好奇地问：“你们为什么都晒被子呀？”
牙牙说：“把被子晒一晒，盖起来会更暖和。”
可是，松鼠没有被子。聪明的小松鼠爬到晾衣绳上，晒起了大尾巴。
小松鼠说：“哎，晒过的尾巴真香，有一股太阳的味道。”
月亮升起来了。月光下，盖着蓬松柔软的被子，每个人都做了一个在阳光下嬉戏的美梦。
【写给小朋友的话】
晒过的被子蓬松柔软，盖起来特别舒服；晒过的被子有股香香甜甜的太阳的味道，陪伴着我们整晚好梦……晒被子，简单的家务活，却能让我们发现生活的美好，带给我们一份好心情！出太阳的时候，请记得帮妈妈一起晒被子哟！
 
 
读童话故事，玩益智游戏，详细内容请关注2012年第11期《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1211/1285_34ae6f19c9c7d2e.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1211/1285_01f3b4ea33c60b3.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>