<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>入学准备：数天鹅</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%AD%A6%E5%87%86%E5%A4%87%E6%95%B0%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%AD%A6%E5%87%86%E5%A4%87%E6%95%B0%E5%A4%A9%E9%B9%85.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏目的：练习形象思维和逻辑思维的转换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一只只天鹅飞累了，纷纷停留在池塘里休息。
一共有8只天鹅，它们有的在梳理自己的羽毛，有的在饮水。
然后，2只天鹅飞走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请想一想，再把正确表示描述文字的算式圈出来。
1+8＝
8+2＝
8-2＝
8-1＝&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[font=宋体 ]更多精彩智能游戏，请关注2012年第9期《亲子》（3-6岁智力画刊）[font=宋体 ]邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_83207b5def4f709.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入学准备：运动会</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%AD%A6%E5%87%86%E5%A4%87%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%BC%9A.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%85%A5%E5%AD%A6%E5%87%86%E5%A4%87%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%BC%9A.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏目的：积累生活小常识，学习简单的图形辨别方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼儿园要选一个最好的天气来举办运动会。
小朋友，你认为运动会可以在几月几号、星期几来举办呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩智能游戏，请关注2012年第9期《亲子》（3-6岁智力画刊）邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_28d8a1bef1efa90.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勤洗手防百病</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8B%A4%E6%B4%97%E6%89%8B%E9%98%B2%E7%99%BE%E7%97%85.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%8B%A4%E6%B4%97%E6%89%8B%E9%98%B2%E7%99%BE%E7%97%85.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;勤洗手是预防疾病（腹泻、感冒、铅中毒等）最重要的措施。因此，教会宝宝正确地洗手至关重要。研究表明，20秒以上的流水清洗才能真正达到清洁双手的效果，而且吃东西前洗手能有效达到少患病的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正确洗手的方法：
*用流水冲洗，至少30秒。洗手时间过短，不足以彻底清洁双手；
*用具有除菌抑菌作用的肥皂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;详细内容，请阅读2012年第9期《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_3988c2f27cb29d6.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多元智能游戏：水砖</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A4%9A%E5%85%83%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%B0%B4%E7%A0%96.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%A4%9A%E5%85%83%E6%99%BA%E8%83%BD%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%B0%B4%E7%A0%96.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏理论依据：哈佛多元智能理论之“逻辑数学智能、视觉空间智能”
游戏目的：认识“长”“宽”概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安安参加了学校的艺术比赛——“有趣的水”。这是安安的水砖建筑，请问：这个建筑最高有多少块水砖，最宽有多少块水砖呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有奖互动:幸运小读者6名，本期奖品是“《美国经典幼儿数学游戏》一册”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注2012年第9期《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_d1fe015df8cd842.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝不愿午睡怎么办？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E6%84%BF%E5%8D%88%E7%9D%A1%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E6%84%BF%E5%8D%88%E7%9D%A1%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝宝不愿午睡怎么办？适当的午睡对学龄前儿童的健康成长是很有帮助的，可是很多孩子并不愿午睡，这可怎么办呢？别着急，今天，小编就来帮你分析原因，出出招。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    宝宝不愿午睡的原因
    有的是从小没有养成良好的睡眠习惯。良好的睡眠习惯是按照规定的睡眠时间、睡眠环境以及成长的正常态度和方法，经过多次反复形成条件反射的结果。如果这些条件经常变化，宝宝的午睡习惯就难以形成。所以，一定让宝宝形成固定的睡眠习惯。
用不正确的方法强制宝宝很快入睡。比如，用“狼来了，虎来了”等违反教育原则的恐吓方法，把宝宝吓得不敢动，最后带着一种可怕的形象和感觉进入梦乡。这样使宝宝产生怕睡眠、怕孤独的感觉。还有用惩罚的办法，宝宝午睡没睡着，就罚他不许起床，造成他睡眠时精神紧张，越紧张越睡不着。同时更加强化了他对睡眠的反感，宝宝也就越发不肯午睡了。
睡前听了使宝宝兴奋的故事或过于兴奋的活动，以及睡眠的环境是事安静，温度是否适宜，空气是否清新，这些也是影响宝宝入睡的因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    宝宝不愿午睡要怎么办好呢？
    宝宝不愿午睡怎么办
    对很多活泼好动的孩子来说，被迫睡午觉是让他们反感的一件事情，他们会通过拒绝合作来强调他们的独立性。将午睡这个词从你的字典里除去，用每天的“安静时间”来代替它。让你的孩子知道，在这段时间里，他必须躺在床上。他可以看看书，或者和他的玩偶玩，或者听听音乐。为这段“安静时间”设个闹钟，让你的孩子知道他可以在铃响的时候起床。如果你的孩子真的累了，那么这段“安静时间”将会自然转变为午睡，而如果他没有午睡，这也会给你一段安静的时光。
去当地的图书馆，借一些儿童故事磁带。引进一个“故事时间”，在这段时间里，孩子可以躺在床上听磁带。选择一些能够形成安静氛围的床边故事。一旦故事结束，你的孩子也能够得到休息，一个疲惫的孩子可以很安静地睡着。同时，你也可以休息了。
    很多孩子担心一旦自己睡着，就会错过一些重要的事情。让你的孩子知道在他休息的这段时间内你会做些什么。让那些事情听起来很无聊，并且保证在休息时间结束之后会进行一些有趣的活动。
增加孩子在上午的活动量，并确保他的饮食很健康。有些孩子行为暴躁不安，看起来似乎需要睡个午觉，但其实他们真正需要的是大量的活动以及更健康的饮食。
    孩子需要睡觉的原因多种多样，有时甚至每天都不同。当你的孩子某天非常安静，没有进行什么活动时，他可能不需要睡午觉。或者你的孩子已经不需要再睡午觉了。很多孩子两岁之后即使不睡午觉也会很精神。试着让你的孩子不睡午觉或者缩短午觉时间。可以让他晚上早点睡或者早晨晚点起床来补充这段睡眠时间。
    宝宝不愿午睡怎么办？妈妈不如就试试以上方法吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝出生就能尝出味道</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%87%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%B0%9D%E5%87%BA%E5%91%B3%E9%81%93.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%87%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%B0%9D%E5%87%BA%E5%91%B3%E9%81%93.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;宝宝出生就能尝出味道&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武汉大学儿童发展研究中心主任杨健表示，婴儿对味觉的敏感，先于视觉和听觉，仅次于触觉。它在母亲怀孕时已产生，出生后，即可感受到不同味道，长到6个月后，就发育得差不多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只不过，婴儿还小，不知道如何表达，多数时候，只能摆出皱眉、撅嘴的表情，或是通过哭闹抗议。婴儿最早会对甜味比较敏感，也比较容易接受。在甜之后，婴儿会先接受咸味，再到酸、辣、麻等，最后才是苦味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩内容，请关注2012年第9期《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_66a296f36e7b97d.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富兰克林的新朋友</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E7%9A%84%E6%96%B0%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E7%9A%84%E6%96%B0%E6%9C%8B%E5%8F%8B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;好品质：认可他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;富兰克林对新搬来的邻居一家特别好奇。富兰克林从来没见过驼鹿。啊，就算是最小的驼鹿个子还是很大！富兰克林吓得一溜烟跑回家去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天早上，小驼鹿来到富兰克林的班级上课。猫头鹰老师告诉同学们，小驼鹿来自一个很遥远的地方，他希望大家能和小驼鹿成为朋友。富兰克林想对小驼鹿微笑，可是他很害怕小驼鹿。小驼鹿实在是太大了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个上午，小驼鹿一句话也没有说。课间休息的时候，小狐狸使劲儿一踢，足球一下子飞到了大树上。一直站在富兰克林身边的小驼鹿大声说：“我能把球够下来！”他用力一顶，足球就从树杈中间跳出来。“哇——呜——小驼鹿真的太神了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猫头鹰老师还告诉富兰克林：“小驼鹿是新同学，他在这儿一个朋友都没有，他会很害怕的。”富兰克林决定带小驼鹿一起做海报。他们坐在一起时，富兰克林感觉小驼鹿坐下来也没有以前那么大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在图书馆里，富兰克林教小驼鹿怎么借书。小驼鹿教富兰克林怎么能剪出完美的圆形。他们都很喜欢做手工。富兰克林和小驼鹿有很多相同的爱好。吃午饭时，富兰克林让小熊还有别的小伙伴都认识了他的新朋友。他们都很喜欢小驼鹿。而且，小驼鹿的足球踢得特别好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到家，开心的富兰克林告诉妈妈，他又交了一个新朋友：“小驼鹿个子很大！可是他一点儿也不可怕。”带着妈妈做的饼干，富兰克林来到小驼鹿的家。“能和你成为朋友真好！我真怕没人跟我玩。” 小驼鹿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;富兰克林再也不害怕小驼鹿了。富兰克林的新朋友是一个很特别的朋友！从那时候开始，富兰克林天天都和小驼鹿一起玩。（完）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩童话，请关注2012年第9期《亲子》（3-6岁智力画刊）邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_4973adfd5e9da1c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平衡步道游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E6%AD%A5%E9%81%93%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E6%AD%A5%E9%81%93%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲子游戏：18～20个月宝宝大动作训练游戏
——平衡步道&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目的：学会正确的爬行、行走姿势，刺激全身的触觉感，促进足弓良好的发育。
PLAY：
1.先让宝宝用身体的各个部位去触碰平衡步道并得到感知。和宝宝共同游戏，引导宝宝学会腹部脱离地面，用正确的姿势爬行
2.双手打开，双脚交替用正确的方式行走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TIP：平衡步道可以以小石子铺成的道路代替，效果也很棒哦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩童话，请关注2012年第9期《亲子》（0-3岁育儿宝典）邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_2334bfac34eac26.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐节日：端午节</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%8A%82%E6%97%A5%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E8%8A%82%E6%97%A5%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;屈原是春秋战国时期楚怀王的大臣，做着“大夫”的官职，很有才华。为了帮助楚国强大起来，屈原出了不少好主意。可是，楚怀王偏听一些旧臣的坏话，慢慢疏远了屈原。
有一年，攻打楚国的秦国派大使来邀请楚怀王去秦国议和。屈原劝楚怀王不要去，可楚怀王根本不相信屈原，还生气地把他赶出了国都。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屈原开始了漫长的流浪。因为担心国家的命运，他在路途中写下了很多充满激情的感人诗篇。
在流浪的路途中，屈原接连听到楚怀王去世（楚怀王按照约定去了秦国，却被囚禁了三年，最后死在了秦国）和楚国国都被秦军攻破的坏消息，伤心极了。最后，屈原仰天长叹一声，纵身跳进了滚滚的汨罗江。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在江上打渔的渔夫和住在江两岸的百姓听说了这个消息，都很难过。他们纷纷撑着小船，一边呼喊，一边在水里打捞、寻找，想在江水里找到屈原。
很多百姓还拿来了粽子、鸡蛋扔进江中。他们对江里的鱼说：“鱼啊，鱼啊，你们吃这个吧，千万不要伤害屈大夫的身体呀！”
有些百姓还想到江里可能有蛟龙会伤害屈大夫的身体，他们决定用雄黄酒把蛟龙药昏过去。于是，大家抬来一坛坛雄黄酒，倒入江中。大家最终还是没有找到屈大夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屈原走了，可是楚国的人民都把他记在了心里。从那以后，每年的五月初五——也就是屈原投江的这一天，人们都会到江上划龙舟、投粽子，纪念这位伟大的爱国诗人。端午节的风俗就这样流传了下来。
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_d2b1e753d9d8229.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想念的大喷嚏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%83%B3%E5%BF%B5%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%96%B7%E5%9A%8F.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%83%B3%E5%BF%B5%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%96%B7%E5%9A%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;情商主题：分离和想念&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每年中秋节，淘淘和牙牙都要在一起过节。但是今年的中秋节，有些不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄色的月亮升起来了，又圆又亮。“圆圆的月亮，圆圆的月饼。唉，可惜牙牙不在这里。”一想到这个，淘淘就感觉心里空落落的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来三天前，牙牙去帮熊伯伯收庄稼了，他要留在熊伯伯家过中秋节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“牙牙爱吃五仁馅的月饼，这个最大的桃子要留着牙牙回来一起吃。”淘淘把月饼和桃子都装起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个美丽的大月亮……”淘淘仰望着圆圆的月亮，“我用相机拍下来，留着牙牙回来看。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“阿嚏——阿嚏——阿嚏”这时，在熊伯伯家过节的牙牙连着打了三个大喷嚏。熊伯伯摸摸第一次在外过节的牙牙的头：“打喷嚏是有人正在想你呢。”“哦，那一定是爸爸、妈妈还有淘淘在想我！”牙牙不再难过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个红苹果我要带给淘淘吃。淘淘最爱吃枣泥馅的月饼。”牙牙忙着给淘淘准备好吃的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“阿嚏——”闷闷不乐的淘淘打了一个大喷嚏。爸爸安慰淘淘说：“打喷嚏是有人正在想你哦。”淘淘歪着脑袋想了想，“嘿嘿，一定是牙牙。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“叮铃铃——”电话响了，正是牙牙打来的。
“淘淘，中秋节快乐！我有好东西要带给你。”牙牙说。
“我也有好东西给你留着。中秋节快乐！”淘淘说。
虽然今年的中秋节有些不一样，淘淘和牙牙还是过得很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精彩内容，请关注2012年9月号《亲子》（3-6岁智力画刊），邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_89ccf96c1fc9ca0.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早教专家支招做好幼儿的安全教育</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A9%E6%95%99%E4%B8%93%E5%AE%B6%E6%94%AF%E6%8B%9B%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%B9%BC%E5%84%BF%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%97%A9%E6%95%99%E4%B8%93%E5%AE%B6%E6%94%AF%E6%8B%9B%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%B9%BC%E5%84%BF%E7%9A%84%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;近日，随着幼儿园喂药事件的曝光，幼儿园里的安全问题又一次受到家长的关注。之前，家长从幼儿园接到孩子的第一句话是问：“今天有没有吃饭，有没有睡午觉？”而如今，家长接到孩子的第一句成了：“在幼儿园里有没有吃药。”家长们纷纷表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    从小培养自我保护意识
    提起“喂药门”事件，大部分家长都表示不可思议，大班幼儿右右的妈妈表示，幼儿园的这种行为简直就是没有道德，给这么小的孩子随便服药，太过分了。中班幼儿小俊的妈妈表示，老师没有职业道德的这类报道也并不是第一次被曝光了，之前的年轻教师体罚孩子、性侵等，现在我们对小孩去上幼儿园都很担心，每天接到孩子，就一直问在幼儿园都干了什么。其实，并不是我们不信任老师，真是见多了这些新闻，多少会有些担心。
    对于在幼儿园期间的安全教育，大班幼儿乐乐的妈妈给家长们支了招。有些老师确实没有职业道德，不过这也都是个例，家长们也别太紧张了，其实，大部分的老师还是比较喜欢孩子的。不过，我个人认为，对于家长来说，从小教孩子一些必要的安全知识还是非常重要的。除了日常生活中的一些常见的安全问题，自我保护意识也要从小培养。给孩子培养一定的判断能力，让孩子知道，哪些是可以做的，哪些是对自己的不利的，这些都需要从小培养。
    就像小时候告诉他插座是不可以碰的一样，家长可以告诉孩子，哪些东西是不能吃的。每天放学后，要尽可能地让孩子把学校里的情况反馈给家长，这样家长就可以多了解校园生活了。同时，家长也要多保持和其他家长的交流，从其他孩子那里也可能了解到更多的情况，家长之间及时交流，可能就会避免比较严重的问题发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    专家
    多与各方交流了解在园情况
    俗话说得好，“预则立，不预则废”。校园安全事故的发生，最担心的当然还是家长，早教专家建议，作为家长应当有意识地从小培养孩子的安全意识、自我保护意识和自我防范意识。日常生活中的不安全因素来自各个方面，家长要反复不断地告诉、提醒孩子需要注意的问题，给孩子讲述一些预防的方法，以及告诉孩子如果发生意外时，应该采取怎样的措施来实现自救等等，这些安全防范常识深深地在孩子心中扎根。同时，在教导中，父母最好要结合案例，引导孩子学会积极应对安全事故，要让孩子在不断的锻炼中，逐渐掌握多种生存技能，使孩子的安全意识切实融入孩子的自身素质之中。
    对于“喂药门”事件，早教专家表示，“我认为幼儿园给孩子喂药，只是个别现象，其实家长也无需特别担心，大多数的幼儿园还是比较正规的。”早教专家介绍道，对于各种幼儿园事件的曝光之后，很多家长为了保护孩子，经常会告诉孩子，老师的话不全是对的，老师要求的事也要分析一下可不可以做。其实，对于在幼儿园的孩子来说，他们没有足够能力来分析老师的话正确与否。这样的教育也许只会让幼儿更加混乱，他们会产生疑虑：老师的话到底该不该听？
    专家建议，对于幼儿园的安全，家长同样可以做很多，首先，孩子回到家后，家长要细心观察孩子的身心状况，只要用心，孩子的各种不适应症其实也很容易被发现。除此之外，家长无论多忙，都不能缺少和孩子的交流，孩子回到家后，家长可以通过聊天来更真实发了解在园情况。除了和孩子交流，家长也可以保持和老师的交流，因为在交流过程中，可以通过老师的言谈举止等等，看出老师的状态，以及他（她）对待孩子的方式。从这些方面，也能够了解到一些信息，一个负责任的老师，即使幼儿园要求给孩子喂药，老师可能心里也不会接受，所以也可以通过这种交流，了解一下老师及幼儿园的情况，家长也能够有一个相对真实的判断。
    其实，除了幼儿园给孩子喂药，在园里还是有很多安全问题需要家长与孩子们特别注意的，早教专家特别在此给了些建议，家长要从小培养孩子遇事就告诉大人的习惯，在外面被人欺负了，可以直接报告老师，或是回家告诉家长。从小教育孩子，不和陌生人说话，陌生人给的东西不要吃，这样能避免各种诱惑。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>树叶印章</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%A0%91%E5%8F%B6%E5%8D%B0%E7%AB%A0.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%A0%91%E5%8F%B6%E5%8D%B0%E7%AB%A0.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;小帮手：新鲜树叶、水彩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制做步骤：
1.在盘子上化开颜料，多加点水，别太浓。
2.把树叶背面向上。用画笔给叶片沾满颜料。
3.把树叶按在一张白纸上。太漂亮了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爱观察：漂亮的叶脉
植物离不开根。根从土壤里吸收水分，再把水分向上传递，从茎到叶。叶片上分布着很多小小的送水管，这些水管叫做叶脉。仔细观察树叶印章，你看到叶脉了吗？
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[font=宋体 ]更多精彩智能游戏，请关注2012年第9期《亲子》（3-6岁智力画刊）[font=宋体 ]邮发代号：28-322&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_39403870e1b52a2.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珍珠网</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E7%BD%91.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%8F%8D%E7%8F%A0%E7%BD%91.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;绿茵茵的草丛里，有只蜘蛛在牵丝织网。不一会儿，它织好了一张圆圆的大网。一只飞蛾撞到了网上，挣扎了几下，就成了它的第一顿美餐……
    蜘蛛不停地织网、补网，愉快地劳动了一天。夜里，它就躺在网上，甜甜地睡着了。
第二天早晨，太阳刚刚露脸，蜘蛛醒来了。它惊喜地发现，自己的网上挂满了一粒粒珍珠，像一张珍珠网闪耀着光亮。
    一只苍蝇“嗤”地飞来，一转身又从网前飞走了；
    一只蚊子“嗡”地一声飞来，一下子从网下钻了过去；
    ……
    蜘蛛守在网上好一会儿，还没捕到一只小飞虫，饿得肚子咕咕直叫。
    草尖尖上，跑来了风娃娃。蜘蛛连忙招手喊：“风哥哥，请你把小飞虫赶到我的网上来吧！”
   “不行啊！”风娃娃说，“你的网闪闪发亮，小飞虫远远看见就被吓跑了！”
    蜘蛛说：“可那是一颗颗漂亮的珍珠在发光呀！”
    风娃娃哈哈大笑，说：“哪来的珍珠呀？这是露珠，是水汽在夜里凝结成的小水珠！”
    蜘蛛不相信，它把网轻轻一摇，一粒粒小水珠“扑簌簌”掉到了地上，全都不见了。
    风娃娃走了。蜘蛛又忙着织网、补网。不一会儿，它就捉到了好几只小飞虫，美美地吃了一顿丰盛的早餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   【知识加油站】
    蜘蛛，节肢动物，有八只脚，身体分头胸部和腹部。蜘蛛的肚子上有6个纺器，从无数个纺管分泌蛛丝来织网。
有的蜘蛛会从网的中心拉一根信号丝到它隐藏的地方，来掌握网上的动静，随时发现困在网上的昆虫。它还会把吃不了的昆虫用蛛丝捆住，此后可以吃上好几天呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多精彩图文内容请见《亲子》（3-6岁智力画刊）2014年4期 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1404/6526_3fa114e83d6a3a2.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用好赏识教育的3条准则</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%94%A8%E5%A5%BD%E8%B5%8F%E8%AF%86%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%843%E6%9D%A1%E5%87%86%E5%88%99.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%94%A8%E5%A5%BD%E8%B5%8F%E8%AF%86%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%843%E6%9D%A1%E5%87%86%E5%88%99.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【真的有必要经常夸奖宝宝吗？】
 我宝宝现在4个月，公公婆婆喜欢得不得了。比如，宝宝现在正学说话，公公就说这孩子以后一定是个语言方面非常好的孩子，很聪明。总之，无论宝宝有什么反应，他们都能进行一番夸奖，听得我都觉得心虚，同时也非常担心宝宝被老人给宠坏了。
我最着急的是，老人这样动不动夸孩子，真有必要吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;》》桐妈解析
俗话说“数子十过，不如奖子一长”，好孩子是夸出来的。善于挖掘宝宝的闪光点，进行适当的表扬和鼓励，能正向强化宝宝的特定行为，给宝宝指明努力的方向，帮助宝宝树立积极的自我价值感。
哈佛大学教授詹姆斯发现，一个没有受过激励的人仅能发挥其能力的20%～30%，而当他受到激励后，其能力是激励之前的3～4倍。从这个意义上说，当前流行的“赏识教育”是有理论依据的，是值得追随的。夸赞只要夸对了地方，用对了方式，如果真能起到良好的教育效果，那就不要吝啬你对宝宝的赞美哦。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;用好赏识教育的3条准则
1.表扬一定要有明确、具体的对象
赏识教育鼓励爸爸妈妈经常给宝宝的行为正向反馈，即鼓励、表扬等容易让宝宝产生积极情绪的东西。如何运用鼓励和表扬，则需要掌握一定的技巧。
“你真棒”之类的抽象表扬容易让宝宝自大，具体的表扬才能让宝宝感到自尊，而太笼统的话不利于宝宝明确努力的方向，因为他不知道到底因为什么受到了表扬。
所以，表扬宝宝的第一要点就是要有明确的对象。这个对象，可以是某个具体的行为、行为结果，或者是宝宝做事的良好动机，也可以是宝宝在做事过程中表现出来的良好态度和品质。例如，“这次涂得好认真、好均匀啊！”“你都会系鞋带了，真棒！”“桐桐今天可是自己上楼梯的哦！”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2.赏识教育并不排斥批评和惩罚
赏识教育并非就是表扬宝宝。你知道吗，宝宝在家里如果从来没有挨过批评或经历过挫折，对他的心理发展并没有好处，因为他的成长环境是失真的，这样的环境剥夺了他正常社会化的机会。宝宝今后走上社会，一旦遭遇这样那样的否定、拒绝，很容易缺乏面对挫折的承受力，不利于他顺利适应社会环境，甚至会产生自杀等非常规行为。
因此，明智的教育应该是全面的，既有赏识的激励，又有挫折的考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.赏识教育需要因人而异、因时而异
教育是一门艺术，需要因人因时制宜，赏识教育亦然。不是所有的宝宝都适用于赏识教育，即使同一个宝宝，也不是什么时候都适用于赏识教育。
TIPS：一般来说，性格内向或者生性容易自卑的宝宝更适合赏识教育，而对那些容易“自恋”或者“吃硬不吃软”的宝宝，赏识教育用起来就要谨慎一点。即便是同一个宝宝，如果在某一时期出现骄傲自满情绪，也不妨适当收敛对他的赏识教育。
 
 
详细内容，请关注2012年第9期《亲子》（0-3岁育儿宝典），邮发代号：28-321&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.qinzi.com.cn/attachment/cms_article/Mon_1209/1285_6046950f5032d3c.jpg&#34; alt=&#34;亲子教育&#34; title=&#34;亲子游戏|亲子活动|亲子教育|亲子旅游|亲子家庭&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盘点1岁以下宝宝的最佳玩具</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%9B%98%E7%82%B91%E5%B2%81%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E6%9C%80%E4%BD%B3%E7%8E%A9%E5%85%B7.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 22:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%9B%98%E7%82%B91%E5%B2%81%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9A%84%E6%9C%80%E4%BD%B3%E7%8E%A9%E5%85%B7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心提示：很多新爸新妈在孩子还没出生之前就迫不及待地准备了很多玩具，但等到宝宝出生了以后才发现，很多玩具宝宝都没用上，浪费钱不说还占地方。其实，对宝宝除了科学喂养以外，还可以科学地玩耍哦，39小编建议大家根据根据宝宝的发育特点选购玩具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　0～2个月的宝宝：
　　生长发育特点：一个月以内的宝宝几乎一整天都在睡大觉，偶尔地醒来其实也看不清周围的环境。2个月的宝宝喜欢看黑白色，而不是彩色，会伸出手挥舞。
　　最佳玩具：黑白色的卡片，可以引起宝宝的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3～4个月的宝宝：
　　生长发育特点：3个月的宝宝会玩自己的手，还会伸手抓东西，有一定的握力。4个月的宝宝会翻身，能准确地触摸，开始喜欢鲜艳的红色的和黄色。
　　最佳玩具：(1)能够抓握的摇铃，个头要小一些，看宝宝如何用手和嘴来探索玩具；(2)悬挂起来的玩具，可以是毛绒玩具或发声玩具，看宝宝如何抓到玩具；(3)系在脚踝的发声玩具，让宝宝踢着玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5～6个月的宝宝：
　　生长发育特点：5个月的宝宝能够准确的抓住想要的东西，然后用手摸、用嘴咬、用眼睛看，不喜欢长时间玩同一个玩具。6个月的宝宝学会坐起来，能够坐着玩，开始长牙。
　　最佳玩具：(1)积木：色彩鲜艳、直径4厘米大小的木质积木，锻炼宝宝双手的抓握、换手的能力。(2)挤压发声的玩具：塑料或毛绒玩具均可，捏一下就会发出声音；(3)摇铃类和小球：摇铃类玩具造型很丰富，宝宝喜欢抓着摇铃探索和挥舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　7～9个月的宝宝：
　　生长发育特点：很多宝宝在这两三个月学会爬行，手的技能更多，能准确抓握、换手、扔东西、掏口袋，爬行让宝宝能追逐玩具。
　　最佳玩具：(1)积木：这个阶段个头可以大一些，同样是要色彩鲜艳。(2)球：最好是软球，大小可以用两只手抓住，看宝宝如何追着球玩。(3)彩色的卡片：图案简单，颜色对比强烈，你会发现宝宝在专注地看图片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　10～12个月的宝宝：
　　生长发育特点：宝宝学会站起来，扶着东西走路，手的技能更精细，可以用拇指和食指捡东西，会说一两个词汇。
　　最佳玩具：(1)球类玩具：个头可以大一些，可以跟宝宝一起玩丢球捡球的游戏。(2)彩色卡片：除了给宝宝看之外，也可以用卡片来做游戏，比如宝宝最喜欢的捉迷藏。(3)积木：这个玩具真的是每个年龄段都喜欢。(4)音乐玩具：最好是那种宝宝按一下就会发出音乐的玩具，曲子适当多一点。(5)可以锻炼宝宝手部精细动作的玩具，这类型的玩具很丰富，也可以自己发明，比如拧瓶盖，将石头装到容器里，撕纸片等。
　　小编点评：“宝宝一天一个样”这句话说的就是1岁以下的宝宝，由于生长发育速度很快，几乎每个月喜欢的玩具都不太相同，建议爸爸妈妈根据宝宝的发育特点来选购玩具，也不要买得太多，因为宝宝可能很快就不喜欢了。当然，由于宝宝专注力有限，老是给同一样玩具必然会厌烦，越大的宝宝可能需要越多种类的玩具，除了购买之后，其实生活中的很多用品比如矿泉水瓶、石头、纸片、包装盒啥的也能当成宝宝的玩具。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>