<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 亲子教育</title>
    <link>http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 亲子教育</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.zhengaoxiao.cn/post.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>10首简单易学的数字儿歌</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E9%A6%96%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%98%93%E5%AD%A6%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%84%BF%E6%AD%8C.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/10%E9%A6%96%E7%AE%80%E5%8D%95%E6%98%93%E5%AD%A6%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%84%BF%E6%AD%8C.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1.一只小阳雀　　一只小阳雀， (伸出右手食指表现数字“1”)　　飞过乌江东。 (双手摆动作鸟飞状)　　站在花枝上， (双手挺直后摆)　　望着太阳升。 (右手齐眉作远望状)　　2.两只山君　　两只山君， (两手的拇指及小指竖起作山君状)　　跑得快，跑得快 (左手的小指打仗右手拇指，而后右手的小指)　　一只没有眼睛 (打仗左手的拇指，跟着歌声瓜代进行)　　一只没有尾巴　　真稀罕　　3. 三只蚂蚁来搬米　　一只蚂蚁来搬米 （右手食指半伸扮第一只蚂蚁搬米状）　　搬来搬去搬没有起 （食指弓起数次没有起）　　两只蚂蚁来搬米 （中指参加食指扮第二只蚂蚁帮手）　　身材晃来又晃去 （双指弓起但没有克没有及挪动）　　三只蚂蚁来搬米 （无名指参加搬米部队）　　微微抬着进洞里 （三指抬着米进入半握的右手窟窿里）　　4. 四方歌　　前前后后 （双手前后拍掌）　　左阁下右 （双手阁下拍掌）　　咕隆咕隆东 （双手握拳摇轮迁移转变，而后右手拳指东）　　咕隆咕隆南 （指南)　　咕隆咕隆西 (指西)　　咕隆咕隆北 (指北)　　5. 五行歌　　一二三四五 (双手手指绝对于从小指数到拇指)　　上山打山君 (双手绝对于，拇指竖起)　　山君没在家 (拇指垂下)　　打到一只鹿 (双手拇指及食指竖起)　　小猪通知兔 (右手五指扮成猪，右手中指及食指竖起)　　小兔通知鼠 (右手五指并拢成鼠状)　　虎鹿猪兔鼠 (重现五植物指形)　　金木水火土 (双手手指绝对于从小指数到拇指)　　6. 六生歌　　什么草，墙边倒， (先自鼓掌，而后击对于方掌，以示发问)　　兰花草，墙边道。 (双手拇指与食指成圈，其它三指并起成兰花状)　　什么树，节节高， (两人绝对于鼓掌击掌，以示发问)　　青青竹，节节高。 (拇指、食指、中指构成竹叶形)　　什么虫，吃露珠， (两人绝对于鼓掌击掌，以示发问)　　萤火虫，吃露珠。 (食指伸出成爬虫状)　　什么鱼，会唱歌， (两人绝对于鼓掌击掌)　　娃娃鱼，会唱歌。 (五指并拢呈弧形游动)　　什么鸟，向天歌， (两人绝对于鼓掌击掌)　　小阳雀，向天歌。 (两手掌扇动如鸟状)　　什么兽，蹦蹦跳， (两人绝对于鼓掌击掌)　　虎跟豹，蹦蹦跳。 (左手小指及拇指竖起呈虎状，右手五指曲折如兽爪)　　7. 城门七丈高　　城门城门有多高 (双手除拇指以外的四指并拢搭成城门外形)　　七丈高 (拇指扮成两个过城门人)　　三千戎马可穿过　　有理只管过　　没有许带大刀 (拇指开端过城门)　　什么刀，匕首刀 (双食指落下盖住双拇指，答复后放行)　　什么匕，斤石匕 (双中指落下盖住双拇指，答复后放行)　　什么斤，矢对于斤 (双无名指落下盖住双拇指，答复后放行)　　什么矢，弓对于矢 (双小指落下盖住双拇指，答复后放行)　　什么弓，矛对于弓 (双食指落下盖住双拇指，答复后放行)　　什么矛，北门墙上一颗矛 (双中指放下盖住双拇指，答复后放行)　　打鼓打鼓进城门　　8.数蛤蟆　　风来了，雨来了, (双手向前平推以示风，双手食指朝下以示雨)　　蛤蟆背着鼓来了, (双手荷肩以示背鼓)　　什么鼓，花花鼓, (食指触嘴唇，双手伸开而后轮园)　　乒乒乓乓二百五。 (双手抡锤伐鼓状)　　一只蛤蟆一张嘴， (食指竖指，指向嘴)　　两只眼睛四条腿， (食指中指竖起指眼睛，而后拍推)　　扑通一声跳下水。 (双手作一跳越状)　　两只蛤蟆两张嘴， (双手食指竖起指向嘴)　　四只眼睛八条腿， (双手食指中指竖起，而后拍双腿)　　扑通扑通跳下水。 (双手作两跳下水状)　　9.九九歌　　一九二九没有脱手 (出示食指、中指而后抄手)　　三九四九冰上走 (出示中指、无名指、小指而后前后甩手)　　五九六九，河畔看柳 (伸出右手五指、六指，右手举眉)　　七九河开，(伸出七指， 双手离开)　　八九燕来伸出八指， (双手展翅)　　九九加一九伸出九 (指加一指)　　耕牛各处走双手握犁 (做耕耘状)　　10.完美无缺灯　　完美无缺灯哟 (伸出十个手指头)　　九九重阳灯。 (伸出九指)　　八仙过海灯哟， (伸出八指，双手前推作过海状)　　七七雀桥灯。 (伸出七指，双手作鸟飞状)　　六畜兴旺灯哟， (伸出六指，双手向上捧起)　　五子登科灯。 (伸出右手五指，两手作爬山状)　　四马昂首灯哟， (伸出四指，双手作骑马状)　　三星高照灯。 (伸出三指，双手举过头顶作星星状)　　二龙戏珠灯哟， (双手半握拳，作龙头状，绝对于舞动)　　正月元宵灯。 (伸出右手食指，作提灯笼状)本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201012221155246_1.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8首儿歌，让宝宝认识家用电器</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/8%E9%A6%96%E5%84%BF%E6%AD%8C%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%AE%B6%E7%94%A8%E7%94%B5%E5%99%A8.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/8%E9%A6%96%E5%84%BF%E6%AD%8C%E8%AE%A9%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%AE%B6%E7%94%A8%E7%94%B5%E5%99%A8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;1、我家有个年夜冰箱　　我家有个年夜冰箱，　　高低两层没有一样，　　躺着鸡，躺着鸭，　　鱼啊肉啊要冷冻，　　蔬菜瓜果都冷藏。　　2、微波炉　　微波炉，真能干，　　没有消火来能做饭。　　放到里面转一转，　　菜呀饭呀全做完。　　3、看电视　　北京城里花招演，　　坐在我家也能看。　　爷爷捋着胡子眉开眼笑，　　奶奶连说真稀奇，　　照样姐姐有常识，　　话儿出口真新颖。　　迷信跑进社员家，　　给咱送来千里眼。　　4、洗衣机　　洗衣机，真能干，　　光喝水，没有消饭，　　脏的衣服放进去，　　出来就变清洁了。 　　5、电风扇　　电风扇，转啊转，　　一下子给您扇，　　一下子给我扇，　　扇扇您的手，　　吹吹我的脸，　　冷风一人分一半。　　6、吸尘器　　吸尘器，吸尘器，　　我家有台吸尘器。　　吸尘土，您最行，　　样样干得中人意。　　7、空调　　空调机，靠着墙，　　调理温度身手强。　　冬天严寒送温暖，　　炎天酷热送清冷。　　8、小小电脑真巧妙　　开学了，来报到，　　咱们搬进新黉舍。　　新操场，新课桌，　　电脑教室最最好。　　学常识，上网校，　　只需轻点小鼠标，　　天下年夜事全晓得，　　小小电脑真巧妙。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201012271157659_1.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“放养教育”教育的回归</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%94%BE%E5%85%BB%E6%95%99%E8%82%B2%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BD%92.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%94%BE%E5%85%BB%E6%95%99%E8%82%B2%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BD%92.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;咱们晓得所谓放养，便是让植物离开人类的控制，离开家庭养护、圈养，回归到大天然中，让它们更拥有素质的生计状况。　　而放养教导，便是只管即便让孩子们能在天然属性、社会属性多一点的处所进行感性及感性的训练及指示。　　1、鼓舞　　孩子进行运动时，给些正面精确的鼓舞，让他们的行动获得准确取向的旌旗灯号，这是熟悉教导进程中，首要的环节，便是认定教导。认定教导是人生教导没有行缺乏的环节，认定的利害，会影响孩子们当前的行动取向，以至能够抉择孩子们终生的运气。　　2、有限制　　要对于风险的状况进行限制，涌现风险状况时，限制、遏止都是须要的，孩子们春秋小克己才能差，他们须要必定的关照，以至是维护状况都是能够的。　　3、有示范　　是指孩子们在运动中的行动、说话、操作等没有标准的时分，先生及家长要给孩子们做示范。示范的次数、快慢没有克没有及如出一辙，看孩子的接收才能而定，要是先生及家长做示范时，必定要精确标准。　　4、有提醒　　在孩子们的运动中，要没有时给他们详细、有用、细节的提醒，但条件是本身见解必需精确。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三岁前分床要“顺水推舟”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%89%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%88%86%E5%BA%8A%E8%A6%81%E9%A1%BA%E6%B0%B4%E6%8E%A8%E8%88%9F.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%89%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%88%86%E5%BA%8A%E8%A6%81%E9%A1%BA%E6%B0%B4%E6%8E%A8%E8%88%9F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;【妈咪概念】　　妈咪：鲁小鱼　　我家的小阿豆自从生下来就不断随着咱们睡，旁边想过跟她分床，可她便是不愿脱离。由于每天晚上，咱们三个人在一路讲故事、玩游戏、开顽笑确切很高兴，要是活宝走了还真没这么热烈！当初她都十岁了，生动、心爱、聪慧、自力。进修很好，还每天做些小买卖赚取零花钱。比拟起来她基本不不分床人们所担忧的那些事：自力性差、娇气等等，反而无比刁悍、自主，很有主意，鬼主意多得让我都咂舌，长年夜了一准是一个说一不二的野蛮女友型的麻辣美眉，与她老妈的确是一个模型刻出来的！以是，我认为跟孩子分不分床，无所谓。　　妈咪：无喷鼻百合　　宝宝看到面目一新的儿童房，高兴地问我：“这是我的房间吗？我好爱好啊。”我的第一步胜利了。接着便是用上暗示的气力。一个周末，我当着宝宝的面装腔作势地对于孩子他爸说：“您晓得，什么样的孩子最英勇呢？是敢一个人睡觉的孩子！啊呀，我据说我共事的孩子五岁就已经一个人睡了呢！”宝宝一听，立时就叫：“我也敢一个睡！”哈哈，他上钩了！第一晚，儿子独睡，重要的反倒是我，辗转反侧，不时谛听隔邻的动静。没想到，宝宝睡得还挺喷鼻。早上，我亲着他红扑扑的小脸，浮夸地褒扬他：“咱们的宝宝真是小壮士，太厉害了，爸爸妈妈真为您高傲！”儿子自得地年夜呼：“来日诰日我还要一个人睡！”　　妈咪：菟丝花　　很害臊啊，我家儿子当初还不断“并吞”在咱们的床上。实在，咱们不是不斟酌过给他分床。可是每次一提，小家伙就哭鼻子抹眼泪的抗拒：“我还小，等我娶了媳妇我就不跟您们睡了。”以至，为了中跟咱们相互的“欲望”，人家也是年夜费脑细胞：“妈妈，要不您把灯罩上钻几个孔，拴几根绳，吊张床在上面，我就睡上面吧。”——这是一个在他看来一箭双鵰的方法，既照料了咱们给他分床的志愿，也照料了小人儿独睡的怯弱。　　【专家告诫】：　　分床不要跨越3岁　　一方面，3岁恰是孩子自力认识抽芽跟敏捷生长时代，部署孩子独睡，对于付造就孩子生理上的自力感很有益处。这种自力认识与自理能力的造就，对于孩子日后社会适应能力的生长有直接关联。　　另一方面，孩子四五岁时，到了男孩恋母，女孩恋父的时代，这个时代的恋父恋母情结比之前纯真的爱好跟怙恃在一路有所不同，不光会表示得对于怙恃越发眷恋，并且拥有排他性。因而，3岁之前分床是因势利导，而到4—5岁时，再分就挺难了。越到年夜越难，要是强行分床，就轻易涌现生理问题。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 具体出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201012021821448.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三岁前，宝宝最需要什么？</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%89%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%9C%80%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%BB%80%E4%B9%88.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%89%E5%B2%81%E5%89%8D%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E6%9C%80%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%BB%80%E4%B9%88.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;前没有久，我作为评委加入了一档“冠军法宝妈妈秀”的电视节目，这是一场才艺搭台教导唱戏的节目。孩子们的才艺演出作为一项评分，而孩子在全部节目中的状况，他能否快活，能否能够抓紧自在地应答这个情况，亲子关联能否是支持性的，才是最能博得高分的。可是参赛家庭多半都担忧失利，尽力表示“好”，而没有是天然地表示，成果这些家庭多半在复赛中落第。那些能够放得开，没有那么盼望得胜的家庭，都当选了。　　无疑，咱们正身处一个“拥堵”的期间，看看北京迟早顶峰的路况，看看幼儿园门口打地铺等号的爷爷奶奶，看看大学生就业市场九曲十八弯的列队长龙，咱们就晓得种种资本的困倦是如许严重，若要失掉一个机遇，咱们的孩子必需具有高强的竞争力。实在，这并没有多灾，由于每个孩子身上都储藏着奇特而宏大的禀赋，并且孩子生成具有那种在情况中探求前途的才能。可是这在实际中没有轻易完成，由于他们的怙恃在种种压力之下，心坎是重要而迫切的，迫切地想要看到某种规范意思上的胜利，时辰担忧着落伍和失利，怙恃的焦炙和评估影响着孩子，使孩子很难施展出他们本有的禀赋，成果孩子的表示越来越糟，由于真正的精彩必定是本质。　　我深信如许的逻辑：要是孩子的自我够康健，他就有施展本身资质的才能，而他的资质足以来应答他的生涯。相反，要是只是存眷一些工作详细的成果而患得患失，那么孩子的自我就被烦扰，他的资质也就得没有到施展。　　怎样才能辅助孩子树立阿谁康健的自我呢？也很简略，就像咱们为孩子身材发育供给心理养分一样，咱们也为孩子的心理上的发育供给心理养分。　　0-90天 接收与看重　　在“0-90天”的时段，婴儿的心理养分重要有两种：其一，被无条件的接收；其二，被算作最首要的，至少在这90天里。　　畸形来讲，这些是没有成问题的，孩子们在盼望中诞生，一个大家庭都会围着小宝宝转，而作为“主角”的妈妈则会像热恋中的男女那样天然地排泄苯体胺，看着本身的骨血怎样爱也爱没有够。　　然而，每个家庭都有差别的景况，诸多要素会影响到母亲能否能够渎职——　　　其一，孩子出世时，年青的怙恃还没有完整解脱生涯的压力，在物资收入和社会承认方面都处于斗争期，而孩子占用这么多时光和精神，天然会激发矛盾。　　其二，年青的怙恃约莫在娶亲后一两年内生下宝宝，一两年的时光时常没有足以让伉俪有比拟好的融会，学会相互相处，伉俪关联的没有融洽，会大大影响母亲的感情。　　其三，从女孩到老婆再到母亲是一个脚色渐变，并没有是一切的女性都能对付如许的改变顺应优越。要是母亲在本身本来家庭中生长得很好，母亲为其树立了优越的表率，她就更能顺应和胜任这些脚色；要是没有是，很能够会面对难题。　　总之，压力和种种负面感情会直接影响到母亲苯体胺的排泄，招致母亲从感情上接收孩子没有够，只是从感性的义务感来照顾小孩。要是只是出于义务而非享用做母亲的进程，那么这个进程是无比煎熬的。　　要是孩子在“无条件接收”和“首要感”两个方面得没有到餍足，孩子的安全感就会涌现问题，占有欲强，爱忌妒，长大后就会特殊“黏人”——幼儿园、小学黏先生，中学谈恋爱，总之，会没有时寻找，找到一个在他眼前本身最首要、最被他接收的人。　　90天—36个月 对于自力和别离的安全感　　从会眉开眼笑到当初，孩子都会更多地测验考试别离和自力。要是他经由过程屡次的测验考试熟悉到，他想密切的时分，妈妈就能够和他密切，想要辅助的时分，妈妈就能来辅助，而他想本身玩、做工作的时分，妈妈也许可并存眷，那么，这个孩子的安全感就会比拟稳定地树立。看没有到妈妈时没有担忧落空妈妈，清楚妈妈没有在身边，但妈妈的爱还在心里，如许的孩子就没有会有别离焦炙，上幼儿园没有会哭太久、长时光没有顺应，长大后失恋、亲人逝世、遭受挫折都没有会承受没有住。　　对付孩子安全感影响最大的便是怙恃之间的关联，对付于幼小的孩子来讲，怙恃便是他们的全部天下。别的，由于还没有克没有及够辨别本身的行动和情况的关联，孩子时常把怙恃间的矛盾归因于本身欠好、没有乖，从而孕育发生很大的没有安和抱歉感。从这个意思上来讲，怙恃能送给孩子最大最好的礼品，便是怙恃有一个美妙的婚姻，这没有只直接利于孩子安全感的树立，对付于孩子社会化、人际关联等诸多方面也是大有裨益。　　在孩子3岁之前，母亲对付孩子比父亲首要得多。而母亲作为女性是无比在意密切关联的，要是伉俪感情欠好，母亲即使在奇迹上很胜利，也会有很大的掉、充实和没有安。这种状况下做母亲，常忍没有住堕入两难：要是孩子很自力，那么母亲会由于孩子没有怎样须要她而堕入掉；要是孩子没有克没有及自力，本身的工作处置惩罚欠好，母亲又会很绝望。只需她本身的安全感和代价感足够时，只需当她没有用再去疑惑本身是没有是够好时，她才没有需用经由过程成为“好老婆”或许“好妈妈”来证实本身好。　　固然咱们没有克没有及说，要是如许做孩子就终生无忧或许一路领先，然而，只需做到这些，对付于一个3岁的孩子来讲，他的人生起头就足够好了。本文来自: 摇篮网(www.yaolan.com) 详细出处参考：http:// www.yaolan.com/edu/201012201302705.shtml&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要讲儿语或重叠语</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%AE%B2%E5%84%BF%E8%AF%AD%E6%88%96%E9%87%8D%E5%8F%A0%E8%AF%AD.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E8%AE%B2%E5%84%BF%E8%AF%AD%E6%88%96%E9%87%8D%E5%8F%A0%E8%AF%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;陈柏达老师翻译的《怎样增进儿童的智能生长》一书里面，强调怙恃和小孩讲话必定不要用儿语，必定要把主词、述词讲清晰，并且指出外国人教小孩并不应用堆叠语。　　固然在这之前，咱们并不看过陈老师翻译的这本书，然而咱们也是从来不讲儿语、不讲堆叠语，不像许多妈妈常对于孩子讲“这是车车”“咱们出去玩玩”“狗狗好心爱”“抱抱”“尿尿”……　　咱们都是直接用年夜人说话“公共汽车”“这是推土机”“这是计程车”“它叫伯美狗”……只需咱们晓得，咱们必定通知他准确的名字，而不应用暧昧抽象的堆叠语。　　为什么咱们不应用堆叠语呢？由于咱们发觉小孩学说话时都是模拟年夜人的口吻和音调。　　举个例子来说，为什么小孩会叫“爸爸”“妈妈”呢？由于从小孩诞生当前，妈妈都会抱着孩子，不时地对于他说：“叫妈妈！妈妈……”在孩子没叫妈妈之前，不知妈妈已经叫过几千几百次了，孩子当然会叫妈妈了！　　再举个更现实的例子，为什么客家小孩讲的是客家话，台湾小孩讲的是台湾话，广东小孩讲的是粤语呢？现实非常明显，小孩几个月年夜就会模拟年夜人的嘴形、音调，并且模拟才能相称强！　　既然咱们晓得小孩会模拟，为什么咱们不消“准确的说话”让他模拟，而要用儿语或堆叠语让他模拟呢？　　或者有人以为儿语、堆叠语学起来轻易，也学得快些。好吧！就算儿语、堆叠语学得快些，那又有什么用呢？等他到了1岁多、两岁多或者更年夜一点，他会清晰地讲话了，他必需再用脑筋把那些堆叠语遗弃，从新再进修一次。以“车车”为例，曩昔等量齐观的“车车”，当初忽然间有了“公共汽车”“脚踏车”“机车”“推土机”“计程车”“怪手”等等的辨别，他必需再从新进修起，也便是说曩昔所学的完整无效了！叨教：这算是学得快吗？　　以是咱们带王乃庆，从小便是如许，不论他懂不懂，咱们必定讲准确的说话，从不讲儿语。您能够看到，王乃庆上电视接收造访时，除非不启齿，只需一启齿必定一语惊人，由于讲出来的话都是年夜人的说话。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从点点滴滴培养孩子的能力</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E7%82%B9%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%BB%B4%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E4%BB%8E%E7%82%B9%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%BB%B4%E5%9F%B9%E5%85%BB%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;人的才能是多方面的。按照我多年的教授跟造就孩子的教训，与年青的怙恃们分享一下造就孩子的才能要从点点滴滴做起的领会。　　孩子人际来往才能的造就  　1.与人打召唤　　教孩子向碰到的熟人打召唤，向他们问好。打召唤的时分教孩子用没有同的礼貌称谓，如“叔叔，姨妈，奶奶”等，还要教孩子应用礼貌的召唤用语“您好”、“您去上班吗”等等。这可晋升孩子的人际智能。　　2.让孩子进行自我引见　　到他人家做客的时分，让孩子简略地自我引见一下，没有用说得太多，要是孩子害臊，只需引见一下姓名、春秋就能够了，这既能造就孩子的人际来往才能，也能晋升他的自察智能。　　3.到有相仿春秋小朋友的人家做客　　爸爸妈妈有时分也要选择一下做客的对于象。到有小孩子的人家去做客，能为孩子发明与人来往的机遇。与小朋友一路游玩时，也能造就孩子合群及配合的认识。　　4.让孩子来副手　　爸爸妈妈能够装作本身有难题，让孩子来帮一下忙，如副手搓一下抹布等。经由过程劳动，孩子能树立自我办事及办事他人的认识。怙恃的副手要求能让孩子有参与感，并能练习他最初的配合性，对于他的人际来往有益处。　　5.让孩子去问路　　妈妈能够时常带孩子上街，在街上时，妈妈要鼓舞宝宝去问路，这能够晋升他的人际智能，由于向陌生人讯问途径，能够充足锤炼宝宝的人际来往才能。　　空间识别与理解才能的造就　　1.认标的目的　　路上教孩子留神认路、鉴别标的目的，如以建筑物为识别标识等。尤其到十字路口等繁杂地形，可让孩子视察上、下、左、右、前、后各个标的目的。这可晋升孩子的空间智能，让孩子认识途径。　　2.识别东南西北　　教孩子应用四周景观来认路，例如用阳台、树叶标的目的、路牌等等来辅助识别东南西北，对于孩子标的目的感的练习很有辅助，还能晋升孩子的空间智能。　　3.给宝宝下指令　　妈妈能够让宝宝做个小副手，给他恰当地下指令，如“帮妈妈去拿放在里面的那罐牛奶”，或指导他“看看您的背地”、“往左边一点”等。对于宝宝谈话，妈妈要多用以下字眼：在里面、上面、下面、前面、后面、最上面、最下面等等。这能晋升宝宝的空间智能。　　4.视察树叶的变革　　时节瓜代，植物的变革最显著。生涯中，能够视察树叶一年四季的变革，让宝宝相识时节的观点，同时晋升宝宝的视觉空间智能。炎天树叶的颜色是翠绿色的，到了秋日就变黄了，而到了冬天就落光了，只剩下孤零零的树枝，但春暖花开时，嫩绿的树芽又冒出了头。爸爸妈妈能够带宝宝视察同一棵树，视察一年，并为宝宝讲授此中的情理。树叶颜色的变革、成长跟枯败在宝宝的视野里没有断瓜代，晋升了孩子的空间智能跟天然智能。　　5.看舆图找标的目的　　预备出游前，最好先买一张游览目的地的舆图，当然也能够在达到目的地再买。别鄙视这张舆图，它可是您晋升宝宝空间智能的有用对象。通知宝宝您们下一个目的，让宝宝在舆图上找到您们当初所处的地位跟目的地地位，并找到行进的准确标的目的。前去目的地的路上，爸爸妈妈还要提示宝宝看路标，达到目的地后，再拿出舆图让宝宝确认目的能否准确。这个进程看似繁杂，但对于晋升宝宝的空间智能无比有用，同时宝宝的标的目的感。空间想象力以及施行才能也都获得了练习跟造就。　　6.学称号、认识沿途风物　　指着路上的街道、车站、建筑物，通知孩子它们各自的称号、建筑年月。可晋升孩子的语文智能，增加孩子的知识。可让孩子视察沿途的天然景观并向孩子作引见，通知他种种景观的称号、特色、功能、时节变革等，晋升孩子的视察才能。　　视察与影象才能的造就　　1.识别蔬菜　　让孩子识别芹菜、菠菜等各种蔬菜，找出它们的共同点跟各自的特性，能晋升孩子的天然视察智能。　　2.视察菜的颜色变革　　在妈妈做饭时，让孩子练习断定菜什么时分熟了，找一找生菜跟熟菜颜色上的没有同，可练习孩子的视察才能。　　3.视察做菜的次序　　妈妈做菜时，让宝宝在阁下仔细视察妈妈做菜的工序，做好之后，让他说出某一道菜的步调，如做芹菜炒肉丝时是先炒肉丝照样先炒芹菜等，如许能练习孩子的影象力，增加孩子的生涯知识。　　4.引见营养价值　　在陪宝宝用饭时，怙恃先说每道菜的营养价值，接着看孩子能记着若干，既增加了知识，又练习了影象力。　　5.画出本身爱好的脚色　　让孩子照着电视中的样子画出他爱好脚色的样子。电视的画面没有是固定的，因而这没有仅能造就孩子的视察才能，并且还能练习他的影象力。　　6.说出玩具的颜色　　能够让孩子先说出某件玩具的颜色，而后再说出哪些玩具颜色一样，这能够教孩子认识颜色，还能造就孩子视觉辨别力跟视察才能。　　7.教孩子找出雷同材质的玩具　　能够教孩子把没有同材质的玩具放在一路，比方有的是塑料玩具，有的是绒毛玩具，还有的是木头做的玩具等等。这能够造就孩子的触觉感知力跟视觉辨别力，让孩子学会分类。　　8.识别颜色　　爸爸妈妈能够应用机遇，让孩子进修识别种种颜色。如叶子的颜色，有绿色的，也有黄色的，还能够问问宝宝“咱们家里有哪些货色是玄色的，哪些又是赤色的”等等。室外还有很多花卉颜色各别，能够教宝宝辨别花的品种跟颜色，如菊花的品种就很繁多，颜色也是多样的，是很没有错的天然课本。在识别颜色的进程中，宝宝的视觉智能没有断地遭到刺激，充足发挥他的视觉才能，造就他的鉴别跟视察才能。爸妈在他进行颜色识别时只管即便没有要加以暗示，要让宝宝本身去视察身边的货色，认出所要探求的视觉对于象。　　9.识别声响　　带宝宝到一个靠近大天然的室外情况时，打仗天然界声响的机遇大增，爸爸妈妈能够通知宝宝留神听某种声响。例如植物的啼声、溪流的水声、风声跟雷声，都能够用来晋升宝宝的听觉才能。咱们生涯的乡村里还有很多声响，如：机车启动，汽车按喇叭，消防车的长鸣，盖高楼的敲击声等等，都能够用来刺激宝宝的听觉。在宝宝对于这些声响有了影象之后，能够让他听到声响后立时识别。经由过程刺激宝宝的听觉会让他的感到更灵敏，变得更机警。　　10.触物猜名　　在室外运动时，爸爸妈妈能够应用室外碰到的种种材质、外形、巨细等没有同的货色晋升宝宝的触觉才能。先让宝宝把手放到背地掌心朝上，家长把捡到的种种小货色放到宝宝的掌心上，让他先形容一下手中的货色触摸起来的感到，而后再说出他猜到的谜底。例如宝宝能够触摸家长放在他手中的鹅卵石，说：“我摸到一个硬硬的、滑滑的、冰冰的、重重的货色，认为宛如是一块石头。”而后让宝宝拿到眼前看看本身猜得对于没有对于。进行这种智能晋升运动时除了用静物，还能够用植物。看看宝宝能没有能猜出他正触摸的是一只蚕宝宝，或是一只蚂蚁。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健康心理需要“情绪教育”</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%BF%83%E7%90%86%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%83%85%E7%BB%AA%E6%95%99%E8%82%B2.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%BF%83%E7%90%86%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%83%85%E7%BB%AA%E6%95%99%E8%82%B2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;近来来自美、法等国的生理教导专家提出了一个全新的观点——“感情教导”。　　“感情教导”以道德观念为根底，领导人们懂得“真爱”，学会关爱别人，让真挚的爱在人与人之间流动。在国外，面临黉舍轻忽道德教导，致使大批年轻人迷失人生标的目的的实际，近年来越来越多的公立黉舍参加了履行人格教导的行列，很多黉舍设置了有导向性的、以“感情教导”为焦点的人格、素质教导课程。　　如因为美国的粉碎家庭多，孩子的身心遭到损害，一些黉舍特地为仳离家庭的后代设立课后辅导班，委婉地将这种辅导班称为“香蕉班”或“彩虹班”。辅导班上，先生鼓舞孩子们倾诉内心深处的隐痛，排遣因怙恃仳离带来的精神痛苦跟不良心情。但是，如许做是否到达黉舍的初志，尚不得而知。　　专家说，“感情教导”便是练习人的素质中最深层的念头，使人的常识、品质跟意志都能朝着高尚的目的生长，使人的感情、愿望树立在美妙心灵跟健全人格的根底上。爱的练习与体察，是表情生长的营养素。在这方面，怙恃、先生的身先士卒、现身说法不行缺乏。在不少国度，“感情教导”从幼儿时代就开端了。孩子在享用怙恃之爱的同时，就进修以爱报答怙恃，从小造就孝敬怙恃、关爱家人的风致。孩子的表情素质在爱的陶冶下逐渐生长幼稚。这种人格素质在孩子成人后，应用到社会上去与其别人相处，从而树立布满协调与友好的社会。这种社会就像一个大家庭那样，使人觉得幸福、高兴、轻松。人格造就与道德练习，配合组成了“感情教导”的完全内容。 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子孝顺否，全靠从小的家教</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%AD%9D%E9%A1%BA%E5%90%A6%E5%85%A8%E9%9D%A0%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E7%9A%84%E5%AE%B6%E6%95%99.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%AD%9D%E9%A1%BA%E5%90%A6%E5%85%A8%E9%9D%A0%E4%BB%8E%E5%B0%8F%E7%9A%84%E5%AE%B6%E6%95%99.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;每个性命从呱呱坠地到长大成人，无时无刻没有渗入渗出着怙恃全身心的关爱。照理，怙恃老去时，克尽孝道也是理所当然。但是现实生涯中，“尽孝”却每每被人们排在次要的地位。　　四川省社会科学院的一项考察显示，20%以上的怙恃表现后代没有够孝敬。也便是说，均匀每五个白叟，就有一个生涯在“孩子没有孝”的暗影傍边。许多白叟在反应儿女很少探访本身；本身便是孩子们的保育员、钟点工……　　考察中，71.63%的年轻人以为，孝的寄义是“擅长奉养怙恃”。有人提出给怙恃足够的钱；有人说包管他们的身体健康；还有人说白叟便是“老小孩”，隔几天哄一哄就高枕无忧。事实上，孝敬还包罗肉体生涯的懂得跟安慰，是感情上与怙恃的融洽，更是心灵深处与怙恃相依相伴的儿女真情。　　对于孝敬，有一个古老的故事：一对于伉俪很没有孝，把年老的双亲撵到破旧的小屋，用小木碗送剩饭剩菜给白叟吃。一天，他们的儿子在刻一块木头，一问，孩子说“我在刻木碗，等你们老了好用。”伉俪幡然醒悟，扔掉木碗，好好孝敬白叟，儿子也改变了对于他们的立场。　　简直，孝敬是一种道德品质，是后天造就的。所谓“养没有教，父之过”，想要领有一个孝敬的孩子，就必需在家庭中，让孩子从小领会“爱”的教导跟“孝”的陶冶。详细来说，没有妨从日常生涯的点滴造就，树立准确的孝敬不雅。　　第一，明白家庭关联。家庭中，该当营建一种长幼有序的情况，让孩子从小晓得长幼尊卑。比方等怙恃长辈都到齐能力用饭；看电视先收罗长辈的看法等。    第二，保持细节练习。孩子的道德规范跟生涯习惯险些完整在家长的领导下树立。因而，能够按照孩子的春秋跟能力，提出详细请求。比方，幼儿园跟小学的孩子，能够请求他们“回家自动跟怙恃问好”；中学生能够请求“怙恃生病时自动照料”等。    第三，怙恃身先士卒。孩子最善模拟，就像怙恃的一壁“镜子”。因而，怙恃绝没有能让家庭中涌现上面的“小木碗”。须知，你本日给本身的怙恃倒一杯水，未来你的孩子就能够端一碗汤，送到你的床前。 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝从零开始学礼貌用语</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E7%A4%BC%E8%B2%8C%E7%94%A8%E8%AF%AD.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E7%A4%BC%E8%B2%8C%E7%94%A8%E8%AF%AD.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;因为本身是一名幼教工作者，以是我没有断都很存眷女儿礼节习气的养成。实在，有心的家长能够在孩子牙牙学语时就开端教他一些简略的礼貌用语，比方“感谢”、“对于没有起”、“请”、“再会”、“您好”等等。这没有光能促进亲子关系，还能一举两得地推进孩子各方面的康健生长。　　宝宝初生，学语之发蒙　　女儿诞生后，家中常有亲朋好友前来看望。每当和客人辞别时，我都重复在女儿耳朵边轻轻地说：“再会。”并教她用手的动作表现，为她当前启齿谈话打下基础。　　还有一个比拟常用且发音轻易控制的词语是“感谢”，我老是边教女儿边配上两手作揖的动作，如许就更能加深她的印象。　　女儿2岁，初步控制期　　女儿2岁时，有一次正欢欣鼓舞地玩弄玩具，我一没有留神，把她搭好的高楼大厦碰倒了。没等她反映过来，我立刻说：“宝宝，妈妈没有警惕碰倒了您的的积木，对于没有起！”紧接着，我又立时褒扬她没有哭鼻子，而后说：“您看，走廊上可没有是搭玩具的处所，差点让妈妈摔和头了。　　宝宝应当和妈妈说什么？是&amp;rdquo;对于没有起&amp;rdquo;，晓得吗？”　　看着孩子似懂非懂，却又当真地和我说“对于没有起”时，我熟悉到如许“一气呵成”的教导方法照样很见效的。爸爸妈妈要是做错了工作，该当坦诚地向孩子报歉，如许既能够补充错误，也为孩子建立了知错就改的好榜样。同等的气氛有利于孩子的心理康健生长。　　befor 6个月　　6个月之前的宝宝，因为长时间处于躺的状况，他视察到的货色多为空中的吊缀物。以是他每每将存眷点放在这些吊缀物上。　　摸索方法：“拳打脚踢”　　宝宝对于各个枢纽关头以及小肌肉的应用还没有纯熟，以是能够视察到宝宝对于吊缀的对于待方法是四肢举动并用。　　对于付好玩的货色，宝宝投注的精神是成人无奈设想的。他们时常是聚精会神，以是爸爸妈妈要留神维护宝宝的眼睛。吊缀间隔宝宝的眼睛间隔以20—30厘米为宜，让宝宝没有消太辛苦地调理焦距；吊缀一个礼拜要换一次处所，或在床左边，或在床右边，免得宝宝酿成“斗鸡眼”。　　上幼儿园，学语顶峰时　　女儿上了幼儿园，与人打仗的机遇也逐渐增多了。每当家里有客人来访时，我会和客人事前‘通同’好，客人进门后，先说 “您好”，要是女儿也能回应说 “您好”，就适时地褒扬她，让她领会说礼貌用语能获得他人好心的报答，并熟悉到礼貌用语的重要性，也就此激起了女儿自动和人打招呼的欲望。　　要是您的宝宝和我家女儿一样，脾气比拟内向，那就没有妨让他学些简略的英语礼貌词汇吧，比方“hello”、“byebye”等。每每孩子在用英语表述后，会比说中文获得更多的赞美，久而久之，孩子的自信心加强了，礼貌习气也天然养成了。　　此外，我还时常从童话故事中选择有关文明礼貌的小章节，和女儿进行脚色游戏，如许既进步了她熟悉事物的才能，又促进了她说话的生长。 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝前庭感觉游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%89%8D%E5%BA%AD%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%89%8D%E5%BA%AD%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;前庭是人体均衡体系的重要末梢感触器官，负责人对于重力的感触、断定身材与情况的关联、节制身材的均衡、标的目标感、距离感的准确节制。      在宝宝的种种感到器官中，前庭拥有非常首要的职位地方与感化。人体经由过程视觉、前庭、触觉、活动、手等感到器官从外界失掉的种种信息，在前庭的辅助辅助下，经由过程脑干传递到大脑。要是前庭出了问题，没有仅会影响大脑对于其余感到的综合阐发与处置惩罚，还会招致其余感到的变态。      在日常生活中，一些宝宝涌现阁下没有分，标的目标感没有明，时常磕磕碰碰；在保育院中好动没有安，留神力没有集中，爱做小动作，爱好捉弄人，急躁，爱发脾气，缺少自信心；在与人来往中，没有愿跟别人分享玩具、食品跟快活，没有克没有及斟酌别人的须要；涌现说话发育缓慢、说话表达难题、活动障碍、智力发育迟钝等景象，都是因为前庭感到缺少练习，发育没有良所构成的。      为了辅助年青怙恃晋升宝宝的前庭感到功效，咱们在这里引见一些简便易行、后果显著的前庭感到游戏。前庭游戏一  棉被扭转合适春秋：会俯趴昂首～4岁活动时光：每次1分钟重要目标：练习宝宝对于重力的感触与身材均衡。游戏方法：挑选一床小棉被，让宝宝俯趴在棉被上，把头抬起来，怙恃拉起被子的一角，沿着顺时针标的目标转一圈，而后再沿逆时针标的目标转三转，速率可稍慢一点，必定要顺应宝宝的须要。前庭游戏二  托坐走动合适春秋：3个月～6个月活动时光：30秒～1分钟重要目标：锤炼宝宝的均衡功效。游戏方法：将宝宝抱起，一手托住屁股，一手扶住肩或颈部，坐稳后托着宝宝在屋内外随便走动，地位能够高下变革，但必定要颠簸跟舒缓。当宝宝逐渐顺应后，可用一手托住宝宝屁股，一手改搂住宝宝的肚子，而后怙恃随便小跑，让宝宝感到高下升沉。前庭游戏三  雏鹰腾飞合适春秋：3个月～6个月活动时光：30秒天天次数： 没有限重要目标：锤炼宝宝的均衡功效。游戏方法：怙恃平躺在床上，双手托稳宝宝的腋下，伸直手臂，把宝宝举起来，前后阁下微微摇摆。留神动作要均衡顺当，让宝宝可能接收。前庭游戏四  卧破托扶合适春秋：3个月～6个月活动时光：每次1分钟重要目标：锤炼宝宝的均衡功效。游戏方法：让宝宝平躺在床上，怙恃先将一只手伸到宝宝两腿之间，托住宝宝的屁股，另一只手托住宝宝的肩颈部，逐渐地托起来，先让宝宝平躺在空中，而后将肩颈部举高，末了让宝宝构成站破状。这个游戏须要较大的力量，普通由爸爸来做为好。前庭游戏五  趴肩转圈合适春秋： 6个月～1岁活动时光：2分钟重要目标：锤炼宝宝的均衡功效。游戏方法：当宝宝的头可能挺起来后，让宝宝头朝后趴在怙恃的肩膀上，怙恃一手搂住宝宝的腰腹部，一手托起宝宝的双脚，而后用很慢的速率先按顺时针标的目标，后按逆时针标的目标各转一圈。宝宝趴在怙恃肩上的姿态能够有所变革，先俯卧，后左侧卧或右侧卧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝宝学习：纸牌中的数学游戏</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%BA%B8%E7%89%8C%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%BA%B8%E7%89%8C%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%B8%B8%E6%88%8F.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;列兵出列　　起首要通知孩子每张纸牌都代表着一个列兵。那么，在孩子的眼里，这些纸牌就有了性命了。这时，您能够将纸牌从A排到10，A代表1号列兵，2代表2号列兵，顺次类推。先教孩子学着从1数到10，接着请孩子代表列兵，您当军官，而后您敕令某一号列兵出列，让孩子将这张牌掏出来。要是孩子取错了，您能够罚他连说3遍本身所代表的数字，罚完后，能够接着玩。玩到必定时分，记得要跟孩子调换一下脚色。　　提醒：　　刚刚开端玩的时分，孩子们能够由于记不清“列兵”们地点的地位或许样子而被罚，可玩过几回之后，“军官”就再也难不倒他了。在玩这个游戏的时分，家长万万不克不及急，要晓得，让孩子一会儿熟悉那么多“列兵”是有难度的。　　摆图形，猜称号　　将几张牌根据本身想像好的图形进行摆列，能够整洁地排成长长的一列，也能够排成正方形、长方形、三角形，还能够排成孩子爱好的简略的卡通图案。而后，让孩子猜您所摆的图形像什么。比及孩子猜得差不多了，您可别忘了通知孩子哪个是三角形、哪个是长方形、哪个是正方形……这才是游戏要害。　　提醒：　　这个游戏不光能够富厚孩子的想像力，并且能让他熟悉几种根本图形的称号，同时还能激起他创作的愿望。在玩这个游戏的时分，家长们不要直接教孩子图案的称号，免得限定了孩子的想像力，障碍了孩子独立思考的才能。 　　看谁赢的多　　将有数字的纸牌从整副纸牌中分拣出来，而后分红两份，一份轻微多一些，一份少一些，而后让孩子选出一份。选好后，游戏开端。您跟孩子各出一张牌，而后您能够请求孩子将两张牌的数字相加，也能够请求孩子将年夜牌的数减去小牌的数，而后跟孩子一路进行盘算，看谁先算出谜底，先算出谜底的就赢了这两张牌，而后再出牌、再算，直到一方手中的牌整个输光。　　提醒：　　玩这个游戏时，孩子会很着急，家长要有耐烦，辅助他建立决心，领导他逐步算。设计这个游戏时必定要按部就班、由浅到深，切不可一会儿添加难度。　　请纸牌归队　　按必定的纪律摆列纸牌，能够按“1、2、3……”的纪律、“1、3、5……”的纪律，“1、4、7……”的纪律，也能够按您能想到的纪律。在让孩子看过您所摆放的牌后，您将牌收起来，再从新按本来的纪律进行摆放，然而您所摆放的牌中已经有一张或几张被您拿开了。这时，您就让孩子将您所拿开的牌补上。　　提醒：　　这个游戏让孩子学会归结数字的纪律，有利于造就他的阐发才能，同时也能够造就他的耐烦。然而，由于这个游戏有必定的难度，家长必定要恰到好处，万万别因游戏难度过年夜而损害了孩子进修数学的积极性。刚刚开端的时分，孩子有些畏难情绪是在劫难逃的，但家长必定要多鼓舞，同时帮他阐发此中缘由。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝贝不需要过多的刺激</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B8%8D%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BF%87%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%88%BA%E6%BF%80.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E4%B8%8D%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BF%87%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%88%BA%E6%BF%80.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;为了造就一个高智商的法宝，葛文一有身，就购置了大批的孕儿、育儿书刊。当初，险些一切的书刊都在强调孩子应当进行早期智力开辟，由于如许能力让孩子越发聪明。葛文心想，等我的法宝生下来，我必定要如许去做。　　法宝一诞生，葛文便开端根据书刊上所指示的要领施行她的早教规划。您看她没有是给孩子听音乐，即是刺刺不休地没有绝地对付孩子谈话，还时时地让法宝听小铃铛跟哗啦棒的声响，天天忙得没有亦乐乎。可迩来，法宝一到夜里就哭个没有绝，渴了？饿了？尿湿了？找了一大圈也找没有到缘由，带到大夫那边也查没有出身材有什么错误。葛文心坎很着急，没有晓得本身该怎么办。　　专家透析：　　对付于早期智力开辟这个理念，怙恃必定要正确懂得，没有能生吞活剥地懂得书刊上所说的早期智力开辟。婴儿的成长发育是一个天然进程，早期智力开辟必定要遵守这一天然纪律。也便是说，刚诞生的婴儿大脑还未发育幼稚，只要在充分的就寝中能力健康成长，这也是人类最天然的一种自我保护方式。作为怙恃必定要服从这一天然法则。要是没有服从这一天然法则，天天没有绝地赐与孩子种种刺激，就会突破孩子天然成长的纪律，招致婴儿的大脑皮层过于高兴，成果形成就寝没有足，生物钟杂乱，终极，孩子的身材抵抗力降落，没有违心吃奶，轻易生病，成长发育遭到很大影响，还会影响孩子日后构成优越的脾气。这便是为什么许多人想方设法地开辟孩子的智力，却没有获得所盼望的后果的缘由。　　有些没有曾遭到如斯强度开辟的孩子反而各方面发育都比拟好。为什么会如许？这便是服从天然法则的胜利之处。由此阐明，早期智力开辟必定要控制一个度，理智的做法是，应当在孩子身材处于最佳心理状况时进行早期智力开辟，同时也没有要忘却让他们像曩昔年月的孩子那样天然地成长。　　相干链接：　　婴儿6种心理状况断定法　　1、清静觉悟状况——我的状况棒极了！　　这是小法宝大脑状况最好的时分。他们对付种种刺激反映都很迅速，天天均匀40分钟阁下。表示出很清静的样子，眼睛无比有神，且有光明；要是妈咪接近小法宝，他们会很专一地凝视着她的脸，并用心听她讲话；给他们看色彩艳丽的圆形货色，或是黑白相间有条纹的货色跟图片，小法宝会表示出极大的兴致，眼光追随着这些货色挪动；对付声响也很缓慢，高音调的声响(如妈咪的声响)会立时吸引他们，纵然有人在他们耳边或耳后微微召唤，也会使小法宝听到，并回头探求。　　知心小丁宁：　　这时是早期开辟智力跟亲子互动的最佳时光。照顾者可踊跃赐与听觉及视觉刺激，如跟小法宝做游戏、谈话，或给小法宝喂货色。　　2、运动觉悟状况——快来理理我！　　小法宝每每在吃奶前或焦躁时处于这种状况。他们没有像本来那样清静，脸部及身材动作增多，偶然还发出一些简略声响；经常把小脸转向照顾者，并用手抓着没有放，微微一碰嘴巴就有吸吮动作；情感激昂没有安，轻易哭闹；赐与刺激时反映没有热闹，注意力也没有太集中；要是无人答理，会表示出运动加强，以至涌现自发性惊跳。　　知心小丁宁：　　实时餍足小法宝的需要，并抚慰情感。要是小法宝是因饥饿而哭闹，一边给吃奶，一边微微拍拍或让小手抚着妈咪的身材，小法宝就会很快清静下来。　　3、哭的状况——快来哄哄我！　　小法宝每每在有了强烈需要时会如许，表示为对付理性刺激没有感兴致，眼睛紧闭，脸变得发红，手脚有力地踢蹬着，情感很没有稳固。普通产生在小法宝尿布湿了、很饥饿、身材没有舒服、要大人抱或陪同时。　　知心小丁宁：　　相识小法宝哭叫的缘由，赐与恰当处置惩罚的同时，万万没有要没有答理。有的妈咪担忧养成小法宝总缠人抱的没有良习惯，有意任他哭。如许做没有仅会使小法宝缺少安全感，并且对付别人没有相信、没有友爱的苗头也会由此萌生，偶然以至会延误小法宝的病情。由于小法宝偶然哭叫是因身材没有舒服惹起的，如肠绞痛、肠套叠等。　　4、困乏状况——我累了，我想苏息！　　小法宝大脑反映已处于没有踊跃状况，表示出眼睛半闭半睁，眼光没有灵巧，偶然眼帘涌现明灭；脸上没什么脸色，对付日常平凡反映踊跃的声响或货色刺激表示出有些缓慢，身材运动削减。这种状况经常产生在刚醒后或入睡前。　　知心小丁宁：　　这种环境评释小法宝很累，进行任何刺激，都能够让小法宝的大脑无比疲惫，轻易惹起小法宝夜里哭泣。妈咪可把小法宝放在一个舒服清静的处所。　　5、清静就寝状况——嘘！请别打扰，我正在睡觉！　　小法宝身材及脸部松懈自若，除了偶然惊跳一下或极轻细的嘴角动以外，险些没有什么运动。眼睛紧闭、呼吸均匀并变慢，完整没有任何反映。　　知心小丁宁：　　只管即便让光芒暗一些，让小法宝清静舒服地充分苏息，纵然已经到了喂奶的时光，只需小法宝没有醒，就没有要僵硬地唤醒他，如许会使小法宝的大脑抓紧而没有易夜里哭闹。同时，还可增进脑垂体排泄成长激素，使小法宝长得更快。　　6、运动就寝状况——哇！我已经睡得差没有多了！　　法宝固然两眼闭着，但偶然会把眼睛微展开，手跟脚会动一下，小脸上还作出一些脸色，如皱眉、浅笑、嘴巴吸吮等。呼吸逐步没有规则，并且稍加速，这评释小法宝快醒了。　　知心小丁宁：　　没有要误以为小法宝已经醒了，实在小法宝仍在就寝中。要是在这时给他换尿布、喂奶，小法宝会因没睡足而情感很坏，哭闹没有止，最好没有要唤醒他。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏：宝宝都知道</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%83%BD%E7%9F%A5%E9%81%93.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E9%83%BD%E7%9F%A5%E9%81%93.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;游戏目标：　　为宝宝启齿谈话打下基础，对付宝宝进行说话才能练习。　　游戏步调：　　1、天天，当爸爸回家时，妈妈要有意高声说“爸爸回来了”，宝宝立时朝门的标的目标回头看爸爸。　　2、宝宝在爸爸怀中时，爸爸有意高声叫“妈妈”，宝宝会立时朝妈妈看去，而且要妈妈抱。　　3、妈妈能够问宝宝“电灯在哪儿”，宝宝会将头转向电灯标的目标，或用手指着电灯，这固然没有是说话，但对付宝宝的发音器官是一个很好的锤炼，为模拟谈话打下基础。　　游戏互动：　　宝宝这个时代已经领会许多货色。记得在宝宝对付您的话孕育发生反映时，大人在实时赞美宝宝晓得的货色多，如许宝宝就会更想在大人眼前表示。家长要捉住惹起宝宝兴致的机遇，把教过宝宝的货色，一个一个指给宝宝看。宝宝碰到没有懂的，大人要耐烦地通知宝宝，这个是什么货色。　　于博士温馨提醒：　　这个月龄的宝宝能把一些词跟常用的物体联络起来。大人能够时常对付宝宝进行发问，如许会添加宝宝的印象。　　妈妈须知：　　对付于0～3岁的宝宝，比起谈话才能自己，非说话的沟通才能，如哭、肢体动作，或是眼神、手势等反而更为首要，这些都是说话生长才能的首要指标。因而，您要先学会视察宝宝的行动，测验考试相识他(她)的用意，免得错失与宝宝沟通的机遇。不然，宝宝会由于没有获得您的鼓励而变得越来越没有爱表白！ &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用纸玩出花样来</title>
      <link>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%94%A8%E7%BA%B8%E7%8E%A9%E5%87%BA%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E6%9D%A5.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:16:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.zhengaoxiao.cn/page/%E7%94%A8%E7%BA%B8%E7%8E%A9%E5%87%BA%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E6%9D%A5.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;聪慧宝终于回来了！据说他有新礼品要送给人人。好等待呀！爱“耍宝”的他此次又有什么新颖把戏呢？　　聪慧宝：嗨，人人好！一个月不见，我这个新笼统是不是很帅？哈哈，宝妈说，这个佐罗面具照样我3岁的时分，她亲手用卡纸做的。说到纸，嘿嘿，此次带给人人的礼品，便是我从小玩到年夜的好搭档——纸娃娃！　　宝妈：纸可用来折、卷、贴、画、撕、扯、拉、揉；能够是平面的、也能够被折成立体的；能够是白色的，也能够被画成色彩斑斓；能够粗糙，也能够润滑。总之，纸，能够变革出无数的状态，让宝宝失掉乐趣。　　纸娃娃两全(撕纸)　　聪慧宝：　　说来惭愧，小时分我毁掉的纸还不少。很小的时分我就爱好撕纸，那么年夜一张报纸，我小胳膊一挥，哗啦哗啦就能撕成一条一条。好有成就感啊！宝妈特地给了我一个年夜篮子，里面放的都是我的“结果”。　　宝妈语录：　　聪慧宝6个月开端，我就手把手教他玩撕纸。一方面能够锤炼孩子的手部小肌肉，别的还能够富厚孩子的听觉。有的同伙担忧，教会孩子撕纸，家里的书报杂志就遭殃。实在，孩子1岁前，运动规模还很小。年夜人只需把要紧的纸类成品放在宝宝拿不到的处所就能够了。而同时，能够教孩子浏览，让他分清有些纸是不克不及撕的。　　聪慧宝1岁前，每次撕纸我都陪在他身边，怕他把纸塞进嘴里。后来干脆就用餐巾纸，由于卫生。再后来生长到种种纸张，包罗电脑纸、旧画报、旧报纸、以至告白纸、卫生纸。比及他2岁时，撕出的纸条已经越来越细了。我跟宝爸就开端教他撕出外形跟名堂。到了年夜班，聪慧宝已经能够用撕出的纸拼出画来！做怙恃的看了当然骄傲啦！　　[BOX]聪慧锦囊：手指“裁纸刀”　　把纸半数，用指甲压平折痕，而后一手拿一边，把纸用力拉开。纸必定要绷得牢牢的。另一人用指尖戳一下折痕(不必定要很用力)。而后，纸就沿着折痕被手指裁开了。并且裁边无比润滑。记着，对于付越年夜的纸越有用。年夜到房门那么年夜都没紧要。　　把手指裁纸当成魔术演出给宝宝看，宝宝会很欣喜。也能够让宝宝尝尝，胜利的休会能够让他更爱好玩纸游戏。　　贴贴乐　　聪慧宝：很稀罕，时常都是宝爸自动跟我玩这个游戏。宝爸在纸上画个本身脸的轮廓。而后在别的纸上画出来眼睛、鼻子、嘴巴，把他们剪下来。接着游戏就开端了！我会闭上眼睛(偷看会被宝爸发觉)，拿起“眼睛”往纸上一贴，再贴“鼻子”、“嘴巴”。开端时，我老是贴欠好，不是眼睛长在嘴巴上，便是鼻子竖在头顶。每次，宝爸老是把我贴的“怪样子”给宝妈看。宝妈看了总会眉开眼笑。　　宝妈语录：每次跟孩子他爸赌气，他都会跟宝宝玩这个游戏来逗我。说真的，比及他拿了宝宝的“作品”来逗我时，气也消的差不多了。聪慧宝玩了这么久，目测跟预算才能都提高很多。他还把这个游戏带到幼儿园里，教小同伙玩。　　拼图游戏　　聪慧宝：我静静通知您，固然宝妈不是美男，可是宝妈爱好买“美男”杂志看。她还把里面的“年夜头美男”照剪下来，剪成一块一块的，再跟我一路拼起来。　　宝妈语录：玩拼图，第一练眼光，要看色彩、线条的婚配，第二练手指的灵活度，手笨天然费劲。表面卖的拼图，年夜的只能玩一次，玩起来太占处所；小的又禁不起多玩。后来想到DIY。时尚杂志年夜都纸张讲究、印刷精巧。里面的告白页用来玩拼图，再合适不外。一开端，我只剪成3、4块让聪慧宝拼，后来再逐步添加块数。　　七巧板　　聪慧宝：我的第一副七巧板照样宝妈本身做的。一开端，我只是猎奇，一堆小纸片竟然能够摆出狐狸、小鸭还有很多多少货色。后来，我学会数数了，数出七巧板一共是七块。再后来，看宝妈摆的次数多了，我还会本身摆。　　宝妈语录：实在，那天是本身无聊想弄副七巧板出来玩玩。没想到，聪慧宝很感兴致。(能够老是跟他玩拼图游戏，他也有了分化、组合图形的兴致点。)七巧板到底是中国现代聪明的结晶，久盛不衰。玩七巧板，可锤炼手眼谐和、空间想象力，造就空间感跟空间笼统才能。我盼望，玩七巧板起劲的聪慧宝，当前学起立体几何来也能够不让人费心。　　[BOX]聪慧锦囊：巧制七巧板　　只需一张纸、一把铰剪(要是您手工能够的话，铰剪都不须要)，就能够做出一副规范七巧板。刚刚开端给宝宝玩，只管即便用单色的。　　制造方法：裁出一张正方形的纸，而后根据如图所示的实线处剪下即可。(费事美编画一下示意图)　　假面晚会　　聪慧宝：前次，我要把家里的面具带到幼儿园。宝妈说，我长年夜了应当本身学做面具了。做就做，实在不便是拿张纸，比着脸上长洞的地位在纸上戳4个洞，而后撕条纸带，两端用钉书机定在耳朵的地位。当然我认可，我做的第一个面具可够丑的，固然他们都夸我，不外我心里清楚，他们那是在“鼓舞”。　　宝妈语录：没想到，聪慧宝小小年纪就能认识到他人褒扬里的“鼓舞”身分，阐明自察智能生长的不错。宝爸说，幸而日常平凡跟小家伙讲话都是有一说一，对于的处所夸，不对于的处所说出来。这种“客观式褒扬” 看来还蛮有用。聪慧宝，上中班的时分，会本身在面具上画头发、胡子，还帮宝爸的面具画过卷烟。我跟宝爸从来不会对于孩子说，画画去。但，聪慧宝在游戏中画了不少有趣的画。由于不心理压力，这些作品反而更有灵气。　　纸板乒乓球　　聪慧宝：曩昔，宝妈、宝爸打乒乓球都不带我。当初宝爸给我做了副纸板，我也能够打乒乓球了。　　宝妈语录：聪慧宝很小的时分，就对于种种球类运动很感兴致。但成人的体育用品并不合适孩子。于是宝爸就本身用纸板做乒乓板。纸板的弹力要比正式的乒乓板小得多。孩子开端打的时分，不年夜轻易受伤。过段时间就能够让聪慧宝用正式的乒乓板了。至于网球，宝爸说，还要过段时间再教他。终究家里不全职锻练跟陪练，太早教小孩子打网球，小孩子本身玩起来轻易受伤。　　[BOX]聪慧锦囊：DIY也是游戏　　有的怙恃憎恶DIY，认为买玩具给宝宝就能够了，干嘛费时费力本身做呢？实在，DIY的精华不在于经济，而在于创作的乐趣。在制造某个货色的进程中，能够领会到的等待感跟制造实现后失掉的满足感。跟孩子一路DIY，倒简直能够造就孩子经济的脑筋，让他切身领会到“物尽其用”的情理。就算是个空可乐瓶、易拉罐、方便筷，以至路边的小石头，都能够变身成那么心爱的玩具。时常参加DIY的宝宝，会更领会珍爱。　　文/程洁 华东师范年夜学学前教育系硕士研究生 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>